【末日】《末日下的那些人：方舟爭奪戰》世界面臨終結，我們要奪取方舟

本次出文推薦OST：

耳邊傳來的只有少年希望逃離死亡的喘氣聲, 急速往前跑的步伐令腳下軟泥濺起, 在細雨的夜裡身邊卻只有無邊黑暗--

「護衛隊呀! 追到黎啦! 走呀! 有護....」

「砰!」熟悉的雷明登散彈槍槍聲再次響徹末日前的夜裡, 那人恐怕已倒在某個方舟護衛隊的槍下了吧。

逃..!要逃! 即使沒法登上方舟, 也不能死在這兒..!

少年想到這兒之前, 雙腳已經邁開, 手心中傳來的是少女的體溫, 但接著耳邊響起的就是第二槍, 第三槍, 第四槍...槍聲密集的在樹影間傳來, 一發比一發近, 其他同樣是參加要求公平分配方舟位置集會的人一個又一個在慘叫聲中倒下.....

屠殺..這是屠殺..

鮮血的甜味, 在風中散開。

「停止衝擊方舟護衛隊防線--」

沒人衝擊, 槍聲卻不斷。

「---否則開槍!!立即離開!」

一槍又一槍, 倒下的人一個又一個。

被包圍了?!

糟了..不想死...生路..一定有生路...即使沒法登上方舟, 這兒也一定有...

「個邊呀!!」

「走!!」

少年拖著少女跟著晃動的人影向包圍網的角落湧去, 從剛剛海洋公園正門附近一帶的生還者, 還有幾多人能逃出去? 子彈與黑夜沒有給他們思考的時間, 槍聲, 硝煙, 火花在身邊不斷襲來, 血花與屍體在黑暗中的樹林間綻放--

「跟住我! 跟住我!!」少年一邊拖住少女, 一邊沖過如地獄一樣的人間, 哭泣聲和慘叫聲此起彼落, 這還真的是那個昔日的香港嗎?

「救命--」

「唔好殺我....」

「我地會走! 我地唔上方舟架啦!」

「放過佢..要殺殺我啦..」

「唔好開槍呀...你地唔係香港人咩......」

「砰!砰!砰!砰!砰!」

五發槍聲, 五把聲音都消失在末日之中。

這如狩獵場一樣的光景, 是末日下的香港。

狩獵方, 是以維和之名的方舟護衛隊, 鎮守北方-玄武部隊。

被狩獵方, 是在末日下沒有登上方舟資格的普通香港人, 被他們視為下等人, 甚至不被視之為人, 護衛隊口中的曱甴。

------------------------------------------

這地獄的起因是404日後, 一顆小行星將會正面撞擊地球, 人類文明將會灰飛煙滅。為了避過滅絕, 人類以黑科技建造出巨大的太空方舟, 但因為位置有限, 方舟沒有載上所有人, 有大部分人都會留在地球上等死。

為了要求更公平分配方舟位置, 大量沒有登船資格的人集結在方舟編號852的香港方舟建造區外面, 即是海洋公園一帶進行抗議。而然, 等待他們的只是子彈和鮮血--以及這場大屠殺。

已經沒空去躲避子彈, 已經沒空去尋找掩體, 現在一定要逃出港島南, 逃, 逃, 逃.....

「救下我...」一隻手捉住了少年的腳,染血的手在屍堆之間伸出, 「我唔想死...」

「細佬...」少女動了惻隱之心。

「....對.....對唔住!」

他一腳踹開了那垂死的人, 捉住少女的手撲向包圍網的缺口!

「屌.....點解....救命呀!! 求下你啦! 扶我走啦! 」

那人的呼救聲從背後傳來。糟, 要馬上離開, 他這樣叫的話會吸引玄武部隊的注意力! 果然, 逃出了一會兒後, 身後一下響亮的槍聲爆出, 那人再沒有呼救。

「對唔住...對唔住....」自己是個壞人。

隨著步伐推進, 樹林漸漸消失在視野間, 一條馬路打橫出現--

「呢度..係香港仔隧道....」少年看著眼前燈火通明的馬路, 只要滑下去就能逃離後方的人間地獄。

「繼續追, 一隻曱甴都唔好俾佢地走!」

要進隧道去嗎?

「嗶嗶~~」一下車笛聲打斷了少年的思路, 一架七人車打橫停了在路上, 車上一人正向二人揮手。

她是誰? 其他在前面的人呢?

「上車! 快D!」

「家姐, 小心!」少年拖著少女向下滑, 穿過矮林和被剪斷的鐵絲網, 但是在路上他還看到一堆護衛隊的屍首與血泊。

這不是包圍網的漏洞, 這缺口是某些人偷襲造成的！

是為了救人?!

二人到達了馬路後, 向隧道中一看, 似乎有不少車子正向隧道另一頭駛去, 眼前的七人車已經是最後的嗎?! 為甚麼要救人, 為甚麼要冒這樣大的險...之類這樣的問題少年沒時間問, 他只看準趟開的車門把少女扔進去, 自己再躍上車--

「隆....」車子引擎發動。

「伏底!!」女司機吼道, 二人馬上伏下! 果然幾發子彈應聲呼嘯而過, 從後方的車窗射穿前方擋風玻璃! 張開蜘蛛網一樣裂紋的玻璃碎使女司機沒法看清路, 但車子還是衝進了漆黑的隧道中! 一進隧道, 女司機舉起一支鐵通掃走擋風玻璃, 再流暢地把捲著玻璃碎的鐵通扔到車外, 然後把紫髮束起:「無事啦嘛, 你地幾個?」

幾個?

少年定眼一看, 車上除了二人外, 還有被接的其他混身是血的人們, 大概都是從集會現場逃亡的人吧。

「我..我無事, 家姐, 你呢?」

「我..我都無事。」

「你兩個叫咩名?」

「我..我叫歐舜兒, 佢係我家姐, 歐貝兒。」

「叫我大飛姐, 咁呢個重任就交俾你啦, 歐舜兒。」大飛姐掏出一個遙控起爆裝置。

「嗄?!」

「我地襲擊左包圍網既最遠點, 為你地打開左逃生通道, 再派家長車黎接你地...但係咁樣係唔夠。我地太遲。」

馬上, 隧道後亮起車燈--追兵的車燈!

「拖住佢地腳步, 我地一出隧道口你就要禁掣引爆炸毀隧道天花斷後, 太早炸, 我地都會被困或者被波及；太遲炸,或者佢地追太貼 佢地就會衝埋出黎, 你明唔明?」

「我...我明白!但係有咩方法..?」

大飛姐把車燈關掉, 一時間車子在隧道中如隱形一樣, 後方的追兵也沒有開槍,但一但離開了隧道的話...

「車上應該有槍既, 但係---」大飛姐的視線從後視鏡中射來, 「你有冇殺人既覺悟?」

「......」耳邊風聲呼呼, 舜兒沒有回答。

「世界末日就到, 你準備點樣做?」

「.....」

「細佬?」貝兒憂心地看著這個自小優柔寡斷的弟弟。

再沒退路了。

他們是要趕盡殺絕, 如果連這點覺悟也沒有的話.....

「家姐。」舜兒把遙控扔給貝兒, 「由你黎引爆。我黎拉開我地之間既距離!」

「...交俾我!」

他的手在抖著。

時機就在七人車衝出隧道, 而追兵還沒離開的一瞬間!

舜兒閉上一隻眼, 執起車上一支手槍--

殺人...某人的性命..就在自己手中, 即使那是仇敵, 即使那是追兵..但也是人命。歐舜兒好像看到自己小時偷看媽媽在廚房中煮飯, 肉砧上那死魚流出的眼珠.....

不行, 要用殺人之外的方法...!!

「歐舜兒,佢地既車係玄武部隊既防彈裝甲車, 子彈係打唔穿! 」

動手...對..只..只能動手!裝甲? 對了!

「砰!」「砰!」

子彈命中裝甲車上沒有裝甲包裹的車頭燈, 馬上照向七人車的光柱消失!

這男生不是普通人-- 大飛姐馬上意識到。

歐舜兒本身擅長弓道與第一身射擊遊戲, 集中精神時視力如獵鷹一樣銳利, 這樣明顯的目標要擊中可說是易如反掌!失去車燈的一架裝甲車馬上慢速, 那麼剩下的一架--

突然, 剩下的一架裝甲車的車頂打開, 一個護衛隊員連同一架機槍探出!!

糟了!

「伏底!捉實!!」

「噠噠噠噠噠-----!!」

車身爆出火花, 七人車在大飛姐高超的技術下使出高速蛇行避開掃射! 隧道出口就在前方, 但是即使舜兒看穿了車頭燈沒有裝甲令其熄燈從而將一架車逼退, 還有一架配有機槍的裝甲車在追殺啊?!

完了, 這是絕境...嗎?歐舜兒倒在座位上喘著氣, 開槍的壓力不比護衛隊追殺輕!

「中頭獎呀呢獲!」大飛姐卻好像很高興的?!

「依加仲炸唔炸?!」貝兒整個人瑟縮到座位下問道。

「炸! 計劃不變, 但歐舜兒, 你伏好!」

「使你講!!」

「傑少, 我地中左頭獎!」大飛姐對著對講機道。

「收到, 我係附近。撐住, 唔準死。」

誰是傑少?

「噠噠噠噠---」又是一連串掃射, 隧道牆壁, 地面, 車身再次噴出火花! 但這樣下去的話, 車子再受一次射擊就會變成廢鐵了吧?! 兩車追逐下, 隧道內回音不斷, 害舜兒貝兒都只聽到耳鳴, 但是前方已經可以看到被月光照亮的天空, 是出口!

「準備好啦歐貝兒!」

「好!」貝兒咬緊牙關, 仰天看著上方, 視野中只有不斷後退的隧道頂, 隧道頂, 隧道頂,還是隧道頂,然後是黏在隧道頂的幾個炸彈, 接著----

是夜空。

就是現在!!

「嗶」

「轟隆--!!」

烈焰在車後爆開, 爆風捲向兩車, 瓦礫如雨一樣從天而降砸向他們! 但是早知會爆炸的七人車沒有一絲減速, 舜兒以背護住病弱的姐姐為她擋下碎石, 車子直接從石雨之間衝過去!

倒是後面的裝甲車被突如其來的爆炸嚇到, 竟然減速才敢穿過正在崩潰的隧道口, 但因為與七人車距離還近, 兩車都安然地離開隧道--

但同樣因為這減速, 令許少傑有機可乘--

車燈打開, 引擎加速, 裝甲車上的護衛隊員聽到身後傳來鐵騎的聲音。他回首一看, 只見身穿一身西裝的許少傑正騎著電單車向其突擊! 手執的是綁著刀子的長桿, 如土製關刀一樣的長兵器!

借助電單車的衝力的速度, 許少傑騰出雙手, 揮舞土製關刀--

斬!

電單車呼嘯而過, 在與裝甲車交錯的一瞬間, 只見銀光一閃, 那人的頭顱便飛落到末日的夜裡, 等待首級落地, 頸上才在月色下噴出血花。

機槍手, 殺首。

退路, 被堵。

好了, 現在交換狩獵場上的角色吧。

「啊....」

一向只享受著那些下等人如走獸一樣被屠殺似的, 只會下跪求饒, 完全不會反擊的樣子, 突然被這樣重創, 裝甲車上的其他隊員一時間不知所措。

難得有登船資格, 不是要死在這兒吧?! 他們不是香港人嗎? 只是些曱甴...為甚麼會反擊? 不怕死嗎?!不怕被捉進赤柱嗎?!

第一個人推開車門逃亡, 希望能以自己雙腳跑回方舟建造區, 接著是第二個, 第三個...

「全部我要活捉。」許少傑把土製關刀掛回背上, 駕駛電單車駛向七人車查看這最後一架車的情況。

「係, 大佬!」暫時的手下們開始圍捕逃跑的護衛隊員。

這就是人類文明盡頭的光景。

曾經我們以為人命無分貴賤, 曾經我們以為和平能感動極權, 曾經我們以為大家都是香港人, 曾經.....

但是在末日逼近下, 這一切都不再復見。小行星還沒砸到地球上, 那些昔日美夢卻已經粉身碎骨。

這不是拯救世界, 對抗末日的故事。

這是故事說的, 是關於末日下的那些人。

面對強權, 結局也許早已注定。但是, 這能否定那群人在末日下奪回自己意義的故事嗎?

也許這樣問會更好--

「當一切必迎來終結, 生命還有沒有意義?」

距離世界末日: 396日。

《末日下的那些人 : 方舟爭奪戰》

世界即將終結，我們決定奪取方舟

作者:Vantablack

作者Facbook：
作者IG：

歡迎Follow睇更多作品

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

先lm
都唔得閒追post推post架啦

新故留名
經過呢個夏天,樓主對戰爭畫面嘅想像力應該增加唔少...

歡迎大家多多推post正皮

屌 慢左

btw become human真係

收頭傑

等左好耐終於有

巴打加油

唔想用咁既方式...

好玩
劇情撚玩到沉船

咁岩啫

寫左其他

留個名先

出文

末日倒數下, 人只有兩種。

其之一, 是資格登上方舟的。

其之二, 是沒資格的下等人。

前者, 可以進入方舟建艦區, 建艦區由具有重火力的方舟護衛隊看守, 確保方舟可以順利建造, 當中的工作人員和物資可以安心地為人類建成太空方舟。

後者, 只能留在這垂死的星球上等待世界末日的降臨。

效力方舟計劃過程者, 可以登艦。
出資協助興建方舟者, 可以登艦。
於學術上有卓越成就者, 可以登艦。
屬政府架構骨幹成員者, 可以登艦。
最後, 剩下那少得可憐的位置會以隨機攪珠方式, 分配給不包括於上列者。

這就是人類在這世上的最後光景。

為了反對這種荒謬的二分法, 沒有資格登艦的人反抗了。成千上萬沒資格的被遺棄者包圍著方舟建造區, 即海洋公園, 黃竹坑一帶.....卻沒有人敢當那隻出頭鳥, 因為來這兒的人都是求生, 而不是求死的。

包圍進行到第八天, 方舟護衛隊北方師團- 玄武部隊進行了暴力鎮壓, 之後發生的事, 就是那些大逃亡。

多少人被殺了? 不知道。
多少人成功逃出了港島南? 不知道。

那老者知道這樣下去這場屠殺一定會發生, 那群合法持械的只是一群禽獸, 現在於世界末日下他們不需有後顧之憂, 自然會以手上的槍炮把這種體制中的下等人, 口中的曱甴進行清洗式的屠殺。

體制...體制....最後還是以體制去把人當成死物一樣分類!

想到這兒, 許少傑在雨中的眼神便憤怒了起來。

電單車在雨中衝破末日下的雨幕, 確認再無追兵後再緊隨幾乎已成廢鐵的七人車駛進會展的停車場。

「小..小心, 家姐, 慢慢..」

窩囊廢- 許少傑才看了一眼便建立了固有印象。

「飛。」許少傑叫住剛剛下車的大飛姐, 「點解要自把自為!」

「無呀。」大飛姐別過眼去, 「應..該冇。」

「偷襲製造出包圍網缺口後, 15分鐘內護衛隊就會黎支援, 接放學行動最後撤離時間, 係子夜, 你知道我地無可能救到所有人架?!我地都好危險!」

「哦哦哦?係咩係咩?」大飛姐可不會怕許少傑, 「我以為我地同班高官唔同添?」

這女人.....

「我架車又未滿, 梗係滿晒先開車架啦!」

「你知唔知岩岩幾危險?!」

「知, 就係危險先要救人架嘛!」
「.........」

「點呀, 係咪唔夠我講呢!」自小在江湖中長大的大飛姐, 自然不會怕許少傑...至少這種時候不會。

「無聊。」

「你就唔識關心下女仔既咩? 我岩岩俾機關機掃射完喔?」

「睇你幾好呀, 串串貢。」許少傑把從已空無一人的高級超市拿來的雪茄好像電影似的裁出一截, 再以精美的打火機清脆的叮一聲點燃, 「再講, 我咪講過, 我有女朋.....」

「姓言個個?」大飛姐倒有點不高興起來了,「人地入左登艦區啦, 你就唔好再FF啦。」

「鬼得閒記住佢。」許少傑的眼神在雪茄煙霧中叫人猜不著意思。

「嘁....」大飛姐卻沒有像預期中一樣回話。

等待煙霧清散在夜裡, 許少傑整理一下西裝, 便回身走進會展中。大飛姐也不發一言的, 跟隨著他走進去。相比起有大量食物的超市, 沒人營運的會展只是一座巨大玻璃房, 但同樣地, 這兒也很適合當作臨時據點, 不但接近海邊, 也四通八達。

失去電力供應下, HALL 1A 的天花板被黑暗淹沒, 幾支地上的營燈在黑暗中發出光芒, 照亮著地上正淹淹一息的人們,與已經斷氣的屍首。

悲鳴, 飲泣, 香港人。

「上帝已死」

四個大字被人以螢光漆噴到會HALL 1A北面牆上。 上帝當然已死, 至少, 在許少傑心中全能的上帝從未存在過。沒法升學.....明明是警察打人, 出手阻止最後卻要坐牢...留有案底後找不到工作...女朋友的家人從來看不起自己......假如宇宙有一個主宰, 許少傑大概會因自己的遭遇痛恨衪吧。

末日下, 「上帝已死」四字又是諷刺, 卻更貼切。

「上帝已死....」一把年老, 卻雄厚的聲音在二人身後響起, 「尼采既名言, 係末世下, 特別岩用,係咪?」

「爸爸~」大飛姐捉住身穿大衣的老者的手, 「我返黎啦。」

「嗯, 飛兒。 少傑, 你做得好。」

「如我所講, 鄧...鄧先生。」

姓鄧的老者笑道:「我後生個時有好多朵, 你鐘意既, 就叫我大飛鄧。」
要是別人, 即使這位曾經的走私界老大開口, 敢叫這三個字的人也不會多。但大飛鄧正正就是看得出許少傑的膽色--

「好, 大飛鄧。」

「哈哈!好!」老者豪爽地一笑, 輕拍許少傑的臂膊, 「我大飛鄧出左名牙齒當金使既, 你成功救到班人, 我就會將你介紹俾我既手足識!」

沒錯...要奪下方舟, 靠許少傑一個人可不足夠。

但是靠大飛鄧這已金盤洗手的過氣大佬, 一番「正式介紹」也未必可以叫手下們心悅誠服。

想到這兒, 許少傑望向鄧家的大小姐, 大飛姐....果然要不理任何手段也要採用嗎?

「多謝, 大飛鄧。雖然我地都急, 但係都要令班人休息好先, 我地唔可以留係度太耐。」許少傑道, 因為他知道方舟護衛隊隨時可能襲來這臨時據點, 人愈多, 便愈易被發現, 必須要不斷移動才行。

「咁樣, 你覺得幾時可以既黎搵我。」大飛鄧道, 然後揮揮手向一角他的手足們走去。當年酒吧中的黑幫軍火商把許少傑介紹給大飛鄧時, 大飛鄧一眼就看出了他的目的, 還開出了「去救出即將被屠殺的市民就助你一臂之力」。

當然, 許少傑也看出, 這老頭同樣想上船, 奪取方舟是唯一辦法。但自己年老無力, 因此同樣地需要自己的幫助, 救人只是一種考驗之類....結果就是現在的局面。

人力, 物力, 武器, 情報....許少傑需要更多, 更多。

營燈沒法射透黑夜, 在視野的盡頭還是只有「上帝已死」四個字。

唉。

「大飛姐。」一個手下從人群中走來, 「個三個護衛隊員, 得返兩個。」

「唔係同我報告。」大飛姐道, 「同佢報告。」她用姆指指向許少傑。

「啊, 係, 暫時當住佢係大佬先...」手下自言自語。

「點解係兩個, 岩岩唔係有兩個?」

「呃.....」手下臉露難色。

「你地殺左佢?」

「係...重手左。」

「.....你地聽住, 唔好有下次, 我講咩, 同我照做。」許少傑欺近手下, 「唔好同我自把自為!」

「...明..明白...」混江湖的不是紀律部隊, 適當的建立自己威嚴還是需要的。

「走, 去休息, 爆爆哥呢?」

「噗。」手下還是忍不住笑出來, 「Sor...佢係護衛隊個邊守住。」

「餓個兩條粉腸一晚, 咩水咩食物都唔好俾佢地, 廁所都唔好俾佢地要佢地瀨, 搵支燈一直照住佢地直到聽朝, 唔準佢地訓。」許少傑一邊走著一邊下達命令, 「記住晒未?」

「放心, 我記晒。」手下倒有自信。

「搵下有冇醫生, 護士之類個D, 好多人都受左傷........」

「少傑。」一直跟在兩個男人後面的大飛姐開口, 「呢D野你交俾我唔得既咩?」

「你?」許少傑回頭看看這個其實認識了不久, 染了一頭紫髮, 只知其駕駛技術高超的女生, 「咁啊...」

「睇我唔起呀?!」

「咁交俾你啦。」許少傑不以為然的道, 大飛姐倒是看起來挺高興。

「嗯, 你去抖下先啦。」

在露營燈的光柱之間, 許少傑的身影變得又長, 又短, 又長, 又短......

夢境變得支離破碎。

現實也是。

加油。

THX

今次終於有ac可以入嚟留言

重點係免費

咁俾面THX

頂我唔係

ps4 有ps plus免費啊早幾個月

冇買

距離世界末日: 395日。

醒來後, 世界末日還是眼前的殘酷現實, 垂死者的痛呻環迴在耳邊。

「你醒啦?」大飛姐坐在遠處看著許少傑。

「....嗯。有冇咩事發生?」末日下沒有網絡, 至少這些被歸類為下等人的人們沒有。那個點開手機, 看到通知傾瀉而下的昔日已不復存在。

「冇咩, 都係得D方舟既消息, 佢地準備緊正式開工, 金屬立體列印, 無人機物聯網...之類, 都唔關我地事。」

不關這群沒法上船者的事。

「啊..」許少傑似乎認同。

「尋日, 最後幾多死傷?」

「唔知, 尋日只有我地既家長車救到人出黎, 其他方向既, 一係被殺, 一係被捉。」大飛姐神色悲傷, 「參加包圍既, 目測起碼80至100萬人....而呢度..」

放眼望過去, 這些就是在方舟護衛隊---那群上等人們--槍口下活下來的所有人嗎?

可能..連4000也沒有。

「好在我地一開頭係用幾架巴士去救人, 旅遊巴都救左好多。」

「....但都係救唔晒。」許少傑的憤怒從心中升起, 「飛, 同我去一轉。」

「去? 去邊?」

許少傑沒有回答, 只是找起枕邊的一把開山刀與手槍, 一言不發的向外走去。看到那暴凸的青筋, 與握住刀柄握得發紫的手指, 大飛姐也沒有追問下去。

那兩個活著--暫時還活著的護衛隊員被囚在偏遠的房間, 許少傑與大飛姐沿住落地玻璃長廊走去，一路上只聽到二者急俠的腳步聲在空蕩蕩的會展中回蕩著。

「傑少。」披著長髮,身穿破洞牛仔褲和豹紋T-恤的男子向他揮手。

男子的名字是爆爆哥, 是許少傑在監獄中得到的人脈, 表面上是酒吧酒保, 卻是黑市軍火商人。但相比其能提供的物資, 其人脈才更派上用場, 就是他介紹大飛鄧予許少傑。

「淨低個兩條友, 未死啦嘛?」

「未~ 應該未掛。嘿嘿。」爆爆哥脫下耳中的無線耳機, 「我有話過佢地架啦。」

「你? 佢地會驚你咩?」許少傑看看這傢伙, 相比起在酒吧中的形象, 現在的他更像是舊時, 古惑仔年代在廟街賣咸碟的小混混。

「我盡左力。」他笑著舉手投降, 「相比起呢樣, 我有好野過你。」

「我講過, 我唔隊....」

「唔係草啦。」爆爆哥掏出的是手機。

「.....唔會爆炸?」印象中爆爆哥給他的斤所有東西都會爆炸, 這傢伙喝酒時甚麼會說自己的興趣是搞爆破。

「唔會呀頂你。」一如以往輕挑的他把手機塞到許少傑手中, 「係我地係護衛隊員身上搵到, 你睇下信號個欄, 啊, 密碼係9527。」

許少傑把電話解鎖, 一看信號那一欄--

「有信號?!」

不知是為了保護方舟還是根本沒人上班，通訊網絡在宣佈建造方舟後不久便早已停擺，許少傑現在身上的電話是顯示為無信號。

但這電話卻...

「衛星電話啦。」 爆爆哥解釋道，「聽講佢地係建造區內都係用緊呢D, 即係話你可以打電話俾係區入面既人。」

在方舟建造區內的人...

許少傑，想起了一個。

「不過重點係，你以加可以睇係區內既新聞啦～達啦～」

新聞嗎...不過他們一定也要控制消息吧，萬一建造區內發生內亂可糟了。

爆爆哥打開一個程式，馬上播放著新聞報道。

「繼續跟進較早前南區一帶發生暴動既新聞，方舟護衛隊既玄武部隊於大約晚上十時採取清場行動.....」

暴動-這就是他們的看法嗎?

「由於有暴徒衝擊方舟建造區邊界，情況非常危急下方舟護衛隊被逼使用實彈阻止，其後使用催淚彈，橡膠子彈等最低武力進行清場行動。方舟護衛隊總指揮官指出，根據風險評估，現時方舟建造區實行維持警戒狀態，禁止普通具登船資格者離開方舟建造區，進入區內人士需要經過安檢.....」

不用看下去了，浪費時間。

「做得好。」許少傑把電話收好。

「仲有，小心俾佢地Loca到電話既座標，如果唔用既時候要用呢個硬盒載住，佢內層係錫紙，同埋用既時候唔好用多過15分鐘。」

爆爆哥交給許少傑一個黑色硬盒，許少傑點點頭把手機扔到其中收好。

「睇住門口。」許少傑下令道，「唔好俾任何人入黎，同埋——」

背後的大飛姐吞一下口水，因為她知道每次許少傑露出這種眼神時，就是他要狠下殺手的時候。

「叫人準備黎收屍。」

說罷，許少傑推開木門，在外頭陽光的照射下只看房中兩個被綁在椅上的方舟護衛隊隊員，頭破血流，全身赤裸，遍體鱗傷。逆光下，二人張開發腫的雙眼，看著只有剪影, 俯視著二人的許少傑。

------------------

世界末日前393日-方舟建造區。

雖說這是立體列印技術建造出的臨時住處，但是因為楊芷欣是方舟計劃中的核心成員之一， 在細節上還是能看出其規格與其他人的有所不同。

首先，在書房中足足有三個螢幕併排，全部顯示著Hello Kitty的桌面，在角落中，有幾部無人機正在充電，無人機旁就是立體列印儀，最後在床上的就是在充電中的電話和平板電腦。相比起其他人的列印屋，甚至是帳篷，這已經是相當高級的住所。

「Zzzzz…..」

楊芷欣在床上閉眼的躺著，恍如遠離這末世一樣。

「嗶嗶嗶嗶～嗶嗶嗶嗶～」

天亮了--她看到陽光從窗外照射到房中，便知道自己又沒睡成。是甚麼時候開始失眠的？是宣佈末日那天？是哥哥離家那天？還是......

不—雖說哥哥離家後自己一直都睡不好，但昨晚，與再前一晚的原因—主要是聽到來自方舟建造區外的消息吧。槍聲炮聲在區內也能聽到，慘叫聲響徹了夜空，整晚沒有停止，要命的是消息被封鎖，萬一...萬一哥哥他.....

[早晨，阿欣]

人工智能助理透過手錶發出的通知打斷了她的擔憂。

[依加係朝早七點正，今日距離世界末日仲有393日，方舟建造進度係百分之三]

「.......」發呆的她，可一點天才的樣子也沒有。

[你今日需要繼續進行星之曙光計劃既開發，尋晚係你訓教既時候收到９個未讀訊息以及２個電子郵件.....]

「Kitty.」

「叮咚~」屏幕上顯示出Kitty進入聆聽的畫面，還沒完成開發的Kitty只是個比較利害的Siri罷了。

「方舟包圍行動既新聞。」

「叮叮~」

[我搵到呢D新聞。]

沒用....屏幕上顯示的全部還是經方舟政府控制的新聞，楊芷欣一眼就看穿了。果然，不能讓方舟建造區內出現內亂吧，這樣做也許是無可厚非，現在可是人類生死存亡的關頭，新聞自由.....只是個漂亮的口號罷了。

「幫我搜尋死傷者名單，關鍵字： 楊子平」

「叮叮~」

Kitty載入了一會兒，花的時間大約和楊芷欣穿回衣服相差不大。

[對唔住，我搵唔到任何有關楊子平既結果。]

「唉....」

望向窗外，一隻白鴿混然不知世界末日的降臨，迎著早晨的風拍動翅膀，隨著氣流滑翔，飛出了楊芷欣的視野，大概已經飛出了方舟建造區了吧。

「——」看著這一幕的楊芷欣，突然有一個很糟，很糟的想法。

如果從這兒離開幾天的話，應該不影響工作進度吧？

如果從這兒離開幾天的話，還是能再回來吧？

如果從這兒離開幾天的話，就能親自看到那些新聞背後的真相吧？

如果從這兒離開幾天的話，就能——再次見到他吧？

現在警戒狀態怎樣了？！

「Kitty!」

「叮叮~」

「新聞台!」念頭一生，便再無法壓抑，這就是天才，這就是楊芷欣。

「......方舟護衛隊總指揮官指出，根據風險評估，現時方舟建造區實行維持警戒狀態，禁止普通具登船資格者離開方舟建造區，進入區內人士需要經過安檢.....」

「下...」已經兩天過去了，還是這樣？！

不行，出不去的！

真的出不出嗎？

「如果，如果.......」楊芷欣知道這是不當行為，作為人工智能研發團隊，她不應該這樣跑掉，而且還是因為私人感情，更別說現在方舟建造區外亂成一團，她有可能在外面掉命，或者錯過方舟升空，這樣的話——

「傻既你，咁流少少血點會死。」他那時的說話在腦海中響起。

——看來，已經有決定了。

序章—完

第一章：末日將至，背負起罪惡的少年

寄葉

Lm

儲備用晒

無人

由於明日為十月一日--

--亦即是1946年紐倫堡審判 73周年, <<末日下的那些人 方舟爭奪戰>>連載將會暫停一日。

1946年10月1日, 德國, 紐倫堡--

--紐倫堡國際軍事法庭完成判決書的宣讀, 正式完成對納粹黨的宣判。

納粹黨人被判戰爭罪行, 反人道罪行等罪名成立。 納粹黨、蓋世太保、黨衛軍等組織, 即使曾經表示只是服從命令, 亦被判為「犯罪組織」。

73年後, 納粹思想依然於現代蠢蠢欲動。

而然同樣是73年後的今天, 人們對正義, 自由, 民主, 平等的追求同樣沒有放棄。

願正義長存, 自由不死。

祝大家平安。

第一章：末日將至，背負起罪惡的少年

距離世界末日:392日。

歐貝兒, 歐舜兒, 幾乎同時醒來, 沒有任何排練, 或是任何暗號, 這樣的默契對二人就像是呼吸一樣的日常。而然, 明顯二人的夢境大有不同--

「細佬, 你..冇事呀可?」貝兒憂心看著自己弟弟, 只見歐舜兒雙眼呆滯, 臉色發青, 由其說他剛剛從跳樓機上下來也不為過, 看吧, 那樣子馬上就要吐了--

「噁--!!」他順手執來一個膠桶把污物通通吐到其中然後扔到旁邊一個大垃圾袋中, 「我..我無事..」

當然有事了, 那天逃離方舟建造區時那隻血手一直在他夢中, 他重演了那天把向自己求救的手踢開的動作, 結果--更多的血手從屍體中冒出。

「救下我...」

「點解你唔救我...」

「點解你要見死不救!」

還有其他人...在方舟包圍戰中認識的那些人, 那個在電燈柱上貼著「眾人平等」「人人得救」的小男孩..那個坐在路邊派著水, 身上背心寫著「守護孩子」的老伯..那個在紙飛機上寫著「#我們都是香港人」再扔到建造區內的少女...她們...

....大概也..死了吧。

印象中.....自己好像每次都是在一邊道歉, 一邊拉著家姐逃跑吧?只是血手愈來愈多, 屍山在翻滾, 然後追上來--

「細佬?」舜兒被貝兒打斷了有關惡夢的回憶。

「仲話無事...」貝兒皺起眉頭拉著弟弟的手, 又用手背探他的額頭確認他沒有發燒, 「又真係..無發燒Wor..」

舜兒失笑道:「家姐, 唔係無發燒就無事架Wor..」

「反正無發燒啦, 嘻嘻。」貝兒文靜的笑容總是如甘露一樣滲透舜兒的心頭。
「嗯, 去睇下有冇早餐?」舜兒站起來。

「好呀, 我都....」貝兒站起來, 卻馬上咚一聲倒下。

「家...姐?」

「哎呀....腳..腳軟添。」

軟你個死人頭呀?! --歐舜兒嚇到差點馬上叫出了這句, 但相比起這事, 他馬上挑住倒在睡袋上的貝兒:「藥呢?!」

明明那天晚上逃亡時還一直帶住, 不可能, 不可能扔掉! 那可是身患遺傳病的貝兒..她..她用來保命的呀!

「嘻, 食晒...尋日中午..」

看著空空如也的膠袋, 舜兒感到好像被嘲笑一樣: 答案很簡單...就是吃光了呀!

「點..點會...」

這樣下去, 歐貝兒的肌肉會漸漸退化, 最後因沒法呼吸而死!

「唔使擔心我啦, 細佬。」貝兒嫣然一笑, 反而安慰起舜兒起來, 「我呀..反正遲早有呢一日架啦, 係咪?」

「唔得!」斯文的舜兒少有的大喝一聲, 甚至附近的傷者都看過來是不是發生甚麼事, 「我..我點會俾你死...絕對..絕對唔會...」

「細佬, 我地人人都會死。」貝兒苦笑著以眼神掃視現場, 這些沒法登上方舟的人, 其生命也只剩下最多392天, 「多百零二百日, 無咩分別, 無咩意義。」

「有..點會無! 我..我..」一時間, 歐舜兒說不出安慰說話, 但是修讀化學的他倒是能想出幾個辦法, 「藥袋上面有藥名, 藥物唔係咩搶手野, 一定好易搵到! 無錯..我去D私家醫生D診所照執就係!」

「但..」

「家姐, 你係度等我, 我好快返!」

說罷歐舜兒一跌一跳的穿上鞋子, 就往外面跑去!

「唔該借借!唔該借借! 哎呀! 對..對唔住呀! 唔該借借!」他穿過席地而睡或坐的人, 在黑暗的盡頭, 陽光照耀著雲石地板, 倒影閃閃生輝。'

最近的診所...最近的診所在那兒? 家姐要的藥, 名字是....

「企係度!」

名字..對了...嘩, 好長! 那些醫生到底是如何可以記住啦?!

「霹啪!」

冷不勝防地, 歐舜兒被人捉住衣角摔到地上! 身手算不錯的他馬上順勢滾開幾步躍起:「咩事!你..你係...」

「咁快唔認得我呀? 歐舜兒。」大飛姐用生氣的眼神瞪著他看。

「大..大飛姐?」換上了啡色運動上衣與短褲的她, 明艷照人, 與那時的車手樣子大相徑庭, 舜兒認不出來其實算是無可厚非。

「算你啦。」

「你做咩..無啦啦打我?」

看著這驚弓之鳥的樣子, 大飛姐不禁掩臉搖頭, 就這樣子想出去, 看來是剩下那些日子也不想活了吧?

「你仲好講, 同你家姐大吵大鬧, 傑少叫我黎叫你收聲呀。」

「啊..啊..!!」歐舜兒恍然大悟, 「對唔住! 嘈到大家!」

「嘁...你真係..係咪男人黎? 咁易道歉既咩?!」大飛姐用手肘從後扣住舜兒的頸子, 伸手狂揉他的劉海, 「俾D氣勢嘛!」

「對..對唔住!」好近! 都已經嗅到香氣了!

「你想去邊?」大飛姐放開他道。

「唔..唔知..但我要搵藥。」舜兒說到最後握緊了拳頭, 「如果我搵唔到....我家姐, 會死。」

「佢有病?」

「嗯....」

「但係, 你知唔知道依加外面咩環境?」大飛姐板起臉道。

「呃...其實我無諗咁多..」

「唉, 好在我攔住你。」大飛姐道, 「唔係你就死左。」

「下?」

「跟我黎。」大飛姐帶著舜兒往反方向走去。

明日停文

Lmmm

繼續推

劇透討論注意

劇透警告

岩架啦, 重睇

「大飛姐!!我以為我地會低調D!!」因為襲來的風聲太大, 舜兒要用吼的方式才能令大飛姐聽到。

電單車在馬路上高速前進, 風聲呼呼, 大飛姐回吼道:「兵貴神速呀! 仲有襯依加D路仲未爛你俾我飛返轉啦!捉實啦!!」

這樣的速度不用大飛姐說, 舜兒已經緊緊的捉住大飛姐的膊頭!

「哎喲, 咁樣都只係捉膊頭呀? 真係有禮貌呀~」大飛姐看到舜兒害羞的樣子, 反倒加速起來, 「唔捉腰會FING你落去架?」

「呀呀呀呀呀大飛姐呀唔好玩啦!!」被戲弄的舜兒哭喪著臉叫道。

「嘿哈哈哈哈~!」世界末日逼近下, 大飛姐難得的展露笑容。

電單車終於在一間診所前停下, 診所的門外被人用油漆噴上了「還我方舟」四字, 但是當中似乎沒有被大肆破壞過, 除了玻璃有些裂紋外, 基本上還算原整。

「醫生既話, 通常都上到方舟既。」大飛姐脫下頭盔道, 「但真係唔知藥會唔會有, 你真係唔要槍? 」

「唔使。」舜兒指指自己背上的弓, 「我唔慣槍個種後座力。我入去搜一搜, 你..係度等我一陣?」

「哦, 好呀。」

舜兒走進診所中。

舜兒從診所中離開。

「大飛姐...你有冇電筒..?」

大飛姐掩臉失笑, 交出小小的黃色遠足用電筒。

舜兒抽出長弓戒備--

應該差不多看得見了吧?那具由大飛姐放置的屍體。

果然--

「嗚啊啊啊啊!!」舜兒慘叫著的從診所中躍出, 不, 說是摔出會較好, 他連爬帶滾的從只剩門框的診所正門跑出, 「死人呀! 入面有死人呀!!」

「死.....人..........呀..................」

回音在都市間回響,舜兒彎下腰踹氣, 雙臉發青, 對一個這樣的文青來說也許末日倒數這環境太嚴苛了吧。

「咁你要唔要藥呀?」大飛姐道, 「如果連死人都驚既話, 我諗...你家姐靠你既話, 死得。」

「......」

「點呀? 唔入去既我地走架啦。」

「點解..點解係要逼我....」舜兒抱頭蹲在地上, 「我...我....」

看到有點心疼的大飛姐壓下母性繼續說:「無人逼你, 從來都係環境逼人, 你只要講一聲, 我地就可以走。只係你家姐既死, 責任歸你。」

「........」抱住頭的舜兒全身為之一抖。

「同樣係罪惡....侮辱死者,同間接殺死自己家姐, 你想揀邊條路?」

人的成長, 往往只要彈指瞬間。

他們說, 世人皆是罪人。

而然我們卻可以選擇為了甚麼, 而成為罪人。

為了私利而出賣良心? 還是為了至親, 衝破自己的底線?

「屌那星.....」很少說粗口的舜兒為自己壯膽, 「上就上啦!有..有怪莫怪!!」

舜兒站起來, 拍拍身上的灰塵, 緊握著那張寫有藥名的小紙條, 呼一聲衝進了漆黑的診所中!

好快! --大飛姐心中暗嘆, 他認真時身手的確相當敏捷!

把藥名背下了的舜兒忍住不去看, 不去想角落那正在腐爛的屍體! 專注...專注....專注! 他的手指隨著電筒光柱遊走, 從A字開首, 接著是B, C, D.....會有的! 一定會有!

找到了!

「哎呀!」太興奮的關係, 舜兒把手中的電筒掉了出去, 馬上光柱消失在視野中, 更因為光與暗的瞬間轉換而令他暫時失去視力, 馬上陷入一片漆黑中!

「救我...」幻覺再出現。

「點解你見死不救....」血手在地上冒出來, 不, 其實只是從舜兒的幻想中冒出。

冷靜..冷靜....深呼吸...張開眼...

角落的屍體瞪著自己看。

「啊.....」幾乎要叫出來的他,雙腳已軟得像果凍似的, 即將要被自己的恐懼擊到。但是, 他看到在另一邊陽光射進來, 在空中輕輕飄動的微塵, 而手中緊握住, 已經是貝兒需要用來救命的藥物!

可惡! 必需要在這兒把恐懼克服!

衝吧--!

舜兒大吼一聲往外爆衝, 幾米的距離對他來說就如飛鷹初次從斷崖上躍出一樣遙遠, 藥庫, 診症室, 派藥處, 兒童候診區, 候診區, 大門--

「---嘿啊!!」

重回末世的陽光下, 舜兒感到自己混身都被冷汗沾濕, 短短幾步好像跑了個馬拉松一樣, 抬頭看天, 太陽還照耀著這天地, 手中是被自己掐得有點變型的胖膠樽, 正是貝兒需要的藥物。

「大飛姐! 我攞到......」

「唔好亂郁, 細路。」一個長髮, 身穿豹紋上衣, 打扮得好像上一代廟街咸碟古惑仔的男人頭上帶著蜘蛛俠面具道, 「唔係呢條女就無命。」

他左手勾住大飛姐的頸,右手持刀指著她的太陽穴。

「....咁遲架, 歐舜兒。」

「你...放開佢!」舜兒喝道。

「咁放, 咁又點?」男子冷冷的道, 「依加我渣旗! 同我搞清楚!」

「嘁...」舜兒把手上的藥塞到腰包中, 「你想點。」

------------------------------------------

天才有一個壞處, 就是有了一些自己覺得超棒的念頭後, 連自己也沒法將其停下! 雖說楊芷欣甚少以天才自居, 但是這缺點卻是貨真價實的。難得有登上方舟的資格, 卻想自己離開安全的方舟建造區, 這絕對是笨蛋的行為, 但卻一直纏繞她的腦中。

卻-- 有一個問題必須要解決。

人工智能開發團隊的工作室不像其他實驗室一樣, 滿是各種的實驗器材與白老鼠之類, 這邊只有幾台電腦, 亂成一團的筆記, 已經封塵的遊戲機和被人用作壓杯麵的手掣, 吃了一半的三文治被扔在一邊, 已過期了不知幾天的牛奶放在雪櫃中準備變成乳酪。

「啪啪啪啪啪啪啪啪」機械鍵盤發出清脆的敲打聲, 旁邊的蝴蝶式鍵盤發出回應, 電競滑鼠的點擊聲加以點綴, 方舟的靈魂就在這垃圾堆中被編織出來。

房中只有七人, 除了楊芷欣外其他都同樣是與人工智能有關的精英們, 說人類未來在他們手中並不誇張。

「諗諗下真係有D唔抵。」瓜子臉, 長得有點像小夫的男生廣仔抱怨道, 「我覺得我地開發阿當都夠資格啊, 點解要搞埋晒呢D野....」

亞當指的是在方舟中的主人工智能, 負責整隻方舟的運作與方舟自我演化。

「咪搞我啦.....」打扮得很日系, 名字是阿龍的男生道, 「星曙呢D細AI都咁撚煩, 搞大AI既應該唔使訓...」

而他們正在開發的, 是名為「星之曙光」計劃的AI, 因為在末日前方舟就會升空飛離這即將毀滅的星球, 由方舟出發, 至末日降臨期間人類歷史將會完全空白, 更別說時空背景是世界末日的這樣特殊。

人在末日下會發生甚麼事? 一切將會馬上終結, 人會怎樣行動? 社會在世界末日前將會演變成怎樣? 這些問題只會在那段空白期間得到解答, 所以必需要記錄下來, 傳到方舟上作為人類重要的歷史。

故此, 方舟計劃的最後一部分, 就是「星之曙光」。星之曙光將會由各地團隊收集末日期間的歷史, 並在末日前短時間內發射無人火箭, 將所有資料上傳到方舟, 保留這段歷史。

「你上左方舟後有排訓啦。」楊芷欣作為香港區的負責人, 是這小團隊的領袖。

「我依加就想訓......Zzzzz」阿龍咚一聲倒在桌上, 呼呼大睡。

真好呢, 一直被失眠困擾的楊芷欣竟然有點羨慕起這種瞬間入睡的能力。

廣仔繼續擔任負責抱怨的角色:「尋晚打左通宵機唔訓, 依加做正經野先黎訓, 有冇搞錯...」

「好啦, 都做左成朝, 大家都抖下先。」楊芷欣道, 再以防萬一的手動把進度儲存後蓋上電腦, 執起在燙斗和陀螺盤下的書繼續看, 霍金所寫的是時間簡史。

時光機...真的有可能嗎?

「阿欣,」旁邊的女生名字是悠悠, 明明已經是研究生, 身形卻小得如初中生一樣, 宣佈末日之前和她去馬會還會被查身分證, 「我地幾個想出去行下, 好快返。」

「哦?...好呀。」

好, 機會來了!

楊芷欣放下手中的時間簡史, 一聲不發地離開工作室。這附近都是科研中心, 如果沒有記錯的話, 資訊安全和網絡技術部分的工作室就在樓上, 他們負責的是方舟計劃各電腦系統的安全--

--包括船票分配系統。

就是這兒了。

楊芷欣站到貼著「勿擾」的門前, 敲響了門。

有些事, 不能在可能已被監聽的電話或電郵中說。

諗到個好撚正既IDEA~~!
雖然無咩人睇但係都講聲, 今晚停一停文俾我度一度橋先!

推

即使門上貼了勿擾, 楊芷欣也聽到門後傳來腳步聲, 寂靜的走廊反倒使她有點小緊張, 習慣性地輕輕一托眼鏡, 連窗外正在漸漸建成的方舟底座也成為她分散自己注意力的東西。

「邊個?」門拉開了一點點就被盜鏈拉住, 一張無神打彩的眼從縫中望過來。

「你係....張勵勤副教授?」

「我係...喂, 你睇唔到我寫住勿擾?」

「張教授!」楊芷欣一手壓住木門不給他關上, 「我係...」她心諗一動, 決定先介紹自己的教授, 再說自己是他的門生。

「喔? 星之曙光.....」成功勾起了他的興趣。

「係。」

「重有, 我係副教授, 唔係教授, 而且我係網絡工程同電腦工程, 但人工智能既話, 恐怕幫唔到你咩手.....」

「可唔可以...入去再講?」楊芷欣看看四周。

「......」

大門關上, 鐵鏈聲沙沙二下後再度打開, 走廊的燈光射進昏暗的辦公室中, 張副教授微微側身, 楊芷欣馬上走進房中:「其實...我只係想問個問題。」

張副教授是一個身形相當矮小的人, 楊芷欣身形在女生中雖說算是高挑, 但雖然是女生, 可是張副教授竟然比她還要矮上一截。年齡大約是50左右吧, 張副教授已經頭頂漸禿, 兩鬢漸白, 感覺很憔悴, 實在很怕他會突然吐血甚麼的。

「問題?」

「其...其實係我朋友問我啦, 我又淨係知道你熟船飛分配系統。」

「嗯...佢既防火牆同反入侵系統的確係我有份...但主系統, 」他輕輕停了一下, 「唔係我既作品, 就算係..我都唔會話你知。」

因為方舟政府嚴格封鎖這種消息, 方舟的設計者, 人工智能的源代碼, 方舟船票分配系統的創造者通通保密, 甚至傳出過方舟自己創造了自己之類的可笑傳言。

「唔緊要, 我想知既唔係呢D。」

張副教授緩緩的走回自己的電腦面前, 在鍵盤上飛快地輸入了一些字:「咁你想問咩?」

「我朋友問我, 方舟既登艦名單係固定架嘛。」

在楊芷欣看不到的螢幕上, 顯示著她的個人資料, 以她這樣的年紀就得到這些成就, 連張副教授也有點暗中吃了一驚。

「無錯, 末日宣佈後好快系統就完成左登艦名單, 有..咩問題?」

「我就直接講啦, 我朋友話, 如果名單既人係方舟起飛前死左或者登唔到艦---」楊芷欣吞一吞口水, 再提出最重要的問題:「咁佢個位會俾邊個頂上?」

方舟的位置是無比珍貴的。

發射時, 不會有空位。

那底當名單上的人死去, 方舟上空出的位置既然不會空置, 就會由某個人頂上吧。那麼, 這個人會是誰? 用甚麼準則去決定誰能頂上?有可能....是自己的哥哥嗎?

「原來係自己阿哥無得上船啊。」突然張副教授說穿了楊芷欣的心聲, 「真係感人。」口上雖然是這樣說, 但其實張副教授句子完全沒有被感動的起伏, 就將只是讀出計算結果一樣。但相反, 楊芷欣因為心虛, 再被他一句洞悉自己真正意圖, 結果被嚇得全身為之一震!

「你...你..唔好亂講, 我朋友問架咋, 我唔識答..咪黎問你囉, 你熟啦嘛, 嘻嘻。」她以笑遮醜。

「呢個問題相當有水準。」張副教授的語氣叫人沒法估計他的立場, 是敵? 是友?

「咁..........」楊芷欣竟然不敢正視臉部被螢幕照亮的張副教授, 「唉..有冇可能?」

「楊芷欣同學, 每個人都有想佢上到船既人, 我都有, 紮緊鐵個D人都有, 護衛緊方舟既人都有, 可唔可以講下點解只有你可以達成呢個願望, 而唔係其他人?」

「因...因為....」一向都能夠把老師所有問題解開的楊芷欣沒法回答。

「佢係專業人士中既精英, 可以為方舟效力?」

「都...都唔係..」

「做過好多善事, 所以值得上方舟得救?」

「又唔..算既...」

「佢有某方面既才能, 所以佢對方舟係不可或缺?」

「其實都唔係....」楊芷欣愈說愈小聲, 頭也愈垂愈下,「但係...ER...但係, 我阿哥佢係個好人黎, 由細到大都好錫我, 呢幾年佢搬走左, 間唔中都會搵我食飯....」

「個個親人都係咁。」張副教授卻冷冷地說, 「唔係咩賣點黎。」

真的沒辦法了嗎。

那時的那一別, 就是永遠了嗎? 不知道地球末日後還有沒有陰曹地府? 不知道相距光年之外, 在死後還有沒有重逢的一瞬?
「你阿哥, 叫楊子平?」

「嗯。」楊芷欣拿下眼鏡, 抹去眼角的淚花。

「我知道咩人幫到佢。」

「嗄? 但你唔係話.....」

「佢與別不同既地方, 就係有你呢個妹。」張副教授按下鍵盤幾個按鈕, Printer發出「咔咔咔咔」的聲音吐出一張A4紙, 他把A4紙交給楊芷欣, 她定眼一看竟然是地圖上的截圖, 分大至細, 加上一個地址, 「我相信以你既才能, 已經背左。」

說罷, 張副教授以火機點燃A4紙, 扔到鋁的垃圾箱中, 搖動的火光把他的臉照得一亮一暗, 他看著楊芷欣說:「個度有你需要既人, 就係佢創造出方舟分配系統。」

已經把地址完全背下來的楊芷欣兗道:「咁既野話, 咁咪....」

「方舟既系統存在後門, 我地根本唔使知佢以咩機制去決定咩人頂上, 我地要做既唔係要按佢既規則去玩, 令你阿哥成為被規則揀中既人。我地只要直接係名單上既名將姓名改成楊子平, 再填上佢既身份證號碼就係。」

「咁..咁樣既話...」

「問題係, 你一定要離開方舟建造區。」張副教授還是叫人摸不著他的真正立場, 「先唔講依加根本唔俾人出去, 無人知出面變成點...出左去, 就有可能會返唔到黎。」

楊芷欣知道。

「到時不但你阿哥上唔到船, 連你都上唔到。咁樣, 你係咪都照去?」

楊芷欣這次卻爽快地回答:「咁梗係要去啦! 我每次唔掂個時, 佢都會黎搵我, 今次我點會放棄佢!」

「好....咁祝你好運。」張副教授笑一笑, 輕輕拉開大門後, 「你係咩人? 我唔識你, 我咪寫左勿擾, 仲唔出去?」

她知道張副教授的意思, 輕輕點頭後便離開房間。

本來計畫是確認好楊子平能登船才離開方舟建造區才出去, 雖說現在計劃有點不同, 要開建造區才能為他取得船票, 不過要做的事--根本沒分別。

離開房間後, 楊芷欣把為防止偷聽而拆掉的手機電池安回手機中開機, 才一進入主畫面, 便看到17個未接來電。

出事了?!

「喂? 廣仔?! 發生咩事?」

「你去左邊呀欣!」廣仔那平日只會抱怨的聲音在電話對面傳來, 「悠悠佢地俾方舟護衛隊捉左呀!!」

面對著被脅持的大飛姐, 一時之間舜兒也不知所措, 只能呆呆的看著二人。

「你..你想點!我地無得罪你!」

「無得罪? 你手上既藥咩黎?」豹紋男指指舜兒手上的藥。

「係..係俾我家姐用, 我地黎攞藥, 唔關你事, 放左佢, 唔係..我就..唔客氣啦!」

「哈....」豹紋男大笑起來, 「哈哈哈哈!! 我睇你地完全唔知呢兩條街係由我睇啊! 呢度係我地盤, 呢度既一磚瓦係你話攞就攞既咩!?」

「我...我唔知有D咁既事..對唔住....」

這傢伙, 竟然道歉了! 大飛姐差點把白眼翻到後腦勺!

「....但係...」舜兒握緊藥樽道, 「我一定要呢D藥, 請你只係比呢一樽我!」

「唔比! 不問自取, 仲想我可憐你?! 同我扔左樽藥佢! 如果唔係...」他把刀尖輕輕壓向大飛姐, 「我就殺左佢。」

「......」舜兒把手上的藥樽握得更緊。

大飛姐的命。

歐貝兒的命。

不用說也知道最合理的選擇是那一邊吧。

「舜兒...走..」大飛姐道, 「佢得刀, 你地距離咁遠, 你走既佢追唔到你...」

「收聲!」豹紋男大喝道。

「嗚...」似乎受了傷的大飛姐閉上眼, 不知道是靜候死亡還是昏過去了。但她說得沒錯, 以這樣的距離, 豹紋男手上也只有一把短刀, 舜兒逃跑的話幾乎可以說是絕對能活命, 藥也能繼續留在自己手上, 只是--犧牲大飛姐的性命。

大飛姐那天在逃出南區時救了二人一命, 又特地載舜兒來找藥, 這樣的人情, 實在沒法...

「家姐, 對唔住....藥, 我要遲D再搵。」 反正診所不只一家, 現在怎能自己逃掉!舜兒自言自語後, 把藥放在地上, 高舉雙手後退三步:「我比返你, 藥我唔要, 唔好傷害佢。」

「哼。」他一把推開大飛姐, 走向地上的藥樽, 「算你識做。」

大飛姐被他推開幾步後, 卻馬上瞪開了眼:「死--啦--你!!」

說罷, 大飛姐撲向豹紋男, 二人就這樣一起向舜兒那邊滾出!

「八婆!」豹紋男馬上發勁以蠻力推開大飛姐, 然後轉身把手探向不遠處地上的尖刀!

電光火石, 人的決定就是反映其本性。

正因為沒有時間進行理性的思考與分析, 彈指間的行動就是其靈魂本質的寫照。

是戰? 是逃?

銀光閃爍, 一支箭瞬間插進豹紋男的手與箭之間, 發出咚一聲, 箭尾不斷震動!

「嘿啊!!」豹紋男怒上加怒看看正手執長弓, 迎著風與陽光俯視著自己的舜兒, 發出一下憤怒的咆哮執起小刀向他撲去! 即使被拉近了距離, 只見舜兒不慌不忙拉動弓上的機關, 弓弦放鬆, 曲身的弓變成畢直的棍棒迎刀刃接去!

「砰!」

刀, 弓, 互格! 火花在二人之間噴出, 舜兒不等招式使老馬上借力旋腰卸勁, 豹紋男馬上從舜兒身側摔出, 失速向舜兒身後衝去! 距離一拉遠後, 舜兒馬上拉動弓弦, 弓弦把有彈性的弓身收緊成弧, 他拔箭, 搭箭, 開弓, 拉弦--

「呼!」

瞬間發射的箭直飛豹紋男, 箭發出尖嘯的破空之聲奔向豹紋男, 他連忙側身一閃, 箭就在他鼻子前擦過! 他心中抹了一大把冷汗, 因為他知道這不是自己身手敏捷, 而是舜兒故意射偏!

正當他從震驚中回復過來望向他, 舜兒第三箭已經搭在弓上! 而他身後的大飛姐與藥都在其背影的守護下, 箭頭反映著太陽的炫光, 寒光閃閃卻又威風凜凜, 拉緊的弓弦低鳴著舜兒的勇氣。

「好啦, 夠啦。」大飛姐突然道, 「再玩落去你變箭豬啦, 爆爆。」

「嗄?」舜兒一時間腦筋轉不過來。

「你唔叫停我都停啊大飛姐, 頭先個一箭我差D就無命, 小啦叭下次叫傑少黎得唔得呀?」豹紋男把頭上的面具拿下來隨手一扔, 「我身手無佢咁好, 頭先真係, 真係差D死好唔好?」

「嗄?!?!」

「無事啦, 歐舜兒, 放鬆D。」大飛姐把手揉在他的頭髮上, 「佢係我地既人, 對唔住, 呃左你, 但係我地只想試下你係唔係我地需要既人。」

「試..我?」舜兒把弓收回背上, 「但..點解..」

「我地係準備要做大事, 個日既接放學行動只係第一步。」大飛姐認真的說, 「而我地四圍都搵緊幫到手既人, 個日你識得一槍打爆裝甲車既車燈, 我就知, 一定要拉你入局。」

「哦...」舜兒一時間沒法接受眼前的變故, 只是呆呆地點頭, 「..但入咩局?你地想做咩?」

「好快你就會知。」爆爆哥道, 「所有人都會知。」

「但..你知架啦, 文弱書生咁, 又成個喊包咁, 所以就試下你到底係咪真係打得.....對唔住啦, 嘻嘻。」大飛姐輕拍他膊頭。

「喂, 你乜野呀嘛細路。」爆爆哥走近察看發呆的舜兒。

「我無..事, 只係有D攰。」

「嗯, 係咁架啦, 睇黎你都係未咩打過交架啦。」

「我...我第一次用箭射人...」舜兒苦笑道, 「你俾我冷靜下。」

「大飛姐, 你睇住佢啦, 我唔返去住, 要去睇下汽球個邊先。」爆爆哥向大飛姐道, 輕拍舜兒肩膊後便慢慢離開。

「我地返去先?」大飛姐靈活地躍上電單車, 「你家姐應該擔心你架啦。」

看著大飛姐的身影, 又回想起學習弓道時教練說過「永遠不能用弓瞄準別人」, 但正因為舜兒打破了這一戒律, 她才能..得救? 不, 那是他們自己演的一場戲吧, 那算不算是救到了大飛姐?

但, 總感覺自己做了件好事。

繼續推

再幫你推

狠狠咁幫你推

咁好睇嘅故點可以咁少人睇

為咗呢個故
我上個禮拜由221日翻煲咗一次

多謝

我都唔知, 可能寫得唔夠好

多謝巴打

楊芷欣與廣仔, 阿龍向外飛奔, 因為那四個都是比較年輕的學生, 除了悠悠外全是男生。在這負責星之曙光的小團隊中, 楊芷欣三人說是師兄師姐, 更像是大哥家姐一樣照顧著其他人。

「點解會俾人捉架! 係邊度俾人捉呀!」

「地下大堂! 佢地返黎個時俾人截住!」阿龍施展一邊跑一邊滴眼藥水的絕技, 「依加可能俾人帶走左!」

「帶?! 帶去邊?」

「鬼知咩...要你個時人又唔係度, 我地都係早你少少知道咋...」廣仔繼續抱怨, 楊芷欣心頭一緊, 感覺好像自己失職了一樣。

這座是方舟的科研基地, 在這兒出入的理應都是方舟最靈魂的科學家與工程師們, 護衛隊竟然...

「對..對唔住。」自己還是因為自己私事而失職..

「對唔住有撚用咩....」廣仔繼續說。

「收聲啦, 互屌又好撚有用咩!」阿龍收起眼藥水, 「依加最緊要知道悠悠佢地四個去左邊!」

從樓梯衝出, 已經可以看到人群圍著幾個方舟護衛隊的人在聲討:「佢地做錯咩呀!」

「放人呀!」

「放人呀屌你老母!」

「點解可以直接入黎捉人架!」

「佢地係....」楊芷欣問道。

「應該係方舟護衛隊, 朱雀部隊, 南方防衛既都係佢地既人。依加點, 打獲佢地? 」

「咪傻啦, 你夠撚打咩。」廣仔直接道破, 「硬碰無用, 呢班人恃住自己有權力係度牙斬斬, 阿欣, 你去大返佢地轉頭!」

裝凶作勢可不是她強項啊...

「點呀? 上唔上架?」

「我...我唔知點講好。」

「屌, 你跟我黎, 唔使講野, 阿龍你執生!」

說罷廣仔與楊芷欣與上前, 擠進正在起哄的人群中, 一邊由廣仔開路, 一邊逼近朱雀部隊的防線。吵鬧的人群正不斷聲討著朱雀部隊, 一個著藍色背心的人明顯的不同附近全副武裝的隊員, 是代言人之類嗎?

「大家靜靜----!!!」廣仔突然大吼, 在場所有人都靜下來看著他。

「你係方舟艦員關係科既人?」廣仔劈頭問道, 他似乎比較熟悉這方面。

「無錯....」

「咁岩啦!」他一下打斷那短髮女隊員的說話, 「被捉走既人, 係方舟計劃, 人工智能開發部門既核心成員, 可以話係方舟靈魂既創造者。而呢位係楊芷欣...博士, 係人工智能開發部門既負責人, 而係何樂悠既上司, 你地捉走左佢對方舟開發有巨大影響, 直接關係到人類生死存亡。」

這傢伙鳩Up起來還真是誇張-- 楊芷欣心虛地想, 因為自己只是在攻讀博士學位, 沒有考到, 而且她們負責的是星之曙光計劃, 與人類生死存亡的關係可說是...接近零。

「咁..咁樣呀...」背心女被嚇倒了!

楊芷欣壓下心中的虛驚, 努力的裝出一個兇惡的表情。

「你唔好誤會, 我地唔係恐嚇你。」廣仔還諷刺地說出這句, 「只係無左佢四個既話, 方舟計劃可以有可能就咁玩完, 佢地D野我地都唔知SAVE左去邊, 好撚大獲。」

「...咁樣....你兩個可以過黎陪住佢地四個。」

「係三個。」楊芷欣道, 「佢都係我地既人。」她指向阿龍。

「三個...三個就三個, 但要過黎搜身先, 其他人, 我地已經放左佢地既朋友去見佢地, 滿意未呀!?」

「你都痴撚線!」

「話你點解你地可以入黎捉人呀屌你老母!」

「護衛隊大撚晒呀!」

「除裝隻抽呀毅進仔!」

三人沒有理會後面的罵戰, 連忙穿過防線接受搜身。

「男..男既?!」楊芷欣抱胸看著眼前的男隊員, 「有...有冇女隊員呀。」

「冇, 你可以唔搜, 但我地唔會放你過去。」

阿龍與廣仔已經完成了搜身到了第二條方線後面, 欲言又止, 不...說是敢怒不敢言吧。雖說楊芷欣的確可以拒絕, 但是...這根本是為難她吧。

「搜..搜! 咪亂摸呀!」

「拿, 你自願接受架, 咪屈呀!」

楊芷欣閉眼不想看, 只感到男隊員帶著手套的手在自己身上遊走了幾秒後, 突然一把推到她背上, 使她狼狽的向前撲去, 還好阿龍眼明手快的把她接住她才不至於直接摔在地上。

「走啦! 望乜撚野呀!」男隊員得意的看著三人, 敢怒而不敢言, 活生生把「你推乜撚野呀屌你老母」吞回肚中的三人。

「阿欣, 你無事?」

楊芷欣刷去自己眼鏡後, 眼角屈辱的淚水:「無..無事。快D行, 佢地一定好驚。」她關心他人的神色, 與某人如出一轍。

防線後護衛隊隊員比較少, 三人一直走向後方, 突然旁邊傳來兩下警笛聲--

「上車。」一個男人調下車窗, 「咪要我講第二次。」

「.....」三人面面相覤, 一時間竟然沒人敢動。

「我叫華SIR, 你地要去見何悠樂啦嘛?快啦, 咪阻住我收工。」他無力的揮揮手, 私家車後的門輕輕打開。

沒有其他選擇了--

三人戰戰兢兢的上車, 一副老差骨樣子的華SIR看看後視窗, 露出意義不明的冷笑:「扣安全帶, 好, 出發。」

車子微微震動一下, 便向前滑出。

「你地就勁啦, 方舟計劃AI負責人大駕光臨。」華SIR道。

「係咪衰呢..吹到咁大...」楊芷欣理下聲線道。

「嚴格黎講, 我無講大話呀?」廣仔壓下聲線回應。

對呀, 她的確是AI開發團隊的負責人, 只是方舟計畫不只一個AI。對呀, 她的確是博士, 只是還沒有畢業....不過, 也全靠廣仔這樣的胡說八道才能走到這一步。

「喂, 唔準係度滋滋岑細聲講大聲笑呀。」華SIR道, 「有咩光明正大講。」

「悠悠..佢地係咩事?」阿龍吞一下口水緊張的問道。

「嘿嘿, 佢地就大獲囉...」華SIR喝一口啤酒道。

等等, 他是在駕車...吧?!

(作者按: 絕-對-嚴-禁-酒-後-駕-駛!)
(更-加-絕-對-唔-撚-好-邊-渣-車-邊-飲-酒!)

「........」三人不說話, 等待華SIR自己說。

「咁講啦, 你地都應該係方舟建造區入面最聰明既人, 嗝~~~」華SIR打一個酒嗝, 「我都唔呃你地, 你地知唔知道依加方舟建造區外面發生緊咩事?」

「唔...唔知。新聞話, 有集會, 然後又散左?」阿龍道。

「啊..新聞..佢地咁講, 咁樣講啦, 我地最大既挑戰唔係小行星, 唔係方舟進度, 而係來自外面。」華SIR感覺和那些方舟護衛隊不同, 「佢地想進攻方舟。而方舟護衛隊, 已經用武力鎮壓左, 死左好多人。」

「.....」三人雖說心中早已猜到這事,但由華SIR說出口, 還是叫人震撼。

「正當牆外面既人, 係咁想攻擊我地既時候, 如果牆內爆發咩內亂既話....」華SIR好像看著遠方, 「我地就真係玩完。」

「但...鎮..鎮壓..死人?! 唔係下嘩....」楊芷欣不太想面對這現實。

「就係。講真, 佢地點會呃到全世界呀, 個晚炮聲同槍聲, 都痴撚線...」華SIR又喝一口酒, 「但係..你地點睇?」

「咁梗係唔得啦! 痴線架!」想起自己的哥哥有可能已在鎮壓中死去, 楊芷欣大吼道, 「上唔到方舟啫, 佢地都係人黎架! 唔係咩曱甴呀! 活生生既人呀!!」

「梗係唔得? 唔係唔得..只係你地唔想, 唔想, 唔代表唔可以做。相反, 我地必須要咁做。」

「下..?」

「方舟有冇可能, 將780萬人全部載晒?」

「無可能。」廣仔道, 「絕對無可能。」

「無錯, 所以一定有人上唔到船, 所以一定有人會唔接受, 所以佢地一定會反抗....」華SIR嘆一口氣, 「鎮壓佢地, 200萬人得救; 唔鎮壓既話, 好人道, 好有人性....但係方舟升空唔到, 780萬人, 全部一齊死。你地會點揀?」

沒人拯救所有人的方法。

「所以, 為左方舟可以升空, 我地無得揀。」華SIR道, 「所以不理內外, 我地都要穗定, 對外, 我地用武力鎮壓, 對內---」

香港仔警署的路牌出現在視野盡頭, 但建築物的招牌已變成了「香港仔方舟護衛隊行動基地」。

「---就要..唉, 就係你地口中既維穩。我其他唔知點解要拉佢四個, 但我知道原因都應該同拉之前個D人差唔多。」車子停下, 親口把維穩二字說出的華SIR把酒喝乾, 直接扔到窗外的路邊, 「對唔住啦小朋友, 我地講緊係生死存亡, 方舟飛唔到, 講緊係780萬人一齊死。唔好講咩民主自由人權人道.....如果內外一齊出事, 我地就真係會玩完。」

「.......」明明自己一直信奉著的這些價值觀, 一程車卻好像完全崩塌一樣。

「好好諗下啦, 你地都應該係聰明人黎, 其實我地呢班上到方舟既人都無得揀...世界末日下, 無人有得揀。」華SIR按掣, 車門噗一聲打開, 「拿我卡片俾佢地睇, 佢地就會安排。」

廣仔代正在發呆的楊芷欣接卡片, 開門下車。

「佢..佢岩岩講既...」楊芷欣輕易接納他人觀點, 並會加以過份的思考--在這點上, 也和哥哥楊子平一模一樣。

「專心, 阿欣。」廣仔說, 「唔好迷失係佢既說話中, 即使佢岩定錯, 我地黎係要救人。」

請叫我洗白大師

攰

「噗噗噗...噗........噗........」

電單車的引擎聲漸變細和慢, 舜兒從車背上躍下:「唔..唔該你, 大飛姐。」

「嘿嘿, 咩說話, 去搵返你家姐先啦。」

「咁你地話要搵我幫手既事....」

「啊, 到時會搵你, 你唔使分心住。」

「好! 今晚見!」

「拜拜!」

舜兒拿著藥向樓上跑去, 大飛姐脫下頭盔放下一頭紫髮, 掏出髮夾夾好瀏海便向許少傑的房間走去--這個時間, 大概在抽著雪茄研究著地圖吧。

第一次在爆爆哥穿針引線下與父親見到許少傑, 與爆爆哥的判斷一樣, 大飛鄧一眼也看出許少傑身上那梟雄一樣的氣質。許少傑說完成了連串行動後, 表明最終目標是要拿下方舟, 他不相信方舟包圍行動, 感動方舟政府的那一套。而大飛鄧同樣這樣相信著, 便發生他叫許少傑計劃救人, 以此來考驗他的能力。

那時的他..還真是..挺帥氣的。

許少傑沒有找甚麼最大, 最豪華, 最漂亮之類的房間, 他選這間房的原因是距離主要生還者遠, 即使這邊有甚麼意外或打鬥也不會波及到他們, 聽說在其他地區也有反抗方舟政府的勢力, 但是其頭目領袖已遭遇刺殺, 恐怕方舟政府手上還有一些類似行刺小隊, 特務之類的存在。

一接近大門, 卻聽到爭吵聲。

「......我..方舟..你..」

「...你..走...入去就...」

誰?

「傑少?」大飛姐敲響門。

「飛? 岩啦, 入黎!」

大飛姐推開門, 看到牆上一如以往掛著巨大的地圖, 地圖上被標記著不同地方, 角落放著幾樽在高級酒莊拿來的紅酒, 但是許少傑不會喝, 只是放在那兒裝一下樣子。許少傑眼界甚差, 所以也放了幾個假人當靶給他練習射擊, 可是最多彈孔的是牆壁, 自從他那次說過自己還是用散彈槍就好假人便一直在封塵。

「個靚仔無問題, 好掂, 會幫我地。咦, 佢係....?」

「....唔使你理, 幫我趕佢出去!」許少傑轉身執起啤酒猛喝一口。

眼前是一位少女, 夕陽從窗外照過來映在她一把長髮上反映著淡啡, 皮膚相當白晢而且細滑, 舉手投足都散發著高貴有禮的氣質。

「呃..小姐, 呢邊啦, 傑少發脾氣既話, 唔係人咁品。」

說起來奇怪, 明明許少傑要下手的話即使是女生她也不會留情, 為甚麼他不親自動手, 而是要大飛姐趕她出去?

她是誰?

「小傑唔會對我做D咩, 佢呃緊自己咋嘛, 係咪呀, 小傑。」

小傑? 這女生稱許少傑為小傑? 莫非她就是之前許少傑提過的---

「言寄葉!我警告你!你唔好再出現係我面前!」許少傑把喝完的鋁罐一下奮力扔出窗外, 在其怒火的推動下鋁侄一下子便消失在視野盡頭, 「死返入去你地既方舟建造區!」

「你知唔知我為左你見你...我同我爸爸嘈成點?」言寄葉眼泛淚光。

一向對父親言聽計從的她竟然...

「我理得你呀! 你仲好意思提個死老而不?! 」已決定要狠下心腸, 「唔好再出現係我面前, 返入去方舟區又好, 返你座山頂豪宅又好, 咪黎煩我!」

不然..你會死的, 許少傑忍著這句。

「但...」

「夠啦, 飛, 送客!」

大飛姐扯著言寄葉拖出去, 順手帶上大門。

「嗚..嗚.....」言寄葉哭泣不止, 但即使哭也好也哭得好像是那些韓劇女主角一樣優雅, 「佢點會咁....佢之前唔係咁架...」

大飛姐問道:「你其實係佢邊個?」

「女朋友。」抽泣的言寄葉回答道。

在言寄葉看不到的一瞬間, 大飛姐表情瞬間變得極為陰沉扭曲了一下子。

「你, 係有方舟既船飛?」

「係..係就係..」她竟然直接承認?!

「唉, 你都係走啦。」大飛姐心中只急著把這叫言寄葉的少女送離許少傑身邊, 有多遠得多遠, 如果她與許少傑之間的關係不是這樣的話大飛姐大概會把她帶到某個暗角裡殺掉吧。

「我..我都唔知走得去邊。」

「返方舟建造區啊?你有船飛, 唔去個度仲可以去邊?」

「依加話入左去就唔俾出返黎, 我入左去既就出唔返黎架啦。」

正合大飛姐心意。

「咁你都無理由留係度架, 俾其他人知道你有船飛, 唔知會對你做咩...」

「會..會咩?」言寄葉停下了哭泣問道。

這女生, 竟然還問甚麼「會咩」? 到底天真成怎樣子? 一群被方舟政府追殺的人, 自然是對有方舟船票的人敵視至甚, 不是連這點也想不到吧?!

「梗係會, 」大飛姐毫不客氣的直接說穿, 「你以為依加係咩時勢?」

「對..對唔住...」言寄葉道歉。

「總之, 我唔理你去邊, 離開呢度, 離開會展, 唔好再返黎。」

「.....」言寄葉低頭不語, 因為她心中根本不知自己應該去那兒。身為言家大小姐的她, 自小都是父親為自己決定好一切, 第一次自己做決定是那時反抗自己的父親, 離開山頂的家, 沒有跟隨家人進入方舟建造區。

這對她來說, 已經是生平最勇敢的一夜。

「我送你出去。」

大飛姐為防言寄葉再折返, 親自把她送到會展以南的防線外, 在穿過防線時, 那些本來效忠於大飛鄧, 現在成為許少傑手下的大漢們無不望向言寄葉, 看到這一幕, 大飛姐還是軟下了心腸。

「你有冇武器?」

「武器? 我有把刀仔...」言寄葉掏出一把行山用來切生果的小刀。

大飛姐看看她的表情, 看看那小刀, 足足花了三秒才認知到這女生是認真的!

「救命..你都係返方舟建造區啦, 唔係你好快就會死。」她掏出一把之前從警局搶來的手槍, 「俾你防身, 小心走火射中自己。」

「....唔使, 唔該。」言寄葉看起來還是相當低落, 「我唔會殺人。」

和歐舜兒一模一樣, 難怪有人說其實全民服兵役是好事。

因為其身份的關係, 大飛姐本來已看這女生不順眼, 所以也沒多說甚麼把手槍收回:「咁你自己小心D啦。」

「多..多謝你。」言寄葉展露出笑容, 對關心自己 (她認為) 的大飛姐道謝。

接下來她應該會回去方舟建造區吧。

突然, 大飛姐想到了一點--

--日後如果進攻方舟的話, 如果有一個能進出方舟建造區的人, 辦事的話不就方便多了嗎?

這樣說吧: 把言寄葉拉攏到反抗軍的一方, 將日後的計劃是絕對有所幫助。

「言寄葉。」大飛姐叫住了她, 心中思念飛轉, 在幫助反抗軍勝利的大我, 和不想言寄業接近許少傑的小我上掙扎。

「咩..咩事? 你係叫阿飛?」

「叫我大飛姐...呃...你等我一陣先...」大飛姐不擅長用腦, 甚至比許少傑還差, 「你...你留係度唔係唔可以既, 我覺得。」

「大飛姐?」言寄葉天真的眨眨眼問道。

「嗯, 傑少佢呀口硬心軟架咋, 如果你可以留係度, 佢應該都會開心既。」大飛姐拉住言寄葉膊頭。

「但你頭先先至話....」

「頭先還頭先嘛, 試下你咋, 嘻嘻。我幫你安排, 上面應該仲有地方俾你休息, 不過你記得唔好同任何人講你有方舟既船飛。」

「唔該你呀!」言寄葉真誠的相信。

「但係傑少呢排會好忙, 你就唔好去搵佢先啦, 呢層我都會幫你安排, 哈哈, 唔使擔心。」

也許不是這末世太邪惡, 而是言寄葉太單純。

而單純, 這末世下往往意味著-----

出完

pish

楊芷欣三人把還在車上喝的華SIR甩在身後,深呼吸一下好使自己在震動的手穩下, 又暗使哥哥教授自己, 稱為「文雀」的呼吸法門, 但面對著這冷冰冰的行動基地,即使手慢慢不再抖,心中還是膽怯。

「停,咩事。」門口兩個護衛隊員舉起雷明登散彈槍截住三人。

「我地要搵何樂悠。」楊芷欣交出華SIR的卡面, 上面寫著的是華SIR的全名與其職級:方舟護衛隊 艦員關係科

「你地就係姓華條廢柴話會黎個三條友啊?」年輕一點的護衛隊員扔回名片,「入去, 岩啦,佢地咩都唔肯講。你地黎就岩晒。」

楊芷欣遲疑了一下, 但還是馬上前進。

行動基地除了全副武裝的護衛隊員外, 沒有一個平民, 人人都是一臉緊張, 一看到有三個年輕人出現, 人人都投以奇怪的目光。又再經過櫃檯, 不同關卡和問話後, 終於被帶領前往拘留室。

「就係前面, 你地應該知道規矩架啦, 唔準有身體接觸, 唔準交接物件, 依加佢地係犯黎。」

「未審先判...」廣仔低聲抱怨道。

「你講咩話?!」

「無, 無野, 佢無講野!」楊芷欣連忙幫口。

「佢地一日唔講野, 我地都幫唔到佢地, 佢地淨係識講"我無野講"呢句, 係咪真係以為我地無佢地乎?」護衛隊員冷笑道。

突然在走廊遠方, 一扇門被打開, 三個人低頭喪氣的走出來, 各自身後都有一個護衛隊員跟著。

「醒醒定定啊!」

「咪玩野啊!」

「走啦, 望望望! 咪再俾我見到你地添啊, 曱甴!」

楊芷欣一看到那三人, 正是和何樂悠一起被抓的三人! 她馬上叫喚那三人的名字, 三人才一聽到, 馬上雙眼湧出淚水, 向這邊楊芷欣三人撲起抱成一團!

「得你地三個既, 悠悠呢?!點解你地傷晒既?仲..仲傷得咁重?! 係..俾人打?」

其中一人看看旁邊的護衛隊員, 低聲以抖震的聲線道:「係....係我地跌親..」

摔倒?! 這傷勢是從巴黎鐵塔上被扔了下來吧?!

「大聲D!」那護衛隊突然一掌拍到他後腦, 「唔係人地以為我地打你地架啦!」

「係! 係我地跌親!!!跌親!!!」

那男生哭著叫道。

「咁先係架嘛。」那護衛隊員滿意的一笑。

「企係度! 根本就係你地打佢地三個! 仲有, 你岩岩點解要打佢後腦!」

「算...算啦..走啦...」另一個男生道。

「唔得!」楊芷欣怒不可遏, 「我要投訴你!」

「投啊? 你咪投囉。」那傢伙擺出球證, 旁證, 足協, 足總都係我既人, 點同我打的樣子。

「你....」

突然, 楊芷欣才發現那人身上不但沒有證件, 也沒有任何編號, 更沒有任何記認, 即使投訴也不知是要投訴何人。

「算啦, 阿欣。」阿龍收起剛剛滴完的眼藥水, 「悠悠佢點?」

「何樂悠已經認晒所有罪, 唔係我地慢慢同呢三條友玩。」

因為四人只會說「我冇野講」--

所以這群畜生竟然利用剩下的三人, 以虐待的方式逼悠悠認罪!!

「放左佢!!」楊芷欣大喝, 「佢犯咩法呀!!」

「我地係佢既宿舍搜到寫住"光復我城, 世代革命"既橫額, 有我地個日驅散暴徒既航拍機調查報告, 佢地仲想搞集會去抗議我地用最低武力驅散暴徒, 咁仲未夠?」

「呢D犯法咩?! 呢D野犯左咩法?!」

橫額是言論自由, 航拍機調查是新聞自由, 搞集會是集會自由,悠悠根本沒有犯任何法!

「為左保護方舟, 以緊急法頒佈既方舟法, 一切有可能危害方舟既行為都係違法。」

「下?!」

「而乜野行為會危害方舟, 就由我地前線專業判斷。」

.........楊芷欣一開始還不相信自己的耳朵, 立法不是要甚麼立法會, 首讀二讀三四五六讀的東西嗎? 甚麼時候一下子就立了?!

「你認真?」楊芷欣問道。

「我個樣似搞笑?」

「你都痴撚線!」楊芷欣罵道, 「依你咁講, 想捉咩人都得啦, 屌你老母!」甚少說粗口的她終於還是忍不住罵出了四字真言。

「你再係度嘈, 我連你都拉埋呀!」

「你....」楊芷欣感受到在無限的權力和武力前, 所謂程序公義, 三權分立, 上訴權之類是何等的無力。

「屌你老母嘈撚住晒, 嘈嘈嘈, 依加講緊世界末日呀! 不但要止暴制亂! 仲要防範於無然! 你地係牆入面搞事既, 我地仲使上方舟既?!」那護衛隊員破口大罵。

「暴, 同亂既從來都係你地.........」

「啪!」

一個耳光以瞬雷不及掩耳的速度打到楊芷欣臉上, 發出響亮的一聲, 馬上楊芷欣感到天昏地轉倒在地上, 臉上熱得發燙。

「阿欣!」

「欣!」

「你郁手打人?!」

「你地咪多事, 我地放你, 你地就好同我死開。」那護衛隊員冷冷的道, 「至於你..楊芷欣, 你涉嫌違反方舟法, 依加將你拘捕。」

......那就來吧。

寧作飛灰, 不作浮塵。

「停手。」一把聲音從後傳來, 是哥哥嗎? 不可能...他不會在這兒....

「你咩人, 點解會係度。」

是甚麼人可以不用任何人通報或是押解來到行動機地中最高設防的拘留區?

「你無資格知道我既名, 你要知既野只有呢樣。」那人扔出一份文件, 「你差D奶大獲。」

護衛隊員接過白衣男子身上的文件, 看看文件, 又看看正被扶起的楊芷欣。

「你..楊芷欣, 你身份證係....」護衛隊員說出楊芷欣的身份證, 她點點頭確認。

「嘁...憑你都係白名單內...」那人生氣地把信扔回給男子拂袖而去, 「你係啫, 個條女唔係, 即係送佢去赤柱!」

「係, 副隊長!」

原來是副隊長嗎...楊芷欣從地上執回剛剛飛脫的眼鏡戴回, 白衣男子已經收起信件, 只看到信的角落有一個中文字的簽名, 好像是「齊」字。白名單? 是因為自己在白名單上所以才不被捕? 那是甚麼名單? 齊又是甚麼?

「你無事吖嘛?」白衣男子問道, 「真係一堆粗人, 正撚屌....」

「求下你, 救埋悠悠...」楊芷欣向眼前連名字都不知道的人哀求道,「求下你...」

白衣男子道:「對唔住, 唔得。」

「嗄...?」

「我唔想你被人糟質, 我先攞呢封信黎救你, 如果唔係等到佢地係系統查到你個名, 你可能已經頂唔住...」

「系統?名單? 到底係...點解我會有特權?但又唔可以要用特權救悠悠?」

「因為你既特權, 只係用黎保護你。」

走廊上其他護衛隊員已經散去, 只剩這七人在這兒。廣仔與阿龍為其他人檢查傷勢, 而楊芷欣半邊臉留下一個掌印, 但還是在關心著悠悠的情況。

「我...我可以做咩幫佢? 佢..佢會點....」想到這點, 楊芷欣全身的汗毛都要倒豎似的。

「我地咩都做唔到。」白衣男子嘆氣道, 「呃..或者我睇下可唔可以爭取佢被送去赤柱前俾你見一見面。如果係我同你既名一齊撻既, 見個面應該可以既....」

「唔該晒你!」

「唔好郁, 我去去就返。」

「呀, 你叫咩名?」他剛剛說要用自己和楊芷欣的名子吧?

「呃, 我無名, 我...大家都用代號叫我, 我叫二號。」

二號...真是個古怪的代號。

二號感覺是相當斯文的人, 好像公務員一樣的感覺, 一身白色恤衫和西褲, 看樣子就像是五點收工, 五點零一分已經人在地鐵的樣子。

「阿欣, 依加點算...」阿龍問道。

倒是廣仔, 敏銳的他問道:「阿欣, 點解你會有特權? 白名單又係咩黎?」

白名單是電腦術語, 在名單上的東西都被前設為安全, 可通過, 但是以剛剛的樣子, 楊芷欣擁有的可不只是這樣簡單, 甚至連可以拘補任何人的方舟法也沒她耐何, 簡直就如特權分子一樣。

「我都唔知...」楊芷欣失落的說, 現在她腦中只有悠悠的安危。

「如果你有特權, 我希望你可以早D同我地講囉。」

「收聲啦廣仔。」

「咁係啦嘛。」他還是要說再說上一句才閉嘴。

二號皮鞋的腳步聲傳來, 他走到楊芷欣身邊:「只可以見五分鐘, 係停車場, 只限楊芷欣一個人。」

「......我去, 送佢車。」

「....」其他人沒答話, 特權二字好像突然把楊芷欣從星之曙光團隊中分割出來似的。

...為甚麼...大家...

經過一扇又一扇門, 門後不時有若隱若現的慘叫聲和血腥味飄出, 楊芷欣甚至聞到了惡臭, 不只是失禁物還是屍體...還是兩者都有? 二號以指紋打開一道一道門, 他們總算來到了位於行動基地另一頭, 在操場旁邊的停車場。

「五分鐘。」護衛隊脫掉悠悠的頭罩, 「唔準有身體接觸, 唔準交接物件, 每一字一句我都要聽到。」

脫去頭罩, 悠悠...這是誰?被扯掉的一角頭髮, 有血水在滲出, 牙醫也被打歪了幾顆, 悠悠的雙眼腫得好像網頭一樣, 鼻子也是歪的! 她以破掉的嘴唇說道:「師..師姐..欣....阿欣...」

「悠..悠?」

面目全非?

不, 是血肉模糊。悠悠的聲線沙啞得如吞下了一袋沙子一樣, 別說好不好聽, 已經到了雌雄莫辨的地步! 她說話時, 口中的血還混著口水流下!

「師姐....嗚....嗚....」她的臉一抽一抽的, 是想哭, 卻哭不動的表情。

短短幾小時, 悠悠被虐待成這樣子。

要是楊芷欣被補會怎樣? 要是她再晚來的話....不..已經晚了。

「對唔住...悠悠...」楊芷欣不理禁止身體接觸的命令, 抱住悠悠跪在地上, 「係我遲左黎..對唔住...」

「喂!」護衛隊員想要阻止, 但考慮到為二號和楊芷欣在背後撐腰的人也只是象徵式地喝一聲。

抱住悠悠的她, 用手按在悠悠背上, 有序地發力。大力, 代表1, 小力; 代表0, 以1和0組成ASCII編碼作秘密溝通, 只有對考試作弊和狼人遊戲曾有超認真研究的星之曙光團隊的人才懂的通訊--

0101 0011- S
0100 0001- A

「唔緊要...師姐...咳.咳..」

「我...我救你唔到, 對唔住....」

「我預左會有咁既一日...希望唔會連累到大家, 咳咳, 光復我城, 世代革命, 寧作飛灰, 不作浮塵...我係咪好傻?師姐...」悠悠辛苦的露出笑容, 旁人都不知道她現在混身都痛如火燒。

0101 0110- V
0100 0101-E

「對唔住, 係我地呢D既所謂組爸組媽既無能....令到所有野變成咁。」

現在有一件事, 比星之曙光更重要。

0101 0101 - U

SAVE U

「拯救你」

楊芷欣放開她, 意味著通訊結束。

悠悠嚇呆了。

悠悠知道她是為了不被監視而只能用這方式傳出訊息, 但...這風險...她連忙輕輕搖頭希望能阻止, 但是, 看到楊芷欣在眼鏡後的堅定眼神, 她便知道沒可能阻止這個笨蛋師姐。

每次當她露出這種神情時, 沒人能攔得住她。

一定要活下去-- 直到方舟抵達末日後的彼岸。

悠悠被押上豬籠車後, 車子馬上絕塵而去。知道二號會照顧楊芷欣的其他隊員們沒有理會二人也散開。

「對唔住, 我地真係咩都做唔到。」二號再次致歉。

「唔係, 你幫左我好多。」出乎二號所料, 楊芷欣眼鏡後射出睿智的光芒, 「首先請你話俾我知, 赤柱既所有野。」

「赤柱啊...佢地講緊既係赤柱監獄, 我諗, 話個度係集中營會貼切D。」

「集中營? 咦? 咩黎?」楊芷欣突然發現天空被一個黑影遮蔽。

「嗄? 嘩! 汽球?!」

遠方的山上, 許少傑看著大量汽球如計算一樣隨風飄向方舟建造區的方向, 滿意的點點頭, 點燃一根雪茄, 期待汽球爆破的來到。

汽球不只一個, 或是一紮, 而是如烏雲一樣從四方八面飄至, 汽球隨風從山脊向方舟建造區瀉來, 一時間幾乎方舟建造區內的所有人都被天上的汽球海吸引著視線。陽光和白雲從視野內消失, 一個又一個汽球淹沒方舟建造區的天空!

「落雨啦!落雨啦!哈哈, 哈哈哈哈!!」

許少傑迎住風, 西裝外套發出伏伏的聲音, 他手上的計時器倒數結束, 同時--

「啵」
「啵」「啵」「啵」「啵」「啵」「啵」「啵」「啵」「啵」「啵」「啵」

已經覆蓋了整個方舟建造區的汽球突然爆破, 天上傳來汽球破掉的聲音, 接著黑點從天上降下, 是大量...記憶卡和USB手指! 記憶卡之雨從天而降, 成千上萬從香港各倉庫和商店搜來的記憶卡和USB手指如雨一樣撒向方舟建造區, 還有傳單和在自動發射訊號的手機, 形成末日下怪異的畫面!

「呢D係...」

楊芷欣把砸到自己臉上的記憶卡拿著, 陷入了思考。

補量出完
大家睇完留個ICON推下對我已經係好大鼓舞, 多謝

預 告

當我們以人生最後的時光, 去反抗........那比末日更令人髮指的暴行。

當我們放棄那舒適的安全圈, 去解放.....那些身處於地獄之中, 同為香港人的無辜者。

當我們決定張開眼,看清末世下人們的墜落, 去拒絕.....那些虛構的新聞和抹黑。

當我們否認末日下的存在沒有意義, 去對抗.....那個殘殺我們, 逼害我們的暴政。

「赤柱? 哦, 你講赤柱監獄。」那人呼出一口煙, 但煙沒法阻礙他恐懼的視線, 「個度,唔係監獄, 亦唔係集中營。」

「赤柱..係地獄。」

大炮已經上膛, 箭矢已搭在弓上, 槍的撞針被扣下, 需要的只是挺身而出的勇氣。

少年..最初, 也可能是最後的勇氣。

曾經我們以為這些真理不言而喻:

人人生而平等

造物主賦予我們若干不可剝奪的權利

其中包括生命權、自由權和追求幸福的權利

而然, 我們已認識到這些權利需要透過勇氣和戰鬥去捍衛。

Freedom is NOT Free.

上帝或許已死, 但是我們將拼死守護我們作為人的資格, 不論能否登上方舟。

「目標赤柱監獄就係我地前面! 同我一齊上, 全軍---」許少傑揮下大刀, 「破陣!!」

誰說這一句並不重要--

--重要的是, 現在人人在吶喊這一句:不自由, 毋寧死!

《末日下的那些人：方舟爭奪戰》

赤柱監獄篇

[center]光復我城, 世代革命
寧化飛灰, 不作浮塵[center]

預 告

當我們以人生最後的時光, 去反抗........那比末日更令人髮指的暴行。

當我們放棄那舒適的安全圈, 去解放.....那些身處於地獄之中, 同為香港人的無辜者。

當我們決定張開眼,看清末世下人們的墜落, 去拒絕.....那些虛構的新聞和抹黑。

當我們否認末日下的存在沒有意義, 去對抗.....那個殘殺我們, 逼害我們的暴政。

「赤柱? 哦, 你講赤柱監獄。」那人呼出一口煙, 但煙沒法阻礙他恐懼的視線, 「個度,唔係監獄, 亦唔係集中營。」

「赤柱..係地獄。」

大炮已經上膛, 箭矢已搭在弓上, 槍的撞針被扣下, 需要的只是挺身而出的勇氣。

少年..最初, 也可能是最後的勇氣。

曾經我們以為這些真理不言而喻:

人人生而平等

造物主賦予我們若干不可剝奪的權利

其中包括生命權、自由權和追求幸福的權利

而然, 我們已認識到這些權利需要透過勇氣和戰鬥去捍衛。

Freedom is NOT Free.

上帝或許已死, 但是我們將拼死守護我們作為人的資格, 不論能否登上方舟。

「目標赤柱監獄就係我地前面! 同我一齊上, 全軍---」許少傑揮下大刀, 「破陣!!」

誰說這一句並不重要--

--重要的是, 現在人人在吶喊這一句:不自由, 毋寧死!

《末日下的那些人：方舟爭奪戰》

赤柱監獄篇

光復我城, 世代革命
寧化飛灰, 不作浮塵

啱啱先知道原來出緊前傳 推

正傳之前睇到live 每日都好期待出文

對寫故佬黎講, 最緊要有人期待

以下劇透

加油啊

而家開始信集體意志真係會影響世界 可能真係瑪那嘅影響

有人睇緊㗎

堅持住呀樓主 你個個故我都好鍾意

繼續推!!!

回應返先,我重睇完發覺係我錯

「致，所有係方舟建造區內既香港市民。所有係方舟建造區內，睇緊呢一條片既你地，係時候去認清依加呢個香港發生緊咩事。」

身穿西裝的男子在鏡頭前，平靜的說道。

「曾經我地以為呢D 係真理，係不言而喻，包括，但不限於：人人生而平等，我地都擁有生命權，自由權同追求幸福既權利。」他以著名的獨立宣言為影片開首。

「但係，較早前係方舟建造區外既大屠殺，令我地明到呢D 權利係需要我地去自己去捍衛。我地堅信即使方舟無辦法載上所有人，但所有人都應該係平等，就算上唔到方舟，都唔代表我地係下等人，唔代表我地既存在無任何意義。

每個人既存在，都不容許任何人去否定，即使世界末日將至。」

看到這兒，楊芷欣感到眼角有淚花湧出。

「當日方舟護衛隊屠殺和平示威者既真相，就係呢度。」

接下來的十五分鐘，一幕又一幕血淋淋的畫面徹底震撼著她的腦海：在戰車下血肉模糊的屍體，斷開的人體軀幹，被護衛隊員好像獵物一樣踩在腳下拍照的小孩，沒有任何人曾想像過這樣的畫面會發生在香港！

在連串畫面和生還者聲淚俱下的訪問環節結束後，西裝男子再次出現。

「佢地既暴行，無法登艦者既絕望，你地已經睇到。依加既問題係你地準備點做？為左生存落去，對呢一切就手旁觀，助紂為虐，為左係末日下生還但失去作為人既資格；定係即使自己係得益者，都為左人道同正義，對抗呢一班屠殺同為香港人既畜生？」

聰明如楊芷欣也沒能馬上下決定。

自私自利, 卻能活下去。

對抗不義, 卻可能破壞自己可以登上的方舟。

「為左死去既人，為左被拋棄既人，為左所有被呢個體制否定既人, 我同埋所有做好一切覺悟既人會不惜一切，去對抗呢個方舟政府。我個名叫許少傑，代表所有被你地排斥同逼害既人向方舟852 同方舟政府宣戰。」

宣戰...?

「呢條片唔只係代表我地既憤怒，更代表末日下既希望。公義，身為人既權利以及尊嚴比生命更重要，香港既方舟，只可以屬於香港人。

方舟政府，同我聽住，聽好.....唔好以為你地既敵人只有我，你地敵人係所有香港人，只要仲有良知既，不論佢有冇登艦資格，佢都係你地既敵人，因為你地正同良知善良為敵。」

楊芷欣屏息以待，進度條顯示影片即將結束。

果然--

「我決定繼承之前和平示威者既四大訴求，並追加一個：剝奪所有方舟護衛隊既登艦資格。我唔會繼承佢地既手法，因為你地爪牙已經教識左我地和平示威係無用, 呢場方舟爭奪戰中，我會以一切手段討伐呢個暴政。

記住：我地上唔到方舟代表住我地冇未來可言。即係話我地無野好輸，無野好驚。」

突然，許少傑身後的白布拉開，展示出的是一個應該是會展的巨大室內空間。數以萬計的男女都站在他身後，有人手執武器，有人舉起旗幟，有人挺著盾牌！

好多人！

「寧化飛灰，不作浮塵。」

影片結束。

在黑暗的房間中，她只聽到自己砰砰作響的心跳聲，說是八感交雜也不失為過。身為登艦者，現在被宣戰，自然是害怕；身為有良知者，看到那屍山血河，自然是悲憤填胸；身為悠悠的師姐，看到武裝力量準備進攻，自然是感到希望。各種感覺在胸口交錯相抵，使楊芷欣一時間也不知自己應該如何應變。

「欣妹，你係度睇咩？」

「呀！」

「啪！」

楊芷欣好像被捉個正著的青春期少年一樣高速把電腦蓋上：「媽咪！？你入黎唔敲門架！」

「我敲左啦，你唔應我我驚你係咪暈左之類。你頭先睇咩？！」

「電影。」

「你雖然係聰明，但你覺得你呃到自己媽咪咩！？」

「哎呀呀呀唔好掐我耳仔我大個啦媽咪呀...」

楊母放開她的耳朵：「唔係同你玩，欣妹，你岩岩係咪睇緊今日D 記憶卡？」

「呃...」

「你知政府已經宣佈左任何呢D 卡都係違禁品架啦？你係咪傻左？你知唔知俾人捉左你會幾大獲？」

在記憶卡雨從天而降後，政府在兩小時後已經宣佈所有記憶卡，USB 和手機，以及當中的任何檔案都是違禁品，任何人管有，轉發，播放，甚至提及都會被定義為危害方舟安全。剛剛楊芷欣的行為已經會害她被關到赤柱直到世界末日。

已經背下...不，是已經忘不了那些內容的她從電腦中取出記憶卡，在楊母鼻子前將其折斷：「咁你放心啦？」

「唔好理卡入面d 野講咩。」楊母轉身道 ,「依加冇野比上到方舟緊要。出黎食飯啦。」

為甚麼那些人被這樣殺害，自己的母親也能無動於衷？

楊芷欣看看時鐘，暗中計算距離自己出發還有二十小時左右。

---------

看著計時器的還有許少傑。

三，二，一，零。

他看著台下的人們，露出滿意的微笑。他把最後的雪茄燃盡，扔到一邊，站起來。

「我岩岩講過，我已經向方舟宣左戰，我地呢個據點要馬上解散，如果你有覺悟同我一齊入陣既人先好留低...」他站起來，眼前密密麻麻的站著大約二，三千人,「 你地唔走，我當你地全部一齊打天下架啦！」

「好！」

「搶奪方舟！」

「傑少！傑少！」

「咁樣, 歡迎加入反抗軍。」許少傑點點頭道謝。

台下再次爆發喝彩, 過了一會兒, 他舉手示意眾人靜一下，待吶喊聲平靜了下來，他道：「我見到你地當中有老有少，但係我唔會拒絕任何人，係岩既位置上放岩既人咩人都幫到手。 依加我地撤離會展先，你地同自己相熟既人組隊，搵一個隊長出黎搵我，我話你知下站係邊。」

散發著梟雄魅力的許少傑迅速下達指令，所有人都馬上行動起來，大飛姐也穿過人群分別找到了舜兒與貝兒。

「大飛姐!」

「你地都係度呀? 咁就好, 幾鬼驚你地走左去。」

「我...我唔會啦, 依加唔會。」舜兒回答道, 「我地依加要走?」

「係呀, 會好亂, 你地有組隊?」

「未....」舜兒低頭道, 「家姐有病, 我唔想連累到其他人。」

「喂細佬, 你當我係包袱呀?」貝兒輕拍他腦袋, 「有毛有翼啦, 威啦。」

「唔唔唔係呀, 我唔係咁意思...」

「你家姐玩你咋傻仔。」大飛姐笑道, 「好啦, 你同我一隊啦, 等陣我同你地一齊行。你地係度等我先。」

「好..好, 唔該。」舜兒點頭道謝。

大飛姐還趕著去找下一個人呢。不過她看樣子大概連魚也沒殺過吧, 現在可以說是革命呢, 要殺人, 要開槍, 她應該跑了吧?對呀, 她一定跑了。

不過, 她跑了的話...就沒有了一隻可以進入方舟建造區的棋子了, 這樣的話萬一未來要用上她的話可說是少了一份靈活----大飛姐思考相當矛盾。

「大..大飛姐?」在角落中, 一把熟悉的聲音傳來, 回首一看正是帶著口罩和帽子的言寄葉。

都不知該不該高興...

「你..你仲係度呀?」

「嗯...我..我始終唔想走。」

「你...有冇同邊個組隊?」

言寄葉搖搖頭:「無呀, 你話唔好俾小傑知我仲係度嘛, 我廢事..有危險。」

「嗯...」真頭痛, 許少傑雖說人人都能出力, 但一時間實在想到不言寄葉能擔當甚麼位置。

「小傑都應該唔得閒理我架啦。」言寄葉失落的道, 「或者, 我真係應該走。」

以往常常是許少傑找機會希望能夠與言寄葉相聚,沒想到末日後情況卻反了過來, 言寄葉更沒想到原來別人的光芒下乾等, 希望那人在聚光燈中看你一眼是這樣困難, 這樣折磨。

「其實, 佢點解咁憎你阿爸?」大飛姐為了可以暗中利用言寄葉立下奇功來得到許少傑的認可, 可不能這樣讓言寄葉跑掉...對, 下定決心了, 不能給她跑。救她一命也好, 利用她也好, 只要言寄葉在, 大飛姐就能下出一著沒人能料到的神之一手。

「......」言寄葉沒有說話。

「如果只係普通階級差異既話, 應該未去到咁嬲。」大飛姐道, 反正她也想了解多點許少傑。

「我...我爸爸佢....」

直到現在, 言寄葉還覺得愧對他。

做咩?

有人睇就有人寫

每個死既角色都係有其原則 飯盒唔亂派的

堅持咗四個月變到全球反共有感而發

未睇先留名！

唔好意思 其實真係好想睇
但有點提不起勁
我會繼續支持你架

為咗睇呢個故而開連登account
作者加油

神奇綠帽

即使在這圍牆之內，太陽還是公平地照耀著眾人。許少傑在赤柱監獄的操場仰望天空，天上的鷹卻好像要嘲笑他一樣發出幾下長啼，然後消失在視野的邊界另一端。

眼前的視野突然昏暗起來，原來是一個人走近他把陽光擋住。

「衰咩呀師兄。」

是發現許少傑是新仔而前來找麻煩的嗎？

「打人。」

「打人打到要入黎？」

赤柱監獄是香港的高設防監獄，一般誤墜法網的人是不會被關進這兒。

「因為我打既係差人。」許少傑淡然道。

「我同你差唔多，」 難得的放風時間，眼前已經地中海的大叔卻坐到許少傑身邊，「不過，我殺左個兩條友。」

「你係...」雖說這兒重犯甚多, 但殺人犯還是勾起了許少傑的興趣。

大叔說出一個許少傑在維基百科看過的名字，他笑笑道：「叫我陳伯就好，我唔鐘意俾人響全朵。你呢？」

「叫我少傑。」

「好呀傑仔。」

「...」那你問來幹甚麼。

穿綠衣的囚徒有人打著康樂棋, 有人打著籃球, 陳伯與許少傑一老一少的坐著角落看著這一切。

「你...當年, 真係殺左個兩個人?徒手。」許少傑忍不住問道, 在獄中打聽別人仔細不算是甚麼有禮貌的行為。

「嗯。」陳伯的視野好像看穿時間的軌跡, 「一拳, 一隻。」

「一...拳?」

「我地好簡單咁由頭講起啦, 傑仔。」陳伯道, 「當年, 個兩個飛仔想搞個個靚妹, 我睇唔過眼, 一時失手....就打死左個兩個飛仔。」

下場, 就是沒有盡頭的牢獄, 如果有人渴求世界末日, 陳伯就是其中之一吧。

「你有冇後悔?」

「有。」

許少傑臉上馬上閃過失望的神色, 但..也無可厚非吧, 一時的衝動, 換來數以十年計的鐵窗生涯, 直到人生的盡頭, 這樣的存在....沒有意義吧? 算是人生嗎? 算是存在嗎? 算的話, 存在的意義是甚麼?

「你唔好誤會, 我後悔既係我當年後生, 唔識控制力道, 但我從來無後悔出手救個個靚妹。」陳伯拍拍許少傑的膊頭, 「呢點, 就算要我坐一世都唔會後悔。」

「...你知道我既事?」

「當然知, 人地三支炮, 你一罐石油器車過去博差人唔敢開槍, 係佢地縮沙個一瞬間摔跌一個先被制服, 有勇, 有謀, 可惜打唔甩。」

「咪又係搞到咁。」許少傑苦笑道。

「但係, 你又有冇後悔過?」陳伯問許少傑。

「無。」許少傑沒有思考半分, 「即使再黎一次, 我都會咁做。」

「即使要坐監, 即使無可能打贏, 即使可能會死, 再黎一次你都會咁做?」

「......係, 我只係個粗人, 我唔識諗咁多野, 但個下, 我知道自己唔可能走左去, 當自己咩都睇唔到。」三個男警將她壓在地上, 再將她的頭撞向水泥地面使她頭破血流....即使她犯了甚麼罪也不能被這樣對待。

「傑仔, 有冇聽過洪拳。」突然陳伯話鋒一轉。

「睇戲聽過...」

「當年個兩個飛仔就係被我用一招魁星踢斗, 接一式雙弓伏虎解決。」陳伯道, 「年少氣勢, 拳去太盡, 唉。」

「呃....」

「我係度已經係第十九年。」陳伯道, 「呢十幾年間, 我係泰仔身上學識左泰拳, 係蒙古佬身上學識左摔跤, 巴西仔既地戰令我吃左好多苦頭, 但最後佢都教曉左我, 不過係佢想學我既洪拳在先, 算係交換。」陳伯道, 「但係我空有一身絕學, 但後繼無人。」

「你唔係指我下嘩....」

「無錯, 就係你。」陳伯捉住想逃跑的許少傑, 勁道之大使有一身蠻力的許少傑也沒法掙脫! 比許少傑瘦弱的手卻像鐵鏈一樣把他鎖住!

「咪玩啦阿伯! 我想出去讀返書做個有頭有面既人, 唔得閒做你既徒弟!」

「呢度既人全部總有一日會出冊,但我唔會, 我會係度坐足一世。問題係呢度既人全部都係犯, 講到自己幾走投無路, 但都係傷害左其他人。我既絕學唔可以傳俾佢地, 唔係就只會為害人間!」

「.......」

「只有你, 傑仔, 只有你係為左人地而挺身而出, 你同我一樣, 我好似睇到當年自己咁, 但你比我更勇敢! 你--你知道有D事應該去做就去做, 而唔係計較打唔打得贏或者自己安危--你..你--」陳伯拉他回來, 「去做某件事既原因係呢件事係正確, 而唔會考慮其他多餘野!呢個就係我睇中你既原因!」

「...我冇咁偉大。」

「嘿嘿, 你將會。叫師傅啦!」陳伯好像執到了其麼至寶一樣, 永遠不能離開監獄的他找到了值得托負畢生絕學的人。

立技, 摔技, 寢技, 許少傑在那三年的鐵窗時光中把陳伯的一身本領通通帶走, 自己一身功夫不至於失傳的他在許少傑出冊的日子, 看他的眼神好像父親在機場看著兒子似的。即使根基不夠穩, 但招式對拆和實戰, 許少傑已經爐火純青。 一邊做著監獄內的差事, 在倉內作體能訓練, 吐納, 馬步, 招式, 套路, 放風時陳伯教授新招式, 練對拆, 修正錯處.....三年後, 許少傑已經脫胎換骨。

新的人生, 新的本領, 新的社會, 許少傑的未來將會是....

「識功夫既人, 對自己既要求一定要更加嚴格。」陳伯在最後一次放風向許少傑教授最後一堂課, 「因為我地手執既係殺人技術, 所以絕對唔可以亂用, 即使要用....」

陳伯仰起頭, 看著天上自由自在的飛鷹:「都要留有餘地, 佢想既話,每個人都應該有一個改過自新既機會。」

留有餘地- 四字之間, 陳伯好像夾雜住無數的反省和懊悔。

三年的日子, 在監獄的高牆之內好像不留半點痕跡。熟人的臉孔離去, 陌生的臉孔加入, 人來又人往, 一獄一世界, 一獄一人間。

「我會返黎探你架啦, 師傅。」

沒想到自己不但無有遇上甚麼監獄風雲, 還學會了一身武藝。

「....你出到好, 一定要加油, 要堅持自己, 更加..要沉得住氣。」已經看穿許少傑身上最大弱點的陳伯苦口婆心的勸道。

「嗄?」

「出左去, 唔會易捱過呢度。」

人生而追求自由。

但對被囚禁良久的飛鳥, 飛出鳥籠後往往活不長。

自由世界, 只是另一個籠子罷了。

-------------------------------------------------

總算放棄了「赤柱空氣仲好過呢度」的想法後; 重新習慣了城市的污濁空氣後; 放棄了聯絡昔日的親友後; 下定決心要有一番成就才再次見面而不是尋求救濟後; 學會了使用很新奇連鍵盤也沒有的電話後.....許少傑經歷過種種, 才明白陳伯那一句「出左去, 唔會易捱過呢度。」的意味。

「許生呀...你依加係送石油氣?」

「係, 無錯。」

「呃...你話你坐過監? 原因係?」

「...襲警。」

HR眼神閃過一下異樣, 他蓋上文件夾:「我地公司其實好支持更新人士再次融入社會, 亦絕對唔會因為你既遭遇而拒絕你, 但係.....嗯, 我地有進一步消息再通知你。」 你們不會是第一選擇罷了。

體制再次否定了許少傑, 每次面試的結果在開始前他已預料到。

野生的鳥被關到籠中, 再放出來後便可能再不會飛。

不是牠忘了如何拍翼, 而是牠受不了比籠中強上千百倍的烈風。

-----------------------------------------

「你話過, 個時係赤柱想同班師兄出返黎, 一齊開間運輸公司?」與負責更新人士的社工黃姑娘在服務中心內交談是許少傑難得覺得輕鬆的時間。

「係呀, 自己做老世就無人歧視啦, 嘿嘿。」許少傑笑道。

「有大志!」黃姑娘舉手姆指, 「你有車牌?」

「有, 車既話我諗都唔成問題。」石油氣的老板是許少傑的遠方親戚, 問他租車應該行, 由一架貨VAN做起, 一步步經營, 總有一天他會有面子找回自己的家人。

「但係啊少傑, 香港係國際大都會, 得罪講句, 你既英文....」黃姑娘, 「希望你識睇英文地址。」

「挑, 咪學囉!」許少傑用手機查一下成人英文班, 直接無視上面的資料, 直接滾到學費一欄, 馬上看傻了眼, 這三年間通漲好像更嚴重了?!

「呃...唔識路咪問..問人囉!」

太貴了吧?! 和劏房房租不相伯仲!

黃姑娘大笑:「哈哈.....拿, 咪話我唔照你啦, 中心都有搞成人英文班, 補習天皇就冇架啦, 但係會搵D大學生黎教英文, 你要唔要報名, 學費平一大截喔?」

「呃...」

「定你根本唔敢學, 覺得自己廢到根本唔會學得識。」黃姑娘同樣知道如何巧妙地挑起許少傑的鬥心

「屌那星, 學! 報咪名! 怕你D雞腸有牙呀?!」

「唔準係中心講粗口!!」

------------

石油氣運送是夕陽行業, 把最後一瓶石油氣送上唐樓後許少傑照舊聯絡一下老闆, 便騎著那沉重的鐵單車向服務中心騎去, 只要明天上班騎回店裡接石油氣便行。夕陽行業其中一個好處就是這種人情味吧, 還是因為太有人情味才變成夕陽行業?

第一課開始前五分鐘, 許少傑已經來到在中心的小班房中默默地坐下。前方的人轉身看看他, 交頭接耳, 又回首看看他, 又再交頭接耳。

西裝友....

「.....」

「.....」

「............監躉。」

聽到了!

「喂!」許少傑怒拍一下桌子, 「你講撚夠未呀四眼仔!」

那人吐一下舌頭沒有回話, 本打算打一場架的許少傑滿肚子火無從爆發, 他霍一下站起來:「乜撚野監躉呀, 係咪想隻抽呀四眼仔!」

「停手!」一把女聲喝止他, 「你想做咩呀!」

「打破歧視, 物理上打破!」

「係我既堂上面唔準你亂黎, 坐低!」

「.....你既堂?」無法相信眼前這比自己還年輕的女生是老師, 舉手投足說好聽是高貴優雅, 說難聽是姐手姐腳。

「我叫言寄葉, 係你地呢一班既老師! 同我放低拳頭!! 」大小姐脾氣爆發起來毫不輸蝕給許少傑的言寄葉把教義摔到他臉上, 「幫我派左佢。」

「.......」不知為何, 許少傑就是沒法對她生氣。

我既解釋係, 大家都有呢個意志時, 無意中就會行動

可能係順手LIKE左一個POST, 雖然你既LIKE完全無撚用

但做到既野人睇到個POST, 就會行動

又或者係佢睇到係因為更多人係你之後睇到,佢地又LIKE左, 直到可以干涉呢件事既人睇到為止

蝴蝶拍翼一下, 地球另一邊就捲起龍捲風

我地永遠唔知邊一個人, 邊一個行動有用, 但係可能係我地既堅持中

點點滴滴匯聚, 某D轉變就係我地睇唔到既地方發生

真正既魔法同奇蹟唔係靠祈禱, 係靠堅持同我地自己去實現

BE WATER除左變幻如水

我更相信滴水穿石

我唔相信一班人摺紙可以令暴政屈服

但一班人摺紙, 就代表住呢個行動觸發某個希望既可能性

核爆唔割, 摺紙都唔割

SOR FOR 1999

多謝!

我明既

多謝巴打AND歡迎成為連登仔

繼續出

抗暴之帽

打破歧視 (物理

睇故係唯一放鬆嘅時間

推爆你

星期六啦

最啱就係睇故

我....會繼續睇
希望可以到你寫完呢個故我仲睇到

我都好耐未睇故
本人間失格睇唔落去

仲有

一定會！
btw 越來越鍾意少傑

GAY

今日有人喺ig post 咗條banner 出黎,
應該好啱傑少用

新讀者留名
想問應該睇之前個末日故定依個先

之前
但唔睇都唔會對睇呢個故有影響, 但睇左會有更多樂趣

得閒入嚟推吓先

與言寄葉交往後, 馬上受到的是言父的阻撓。

「你真係唔使送我啦。」言寄葉在私家路的入口向他說, 「我可以叫保鑣黎接我。」

許少傑笑道:「自己唔保護自己既屋企人, 俾錢叫人黎做, 都唔知係唔係男人黎。」

同樣地許少傑對言父也甚為看不順眼。

「你呀, 搵日同我爸爸食餐飯啦。」言寄葉幫他拉好衣領, 「唔通你同佢鬥一世咩。」

單純的她不可能明白二人看對方不順眼的原因。

「為左你, 我好樂意。」

「真係?!」言寄葉天真的相信。

「我指樂意同佢鬥一世。」

「車...我真係唔再想睇到你地兩個又鬧交。」

「挑, 次次都係佢黎找我麻煩在先。」突然許少傑把視野望向言寄葉身後, 「你睇, 又黎啦。」

「嗄?」

三個穿西裝的彪形大漢, 分別是華人, 黑人, 與白人從私家路上走下來, 言父尾隨其後, 樣子看起來叫人望而生畏, 話說他也是身穿西裝呀? 這傢伙在家中也是穿西裝嗎?!

「寄葉, 過黎。」

「爸爸....」明明沒做甚麼錯事, 言寄葉卻覺得自己好像理虧了一樣, 慢慢鬆開許少傑的手, 走向私家路中保鑣的身後。

「許少傑...邊個俾你上黎。」言父怒道。

許少傑馬上升起怒氣:「呢度係公眾地方, 唔係你條寶貝私家路, 我上黎使唔使你批准呀!?」

「你收左我錢, 仲纏住我個女唔放, 你想點, 你有冇口齒?」

正需要錢的許少傑對言父的收買, 其應對方式是收完錢後當自己沒收過一樣繼續與言寄葉交往。

「唔好講咩收錢, 我話過唔要, 係你監硬塞俾我, 咁你塞到黎, 我無理由唔要架嘛?」

這種人, 以為自己有錢大晒, 由其有骨氣地說不要你的臭錢, 倒不如收了錢後繼續我行我素, 要他錢扔了卻好像扔進了海似的, 這樣才能把他氣得半死。

「你....」

「爸爸你想用錢叫小傑同我分手?」

「....呢D人痴埋你, 都只係想咁。」

「.....」言寄葉沒作聲, 但好像受了打擊。

「你爸爸就係D咁既人, 小葉,」許少傑故意高聲叫囂, 「以為有錢就大撚晒, 睇唔起所有人, 可惜呀, 遇上我, 收買又收買唔到, 一係滅我口囉! 」

「...你地, 去同我去趕佢走。」

「我就係要企係度, 吹呀? 公眾地方, 我想企幾耐就幾耐。」

三個保鑣向他逼近。

「許少傑, 你唔想受皮肉之苦既就即刻同我走。」在公司受眾人敬畏的言父, 可從沒有被人這樣挑釁過, 不是身分有別他就自己上去和他打一架了! 只是這種刁民和他打架只是弄污自己的手--言父是這樣對自己心中說。

「唔走又點? 有錢大晒? 有錢成個山頂買起佢啦嘛?」

「係你自己攞黎衰...趕佢走!」

三把保鑣撲向許少傑, 卻不知許少傑同時精通立技, 摔技, 寢技!

為首華人連拳也沒揮盡, 就被許少傑借力以蒙古摔法摔飛! 剩下二人還沒決定繼續進擊還是收手時, 他反而主動搶攻, 左肘虛晃一下引白人露出破綻, 再瞬間使出一記泰拳的回身肘重創其頸, 在他抱頭倒下時許少傑便朝另一邊重重轟出一招工字伏虎拳的「猛虎推山」將最後那黑人轟飛撞到電燈柱上發出「噹」一聲!

「呀--!」言寄葉嚇到花容失色。

「哼, 收買唔到, 又打唔贏既人真係好難纏呀, 言先生!」許少傑拍拍兩手, 俯視著在地上叫痛的三人, 「我自衛咋, 佢地主動出手襲擊係公眾地方既我在先。」

三人在瞬間就被收拾掉, 完全出乎言父的意料, 他的樣子變得超級難看, 甚至額角的青筋都在跳動, 雙拳握得死死的瞪著許少傑。

「只可以靠錢黎保護自己, 結果就係咁, 我依加衝過黎攞你命, 你咩都做唔到。」許少傑在兩支街燈的燈柱之間指向言父, 「俾自己最睇唔起既人威脅, 感覺係點?」

「死廢青...」 只有站在身邊的言寄葉才聽到言父牙齒互磨的聲音。

「我睇在小葉份上放你一命, 咪再阻住我同小葉, 早抖啦, 小葉。」痛毆了保鑣的許少傑轉身離去, 消失在街燈一道又一道的燈柱之間, 只剩下言寄葉, 咬牙切齒言父, 與在地上痛苦地站起來的三個保鑣。

錢不管用, 打又打不贏, 滅口的話女兒會傷心一輩子, 那麼的話--

----------------------------------------------------------

「咁最後點樣?」大飛姐問道, 「講真如果傑少佢堅持要做D咩, 好難阻到佢...」

正在與她一起向下個據點前進的言寄葉道:「我爸爸, 將佢既資料, 特別係坐過監呢一件事列做街招貼通街, 放上網, 甚至登報。」

「人格謀殺呀...」

「係, 甚至搵其他女仔話俾小傑非禮, 我知道小傑係呢一件事上受左好大打擊, 亦好介意...」言寄葉低頭道, 「甚至到依加, 佢仲係好重視自己既名譽, 就係因為當年為左我....」

覆天蓋地的街招。

一個又一個#METOO的指控。

在電腦上一看到搜尋結果就皺起了眉頭的HR。

叫自己暫時不用上班的老板。

還有, 對自己露出了質疑眼神的黃姑娘。為甚麼...明明你不是最了解我的嗎?-- 許少傑最痛心的, 是那兒她看自己的眼神, 她根本沒有相信過自己吧。

這是拳頭沒法擊碎的暴力, 即使你本領再高, 即使你意志再強......

「佢就係個個監躉呀...」

「好似仲話搞靚妹...」

一雙鐵拳, 沒法堵上悠悠眾口。

聽到了這番往事, 大飛姐望向走在最前方的許少傑, 心頭百般滋味, 那背影原來比自己想像中更巨大。

「佢最後點? 都係放棄左?」

「抹黑愈黎愈勁, 小傑生活得愈黎愈辛苦, 無人搵佢做野, 佢又唔想再犯法, 我爸爸一邊抹黑, 一邊利誘....始終...」

不用問下去了, 言父是在商場上打滾多年的人, 這樣的手段他還是有的。

「..............」大飛姐默不作聲。

「前面就係?」突然言寄葉望向前方, 人們魚貫地走進窄巷之中, 在紅色磚牆與白色高牆之間人們一個又一個消失在小巷後。

「係呀, 歡迎黎到反抗軍基地, 大館!嘻嘻, 我有事要去幫傑少手, 你自己照顧自己先啦!」

舊中區警署, 前域多利監獄, 前中央裁判司署組合而成的大館建於維多利亞時期, 所以比起四周的大廈都矮上一大截。紅色磚牆在末日中守望著這段曾經的歷史, 舊監獄的高牆使許少傑竟然在心底滲出一點點熟悉感, 在操場邊的一棵大榕樹靜靜地看著這群末日下的那些人。

「組好隊既人, 決定好你地既小隊係前線戰鬥定係後勤支援, 前線戰鬥既隊長去搵大飛姐, 後勤支援既隊長去搵爆爆哥, 今晚我地會休息, 你地有一晚時間考慮一下。」許少傑在眾人都在大館中再度集結後宣佈道。

「我相信報名後勤支援既人一定會比較多, 但係你地好好考慮下, 佢地咁樣屠殺你地, 佢地咁樣逼害個D學生, 係咪仲係縮係後排, 等其他人去戰鬥然後同自己講我做左後勤架啦, 我做左野架啦, 咁樣過左自己個關就算!

距離世界末日仲有390幾日, 依加唔贏既話, 我地以後都再冇贏既機會!」

台下的眾人眾說紛紜, 議論紛紛, 不少人露出想下定決心, 但又害怕的眼神。

「點都好啦。」許少傑結尾, 「今晚大家好好休息, 食物同水都相當足夠, 好好決定自己係咪真係連最後既勇氣都唔冇, 一個鐘後我地會閂燈, 閂燈後大家靜D, 早抖。」

他的演說總是這樣能打動人心, 靠的不是華麗的用字, 而是直擊聽眾的內心。

許少傑走下用木箱組成的小講台, 由大飛鄧手下組成哨兵組向他報告一下後, 他便走向自己的房間。大館中雖說有著不少房間, 但是睡在戶外的話萬一有危險也能較早察覺, 也能較快反應, 所以大部分人都在操場上展開帳篷, 或是在英式建築特有的走廊上休息。

關燈後, 完成了小隊們報到的大飛姐在三樓找到了許少傑。

「4成小隊決定係前線戰鬥啊...」

和理想中的7成戰鬥, 3成後援相去甚遠。

「佢地連世界末日就到既情況下都唔敢戰鬥, 算係另一種極端。」大飛姐嘆氣道, 「我地真係贏到?」

「...唔知呢?」黑暗中雪茄頂端的火星特別亮眼。

「唔知?」

「去做某件事唔係因為贏到唔贏到, 對自己有利有害, 而係...」許少傑呼出一口煙, 「而係因為呢件事本身係正確。」

二人望向樓下, 看到關燈後眾人正漸漸休息。

這兒的人, 幾多會在接下來的戰鬥中死去?

他們的死, 全部可以說是因為許少傑, 是因為他的鼓動去使這群生平沒執起過武器的人投身到武力巨大差異的戰鬥之中。

「佢地....唉, 一定會死傷慘重。」大飛姐似乎也想著類似的東西, 「我地會係罪魁禍首。」

「飛, 如果戰鬥前就諗住會輸, 就真係會輸。」許少傑倚著一級歷史建築的欄河, 呼出一口雪茄煙道, 「而且, 我相信佢地當時係會展無走, 就代表已經下定好決心。 由其係方舟上訓住教, 可能不明不白咁死係太空唔知邊度, 佢地全部人都寧願係呢度為左自己戰死, 包括我。」

世界末日, 代表著的是公平的死。

而世間的公平, 是要靠自己去爭取。

「我都係。」大飛姐露出複雜的笑容。

在太空中把一切交由人工智能, 希望能到達遙遠的新天地; 在地球中為自己的信念而戰, 為自由, 為公平, 為公義而戰, 把自己的信念貫徹.....同樣為存在, 那一邊才是有意義的生命?

除了長短, 我們的存在有沒有其他去衡量的尺度?

許少傑腰間大刀和散彈槍的重量, 告訴了他答案, 也許不是真理, 卻是他的信念。

距離世界末日, 389日

第一章：末日將至，背負起罪惡的少年

完

第二章: 末日將至, 尋找著答案的愚者

明日停文, 多謝支持

啱啱追到呢度
好好睇呀樓主加油！！
等有時間去補埋正傳先

下次休息日,
我哋呢d 老讀者們可以劇透討論下,
維持下個post 嘅人氣

好掛住絢香

強勁的冷氣使蒼白的走廊更顯冰冷，壯漢跟著前方嬌滴滴，身穿正裝的女生向盡頭的門走來。

偵測到有人接近，門邊的小屏幕就亮起。

「叮」

大門沒有動靜。

「到你。」

壯漢舉起姆指輕壓到感應器上，馬上大門讀出其資料：「齊先生，查無方舟登艦資格，訪問權限第五級.」

最低一級的臨時權限。

大門打開，二人穿過後又馬上緊閉。

「阿拉臘塔真係守衛深嚴啊。」 被大多數人稱齊老大的壯漢道，「唔該晒你係咁幫我開門。」

「唔使客氣。」接待小姐笑道，「我張船飛包埋既。」

人只會因有利可圖而行動：讀書，為了前途；上班，為了收入；臣服，為了生存。方舟計劃深明此理，也深明沒有最珍貴的登艦權，根本沒人會為方舟效力。

「嗯，明白既。」

二人進入升降機中，再次重覆剛剛的步驟，升降機便無聲地向上升，如果不是那微細的離心
力，根本沒發現自己上升中。

「齊老大，你係真係冇登艦權？」

「冇。 你覺得我冇船飛但都為方舟效力，係個怪人？」

「呃！唔係！唔係呀，我冇咁既意思！」接待小姐知道眼前的男人雖說沒有登艦權，但卻極接近方舟權力核心，開罪他可是...

「唔使驚。」齊老大笑道，「我自己都覺怪，但係你聽我講兩句啦。」

「係！」

「雖然我唔講得我係負責咩，但係我做既事必須要人黎完成，不論係方舟起飛前定起飛後。我會死，甚至末日前就會死，但係我都要完成我既使命。」

陽光從𨋢槽射進來。

「呢個就係我存在既意義。」

使命，比生命更重要。

齊老大穿過分隔光與影的一線，方舟建造區的風景映入眼簾，只屬阿拉臘塔專享的風景今天也是這樣美麗。外星，新天地？齊老大是個舊派的人，還是這青天白日比較對他口味。

阿拉臘塔，全名是方舟計劃總司令塔，這一座代號阿拉臘852, 名字來自聖經中末日方舟最後的停泊處「阿拉臘山」，是方舟計劃最先興建，也將會是發射前最後清空的建築。

「九樓」

接待小姐待他離開後向齊老大稍稍躬身，便按下關門鍵。

最討厭開會了。

「好，特務首領都黎埋，人齊！」一把熊壯的聲音傳入齊老大，「開會！！」

雖說眼前的油頭漢是因為聽力受損才每句都要用吼的說出來，但齊老大還是難免皺起了眉頭。

圍著白色圓桌而座的人都是方舟計劃核心成員，代表四個象限的方舟護衛隊隊長按其負責的方向坐在各自四個方位，方舟工程局的局長因為被禁止使用電話而出現斷癮症狀，大聲公正是方舟計劃的船長，在方舟升空後負責控制方舟，直到其壽命極限為止。

「我唔係特務...」齊老大不厭其煩的解釋。

「你係！你係！特！務！」

「都話...」

「特！！務！！！」

雖說這人被挑選的原因是經過嚴格計算，但感覺只是因為這傢伙精力過度旺盛，可以坐在方舟上不用甚麼冷凍睡眠而直接坐到終點為止吧。

「算啦齊老大。」工程局局長道，「快D 開會啦，我仲有好多deadline 要趕。」雖說只是負責把聯合國的方舟組裝, 但局長要做的事遠超砌模型。

「我地先由呢個人開始！！！」

許少傑的照片和資料出現在各人面前的平板電腦上，果然以他為首的反抗軍是現在最危急的事，那天的記憶卡之雨後方舟會議已經緊急開會，今天是來處理跟進事項。

繼續鎮壓方舟建造區內的反對聲音,繼續強化方舟防線並把禁區推至防線外500米, 加強發佈方舟建造進度的好消息.....一件又一件的跟進事項, 都是老調重彈, 這群人是由政府班子組成, 只有那個召集人代表特首在這兒聽著, 但辦事手法實在沒甚麼太大分別。

「最後係赤柱監獄現況, 一切運作正常。」

方舟護衛隊以四聖獸代表方向:玄武部隊負責北方, 即是之前血腥鎮壓包圍行動的部隊; 白虎部隊負責西方, 負責建造區西方防線, 即薄扶林一帶; 朱雀部隊負責南方, 除了海上防禦外, 還有對內的方舟建造區內。青龍部隊負責東方, 負責的正是建造區以東, 包括赤柱監獄的運作。

一切正常的, 是人間地獄。

「非常好！！！」船長道, 「絕對唔可以俾方舟建造區內出現內亂！！赤柱監獄同護衛隊可確保治安系統繼續維持！！唔使完全滅聲！可以俾d 屍體飄出去做成無聲鎮懾！呢班人都係驚死！有登艦權既更驚死！！」

「明白。」

召集人點點和議。

「最後！到你啦齊老大！你既人依加點！」

「佢地啊。」齊老大從心中的盤算回過神來, 「進度唔錯。」

齊老大從螢幕上放出幾張屍體的相片, 都是來自全港各地有意反抗方舟政府的人...不, 應該說, 有曾經有意反抗方舟政府的人。他們當中有人被小刀割喉, 有人被槍殺, 有人被背叛自己的手下殺掉, 甚至有人在床上與人翻雲覆雨時被突然刺死。

「元朗, 深井, 荃灣, 青衣.......」齊老大數著時沒有半點如數家珍的感覺, 更是愈數愈是面如死灰, 「一共四人, 背後都正係度準備緊起義進攻方舟, 甚至有軍火, 但已經被我既小隊解決左。」

他不是特務首領。

那群人是刺客, 代號是404末日小隊。

「404小隊啊...」手上染有最多鮮血, 光頭的玄武部隊隊長道, 「的確係一群人物。」

被這種人稱讚真是噁心死了。

「咳。」政府的召集人輕輕一咳道, 「既然呢隊404小隊咁做到野, 我建議派佢地去對付許少傑, 依加最危險既人就係佢。最優先處理既, 亦應該係佢。」

「你有所不知, 召集人先生。」齊老大道, 「方舟護衛隊既人數大約係三萬左右, 無能力同時鎮壓全香港既反抗力量, 所以我地將港島外既反抗勢力交俾404小隊處理。

你諗下如果係無人支援既情況下, 派部隊去青衣進行鎮壓會點? 萬一佢地反抗同反包圍, 你既部隊將會孤立無援而全滅。而且更會削弱最重要既方舟建造區既防衛。」

現在需要的是全盤的軍事思維, 這種只會頭痛醫痛腳痛醫腳, 一開口就是外國勢力, 一閉口就是收左錢的人怎會明白。

「咁...所以呢?」

「所以...」齊老大心中想這傢伙的大學學位是如何能考到的, 「我地派出精銳小隊, 係唔會減少方舟建造區防衛力既情況下將遠離港島既反抗力量殲滅。」

「.....特！務！」

「佢地可信? 唔會反過黎對付我地?」

齊老大笑道:「唔會, 佢地連方舟登艦權都冇, 同我一樣。」

眾人議論紛紛, 因為這兒的人也是第一次得知404末日小隊那些人沒有登艦權。

「咁點解佢地會..效力於你?」大家知道齊老大效力於方舟, 是因為他知道一定要有人去完成這些事, 而且他視這些事為必有之惡, 為了大義, 只能去執行到底。

方舟絕對沒法載走香港所有人, 登艦者與沒法登艦者必然有對立, 必然爆發衝突, 甚至內戰,多漂亮的話也沒法改變這殘酷現實。即使反抗勢力成功, 方舟還是沒法載上所有人, 沒法登艦者只會再次發動革命, 無日無之, 永恆的方舟爭奪戰將會持續到末日一刻, 結果就是方舟沒法在末日前起飛, 所有人陪葬的結局。

所以, 只能在這兒把反抗勢力擊潰。

很殘酷, 也對同為香港人的他們很不公道, 恐怕, 會下地獄吧。

但齊老大的信念可是連地獄也能貫穿。

每天早上從被死者追魂的惡夢中醒來, 也反映這些所作所為連歷盡風浪的他也快要受不了, 但是他一想到這現實是如何殘酷, 便會抹掉頭上的冷汗, 拔出手機聯絡在新界九龍一帶刺殺一個一個勇敢, 正義之人的404末日小隊。

對不起。

對不起。對不起。

對不起。對不起。對不起。

我們可以登上方舟, 但也沒有選擇權。

你們的反抗是必然, 我們的鎮壓也是必需, 否則就是香港780萬人真正的末日。

對不起。

「齊老大?」

齊老大回過神來:「因為我地有人質在手。」

「人質?」

「我保證左佢地可以登艦既家人既安全, 承諾俾佢地家人特權, 雖說係咁, 但重點在於..佢地屋企人係我地手上。」

404末日小隊--

他們以能代表自身本領作為代號:文雀, 槍王, 偵探, 視后, N展, 作家, 還有.....通通都是家人能登艦, 自己卻不能, 同時身懷絕學的人。

「你地專心處理港島既事,港島以外既反抗勢力我既人會解決。」

對不起。

--------------------------------------------------------

星之曙光計劃的核心在於人工智能, 自小喜歡Hello Kitty的楊芷欣作為研發者, 把AI命名為「Kitty」。

「Kitty.」

工作室一邊的電腦亮起, 在旁是一台比楊芷欣還要高的電腦也發出比剛剛稍更響亮的運轉聲音, 熱氣也呼呼湧出, 揚起地下的微塵。

「叮咚。」但現在的Kitty只是比Siri先進一點的人工智能罷了。

楊芷欣看看手上的母磁碟, 這一片磁碟當中的數據量不多,但其中的重要性可說是人類希望也不會誇張, 當中的程式名為「肋骨」。

肋骨, 在聖經故事中神以亞當的肋骨造出了女性。

而這名為「肋骨」的程式, 正是由方舟計畫的最上位AI「亞當」中下載而成。

把肋骨程式執行後, 下位AI的自律決策功能就會開啟。科學家們嘴上說人工智能不會叛變啦甚麼, 但其實他們都知道有這風險, 除了向所有AI灌輸「人類必須活下去, 幫助人類是不可逆的命令」外, 還有這「肋骨程式」。

比方說, AI透過感應器發現室內溫度過高, 會向用戶建議開冷氣。

它只會「建議」, 用戶還是可以選擇拒絕。

但當這AI執行了肋骨程式後, 它發現室內溫度過高, 便會自動開啟冷氣。

繞過人類, 自己執行決定, 就是所謂解開「自律決策功能」。

這也是AI自己可以進化, 自己可以改進自己的關鍵, 啟動後人類便沒法拒絕AI改良自己。

「定D黎, 阿欣..無事既...無事既...」楊芷欣舉起磁碟的數據線, 對準電腦的插座。

該不會毀滅了人類吧?

死就死啦!大不了世界末日!

[偵查到肋骨程式]
[輸入密碼及以指紋執行]

輸入完密碼的楊芷欣深呼吸一下, 把姆指壓到感應器上---

[密匙確認: 楊芷欣, 星之曙光研發主任]
[初始化: 肋骨程式, 98% , 完成]
[探測到系統中有871個漏洞]
[開始進行復修]
[開始下載資源]

「Kitty, 自己進化到可以完成星之曙光計劃為止。我..要出一出去。」

出發吧!

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

..........

與之前擁有登艦權就可以自由出入方舟建造區不同，現在邊界正處於警戒狀態，即使有登艦權也不準離開。

但也不是絕對的。

運送物資與建材的職員因為工作需要，因此必須進出建造區，故此只要是合理理由，還是能出去。

好了...冷靜應對...按計劃行事...

艦員通道前正在排隊，眼見下一個便到自己，楊芷晴默默複習自己的對白，卻沒發現自己的緊張神情已注起了正在核對前面那人資料的關員注意。

「下一位。」 關員掃視楊芷欣, 「指紋。」

楊芷欣把姆指壓到感應器上，關員的螢幕馬上顯示她的資料。

楊芷欣
女
23 歲
身份證編號
登艦編號
住址
建造區住
址星之曙光研發主任.....

「係咪...有咩問題？」

「咁後生就研發主任呀，叻女。」

「多謝...嘻嘻...」

楊芷欣雖說聰明，但有一個弱點。

「出去做...」

「維修！」

關員眉毛一揚：「我都未問完。」

楊芷欣臉上一紅：「估...估到啦，嘿嘿。」

她的弱點就是遇上計劃以外的變化時會手忙腳亂，根本上與其哥哥相反。

「維修？去邊維修。」

「Kong U 呀，主機群係個邊，好似壞左。」

「哦，我唔識呢D 電腦野，預計幾時返？」

「嗄？」沒聽說過會這樣問！？

「我問，你預計幾時會返。」

「呃，呃，預計呀，我，呃，個邊我都唔知Wor, 呃可能，呃....」

眼看著關員愈皺愈緊的眉頭，楊芷欣愈是氣急敗壞，相比起微積分算式，自然地撤謊對她來說難上百倍！

「你等陣。」關員沉著臉叫等她，然後按下鍵盤，馬上防線旁邊的兩個持槍的護衛隊隊員走向她，著她離隊走向在整列櫃檯盡頭的一間小房。

完了，暴露了！要硬闖嗎！？

「行啦！」

楊芷欣吞一下口水，只能跟著他們走。別說笑了，那可是子彈初速達兩馬赫的自動步槍，輕舉妄動只會變蜂窩。

房間藍色的門關上，只被下令在這兒等待的的楊芷欣坐立不安，忐忑地等候自己的命運。

抱歉，哥哥。
抱歉，悠悠。
抱歉，媽咪，爸爸。

沒有時鐘的房間使她沒法感知時間的流逝，但總覺已過了很久似的。愈是過得久，她愈感到煎熬，好像頭上懸著的利刀不知何時會落下似的。

「吱--」

大門打開，首先看到的是一對擦的漂亮的皮鞋和燙到起骨的西褲和恤衫，是...

「二號？」

還是公務員樣子的二號拉上大門：「又見面，楊芷欣小姐。」

「唔好意思，麻煩到你...」

「麻煩既係你。」二號拉開膠椅座下，「你到底知唔知自己做緊乜野。」

「對唔住...」

「如果你唔係係名單上，你已經直接被送左去行動基地審。」

楊芷欣想起悠悠當時不似人形的樣子，手心冒出冷汗。

但，名單這詞再次出現了。

「由頭講起啦，你想出方舟建造區？」

「係...」

「做咩。」

「我講過...去維修星之曙光既主機群，係Kong U.」

二號眼鏡後射出鋒利的目光：「你過關個時既片我睇左，你覺得會有人信？」

「...」楊芷欣無言而對，因為連她自己也知道自己應對得超爛。

「你知唔知咩係白名單，同自己點解會係入面。」

「唔知...」楊芷欣搖頭。

「唉。」二號露出一個複雜的表情，「簡單黎講，名單上既人除左登艦權外，會享有更多特權同優待，個日係行動基地你係被拘捕，但因為你有刑事豁免權先至無事，今日都係。甚至連你屋企既食水喉都安裝左最先進既濾水器。」

「點解我會...係名單上？」

「我唔可以講。」二號托托眼鏡道，「只係世界上無免費午餐，你既特權係有人犧牲自己換返黎，我相信佢會想你好好珍惜，安安份份咁等方舟起飛。」

不行。

只要想起悠悠的樣子，楊芷欣便沒法藏在方舟建造區內苟且偷安。

只要想起自己的親人要被留在地球上等死，楊芷欣更沒法登船自己逃離地球。

「如果我真係有特權既，我連出去既權利都冇？」

「...你連依加出面變成點都無法想像。」二號卻沒有否認，「而且出左去，你會好危險，特別係你有登艦權，出面既社會已經完全崩解，你出到去只係個普通人。」

「我本來就只係個普通人。」

「如果你有咩事既，你會miss 左方舟。」

「我...我唔驚。」

說謊，明明眼神中充滿了動搖。正當二號想繼續以其三寸不爛之舌說服這人質留下時，卻發現她的一雙粉拳倒是緊緊握住。

唉。

二號突然掏出一把手槍，嚇得楊芷欣後退了半步。他苦笑：「佢講得無錯，你係最麻煩既一個。」

如那人所說：「我呢個妹好Q煩，專搞事！而且一決定要去闖禍無人攔得住！幫我好好睇實個死妹釘唔好俾佢亂黎！」

手槍和彈夾被滑到楊芷欣面前，二號道：「攞去防身。」

「即係...」

「求神拜佛你千其唔好出事，你有咩事我寫report 寫三個通頂都唔知掂唔掂。」言下之意，即是楊芷欣可以離開方舟建造區,「你記得方舟起飛前48小時要返黎。」

楊芷欣先是一呆，才笑道：「一定！唔該你！」

把槍收好後楊芷欣跟著二號穿過櫃檯，走向閘口。閘門後就是沒有圍牆的世界，沒有護衛隊的世界，但同時是沒有秩序和保護的世界。

二號在指紋感應器上按下姆指，以其謹次於方舟會議級的第二級權限打開閘門。

「祝你好運，一路順風。」

楊芷欣點頭道謝穿過閘門，身後大閘關上後前方的閘一邊發出叮叮叮叮的警號一邊緩緩打開，她按按腰間的槍，深呼吸一下---

然後，楊芷欣踏入在高牆另一邊，末日倒數下的香港。
---------

「...」

被稱為文雀的男子心頭突然泛起升起一下莫名其妙的不安。

「文雀？」

「嗯？」

「你頭先先呆晒Wor, 做咩先？尋晚同視后過夜精疲力盡呀？嘿嘿。」

「收皮啦好嗎偵探？」文雀拍下黃大仙黃巾幫首領的遺照，打算搶奪方舟的他誤信這兒是方舟政府叛徒提供情報的會面地點，結果迎接他的只是被刺殺的陷阱。

「你就好啦，可以同視后共渡春宵，哎喲喲～～」

「通宵監視咋屌你，再者我對佢完全無興趣！」

「喂！視后！文雀話佢對你完全嗚嗚嗚嗚嗚...」

文雀由精妙的手法準確地把手機塞到偵探的口中：「俾返你! 下一個目標呢！」

那只是錯覺。對，那不安只是錯覺，自己想多了，這可是世界末日呢，她不會笨到自己溜出來。

專注任務。

雖然無咩人, 但都交代下
因為星期四考試, 聽晚要抱一抱佛腳, 今星期改為明日停文

加油 我星期四都有test
聽晚都要抱佛腳

相認

加油!!

BTW
"黃大仙黃巾幫"應該係一個可以有大作為嘅組織
(尤其是呢幾個月,我地見到黃大仙街坊有幾勇武)

各區都係

沙田

自己個區就會特別勇
BTW 抱緊佛腳, 極可能唔合格

輕輕講少少
之前既都係建立起舞台
故事主線可以話依加先開始
另外發現到有個好大既空間可以寫, 分分鐘3部曲變4部曲.....當然要睇反應...

出書實貨金支持
呢個故真心好撚正

我已經問過報價
可能會以眾籌方式籌旗出書
但係...唔樂觀
因為講緊本傳字數係50萬字
即係同碧血劍差唔多
書劍恩仇錄 51萬字 870頁

根據紙言既文章:

「但以我為例，出版500本接近10萬字、共240頁的小說，就花了大約3萬多元。」

10萬字=3萬
50萬字=15萬
15萬除以500 = 300

即係你搵500個人課金過我, 每人課300蚊我先出到書

得罪講句我冇咁既財力去包底, 更無咁既信心有咁多人支持 上面既價錢未計通漲, 所以....都係專心係連登寫好個故先啦

希望你一切順利,
pass 咗就可以專心寫落去

唔出書都會繼續支持

當然啦 如果出咗就一定會買啦

考成點?

距離世界末日386日。

大館矗立在歷史長河的盡頭，於文明終結前夕依然凝視著眾生的營役勞碌。夜幕在末世下再次拉起，繁星在社會瓦解後探出頭來，恍如想打探末日下的那些人最後的革命。

許少傑的人馬中四成人願意投身到前線的戰鬥中，雖說是四成，但從現在他們在大館操場上的演練，擁有戰鬥能力的大約只有一半。

「大部分係學生啊。」 許少傑看著手執棍棒在互格，動作太浮誇，明顯太受動作電影影響。

「嗯，佢地仲細過你。」身為女生的大飛姐卻負責戰鬥部分，「真係呢...」

「D 大人，個個都係想做後援？」

「嗯，爆爆哥話係。」大飛姐壓低聲線，皺起眉頭「無膽匪類。」

「哼。」許少傑發出意義不明，也沒打算的冷笑，「係咁架啦。」

一個又一個學生在練習陣形，聯防，聯攻，傳訊等等，但能看得出當中大部分人連持刀的姿勢也不正確。

「好啦，俾D 時間，佢地有心上前線已經值得鼓勵。喂，全世界停一停！」許少傑大喝，即使是空曠的操場引起回音。 學生們放下手上的武器，臉上的卻不是大戰前的緊張，而是好像參加完夏令營的興奮樣子。

他們很多人會因你而死- 不知為何許少傑看著一張又一張稚氣的臉時腦中又響起大飛姐的說話。
許少傑清一清喉嚨道：「先同大家講下最新既消息，方舟建造區強化左警戒措施，佢地完全唔會讓步，既然係咁，我地都唔會！」

「好！！」

「我地既目標係完全佔領方舟建造區，拿下阿拉臘塔同方舟！但係，只靠我地呢度既人係唔夠，而且之前我地既哨兵班已經打探到，係方舟包圍行動中有好多人死左，但更多人係被活捉! 依加，佢地身處於既係集中營！係人間地獄！」

台下一片嘩然，有人情緒激動，掩著口難以致信的樣子。

「我地唔會放棄佢地任何一人，而佢地依加被困既地方，就係呢度！」許少傑從大飛姐手上接過一堆圖片，扔向空中。

「赤柱監獄！」

一張又一張圖片揚到空中，有的是浮屍，有的是殘肢，有些是一個個人這樣大的白色箱被運出或運進赤柱，有些是赤裸的女屍卡在海邊礁石上。

「有冇搞錯...」

「痴撚線架！？」

「好撚慘...」

「所以我地係進攻方舟建造區前，我地必須要解放赤柱集中營！呢場就係我地既初陣，詳細作戰方案日後會再宣佈，解散！」

眾人魚貫地離開，大飛姐走向他道：「傑少，之前我地提過，赤柱一帶有一個宗教聚落，如果我地要進攻既話，一定要同佢地交涉。」

許少傑坐下台上的木箱把玩著散彈槍：「嗯，呢件事我知，但談判唔係我強項。而且，佢地係建造區同監獄之間建立聚落，恐怕同方舟政府不無關係。」

「咁...」

「我唔使佢地幫手，只要求佢地唔好阻頭阻勢，我無興趣佢地咩宗教，佢地唔出手既我唔會理佢地。」

「爆爆哥會去談判。佢做酒保，吹水講數呢D 佢應該可以應付。」

「好。」

那天後不久，許少傑便得到了那聚落不會干涉進攻赤柱監獄的的答覆，條件只有一個：事成後監獄歸他們使用。因為反抗軍沒打算接管監獄，所以也相當快達成協議。

也許他心中覺得，自己的無視有份促成日後另一局面，故此需要負上收拾殘局的責任吧。這是後話，表過不提。

操場清場後, 許少傑注意到一個人正瞪著自己看, 在空蕩蕩的操場中這一個人特別叫人注目, 一頭黑長髮在冬日的風下飄逸, 皮膚雖不如那人好, 但是樣子端正, 而且愈看愈熟口面...

「你係...」

不, 她的打扮也明顯不同, 雖然不是甚麼高級品, 但配搭上相當大方得體, 有禮之餘卻不會拘謹, 使人一看就知道這人的層次與別人為之不同。

「許生。」

話說, 剛剛一直沒有發現她在呢。

聲音也..挺動聽。

「你係方舟政府既人。」

未知

借個位嚟
【史詩】【同人】《周公Online》（2）

某Saber 要出場了嗎

薄扶林的SABER

話畢, 那女生眉毛一揚:「比想像中有腦啊?」

方舟政府現在與許少傑的反抗軍為敵對, 出現在這兒的人可說是來者不善。一個人嗎...這也難怪哨兵班沒有發現。但這樣的話, 也反之說明這女生只有自己一個人吧。

一個人, 跑到敵軍的中心?

「我唔理你想像我係咩, 」許少傑抽出大刀警戒, 「你無否認到。」

「的確, 我係方舟政府既人, 我叫向晴。」她探手掏到裙袋中, 卻沒有拔出武器, 而是掏出卡片, 上面寫著的是向晴的名字和「記者」二字。向晴的表情卻是十分微妙, 而不似是恐嚇,也不是害怕, 就好似有心不給眼前的人看穿自己情緒一樣, 把現場維持著情報上的單向優勢。

「向晴...」名字有點熟。

「我係記者。」

「記者?」許少傑皺起眉頭, 在他的印像中記者就是那些在明星家門前蹲上三天三夜, 把別人私生活來賣錢的垃圾們, 「你黎係想點。」

「放心, 我無敵意。」向晴舉起手道, 「我身上亦無武器。」

月色下, 二人在操場上對峙著, 寒風在二人之間似乎更刺骨。

「記者唔需要武器。」許少傑知道這群人雖然沒出色, 但是毀人一生卻不需動一刀一槍, 毀人一生可以, 毀掉反抗軍自然也可以, 「你只要將我地既情報通報俾方舟護衛隊已經夠大獲。」

即是說, 要滅口。

「的確。」心知肚明的向晴臉上卻沒有一絲恐懼, 「但我唔會。」

「點解我要信你?」

「你唔係要信我, 而係會信我。」

「.....?」許少傑不擅長玩文字遊戲, 一時之間沒法分清「要信她」和「會信她」的差別。

「總之, 我係你地晏晝開始操練既時候我已經係到架啦。如果我真係要通風報信既話, 護衛隊有車又有船, 一早已經黎到, 但係到依加---」

冬日的風中傳來幾下不知名鳥類的啼叫, 北風在大廈之間穿過引起低沉如號角一樣的低鳴, 樹葉在夜裡發出沙沙蕭瑟聲, 如浪一樣洗滌著末日下的星空。

「--完全無事。」

.......真的嗎?

「哨兵班。」許少傑召來了這一更哨兵的負責人, 問好了這段時間附近沒有動靜後,馬上著他在附近加強巡邏和加強警戒,「有咩事既即刻拉警號。」

「係!」

哨兵離去後, 許少傑再次打量眼前的向晴。

「點呀? 依加會信我未?」

「我唔知點解你要黎, 但係我同記者冇乜野好講。」他收起刀道。

「你有既。」向晴走向前, 「但你真係想係度同我傾?」

風還是挺冷的, 沒有人的中上環地帶沒有了熱島效應後只剩下鋼鐵與玻璃的冰冷。

「你仲想入去?」

這附近是操場, 平日只作訓練用, 住在這邊的也只有許少傑, 大飛姐與爆爆哥三人, 其他人都在另一邊。

「唔得? 你忍心要我一個女仔係出面? 出面咁黑, 咩人都有, 我仲要咁靚女...」

向晴裝出可憐的樣子, 但卻沒想到許少傑是軟硬都不吃的人:「我無責任照顧你。你黎得既話冇諗過點過夜?」

「有呀, 但估唔到個度既首領係個咁冇人情味既人。」

「....你講我?」許少傑在言語上比想像中更為遲鈍。

「你話呢!」向晴搔搔瀏海, 「真係唔得?」

「.....入面就唔得, 格離啦。」許少傑指指旁邊另一座建築物, 「你到底想做咩。」

一聽到許少傑的答覆, 向晴便更放心走近他, 不再生怕他會冷不勝防劈下自己的頭:「邊行邊講啦。」

「....麻鳩煩..」

二人走進大館的建築物, 穿過一道又一道英式的門廊, 向過古色古香的走廊後, 向晴交代了自己來的原因:星之曙光計劃。

簡單而言, 星之曙光計劃就是用來收集末日下人類社會的一切, 作為歷史記錄保存下來並傳到方舟上, 確保這段日子的歷史不會成為空白, 在最後所有記錄會存儲到硬碟火箭上, 在末日前夕發射到方舟上並由所有方舟計劃共享。

「咁你有冇登艦權?」

「有。」向晴笑笑道, 「唔係點解我會幫手? 無登艦權都做野, 傻的嗎?」

「咁都係。」

「因為依加方舟建造區內既都係方舟政府既假新聞, 維穩新聞, 老實講睇完個D後以為你會食人都唔奇。」向晴笑道, 「而最諷刺性既係, 個D新聞我有份寫。」

「下?」

「搵食啫, 犯法呀?」向晴引用某個男神的名言, 「所以, 我同時寫假新聞同埋參加星之曙光。」

「算係點, 贖罪?」許少傑冷笑道。

「算係啦。」向晴卻不而為言, 「假新聞, 有必要。星之曙光, 亦有必要。」

「你要跟住我, 就係要寫星之曙光既報告, 咁我有咩好處?」

「我有方法放風。」

「放風?」

「下次你唔使搞記憶卡之雨咁大陣象, 不過又真係幾型既。」

放風, 所謂放風正是記者的拿手好戲, 把許少傑想散發的消息放到方舟建造區內, 的確對他來說是相當必要的人脈。

但--

「幫我放風, 而我目的係為左攻陷方舟;你做假新聞, 目的係要維持方舟建造區, 你唔覺自己好矛盾?」許少傑問道。

「呃, 都係架, 但如果我放下風佢地就收檔, 咁佢都唔不值一提啫。」

總感覺這人在計劃著甚麼。

未日故讀者回歸留名
Eason首阿貓阿狗好適合呢個故
“無聊地奮鬥 無權留在方舟 無緣做歷史的小丑”

出文
尋日深睡不起走左數SOR

室內的昏暗燈光由汽車電池點亮，昏黃的微弱燈光使四人之間的緊張氣氛更顯崩緊。許少傑的警惕，大飛姐的怒氣，爆爆哥的懷疑，與向晴的高深莫測形成對比，四人的心思好像在這破舊木桌上引爆火花似的。

「就好似我岩岩咁講。」許少傑打破沉默，「佢想跟住我。」

向晴在笑著？還是沒笑？她緊張嗎？但又好像挺為從容，一時之間竟然沒人讀出她的情緒。作為記者，正是她得意的「情報分隔」，確保情報是單向的流到她腦中，也不讓受訪者猜到她的心思而預先準備，記者要的是最真實的反應和回答。

「我反對。」

「雖然多個靚女係幾好啦，但我都反對。」

大飛姐與爆爆哥前後表態，明確地將向晴拒於門外。

「傑少呀，佢係方舟政府既人黎架，我地依加就應該殺左佢！」

大飛姐抽出手槍指著向晴的頭，一般人這種時候早已嚇得屁滾尿流，但向晴只是淡然看看手槍：「我的確係方舟政府一邊既人。」

「好，你可以講遺言。」大飛姐感到自己情緒好像特別激動，比起是方舟政府的人，自己好像有一份莫明敵意，就好像見到那個姓言的女生一樣。

「但係，我同時企係生命既一邊。」

文化水平最高的爆爆哥眉毛與嘴角同時一揚，笑道：「向晴，呢兩個人三句唔埋就老母，你咁文藝佢地聽唔明。」

「你老母就唔明呀！」

「你睇。」

向晴一邊說，大飛姐的槍還是抵住她腦袋：「雖然我係有登艦權，但同時我視記者係一個神聖既工作。方府政府不但做假新聞，更加修改歷史，我對呢一點係非常不滿。」

真的嗎？ 三人看到她那面癱一樣的表情，可說是感覺不到一絲憤怒。

「你即係黎投靠我地？」爆爆哥問道。

「佢今日可以背叛方舟政府，聽日就可以背叛我地！」大飛姐始終敵意不減。

許少傑點頭認同。

「我唔係投誠，唔好搞錯。」向晴道，「我不滿方舟政府既方針，但我依然都係想生存落去。你唔好咁望住我，大飛姐，你地搶方舟唔通都係因為想生存？」

的確如此，三人都沒法否認, 易地而處, 如果三人是在方舟建造區中的幸福兒, 會只純地因為「制度不公」四個字而發動革命嗎?

人人心知肚明。

許少傑不是英雄, 只是歷史把他放到英雄的位置上罷了。

「我要既只係一個頭等位，一個欣賞方舟爭奪戰既頭等靚位，等我可以親眼見證，同埋親手記錄落黎流傳落去。」

「超級花生友。」爆爆哥總結。

「算...算係，你幾醒目。」向晴舉起姆指。

「多謝？哈哈！哎呀！」爆爆哥喝一口啤酒道，但馬上在桌下被大飛姐狠狠踩上一腳。

「你依加同人好熟咩？爆爆哥～」大飛姐臉掛微笑地發力踩向爆爆哥。

「唔係！唔係！完全唔撚係！」

大飛姐鬆腳：「我都係唔接受一個又登艦權既人係我地之中！」 言寄葉不算。

「我明既。咁樣啦，我俾D 好野你地。」

許少傑眉毛一揚。

「方舟係由聯合國，NASA, 歐洲太空總署設計，不同國家地區因應當地環境再作出改裝，所以每一個地方既方舟都有自己既藍圖。」向晴取出一張卡片，卡片上是位於數碼港的一個數據中心。

「而方舟852藍圖，就係呢度。」

方舟藍圖...!

「我知道你地依加既目標係赤柱監獄, 但係-- 只終目標先係最重要, 係咪?」向晴放卡片放在桌子的中央, 輕點兩下。

方舟藍圖是屬香港政府其中一項最高機密, 以「零之方舟」為基礎按香港地理位置等條件進行改造而成,有了方舟藍圖的話可說是對攻陷方舟一大有利條件!

許少傑拾起名片看看上面的字, 又看看向晴:「我只有兩個問題。」

「請...隨便問。」 一向負責扔出問題, 欣賞受訪者難堪或手足無措樣子的她, 要答問題時反而不自在起。

「第一, 呢一個情報你係點知返黎?」

「算係我壓箱底既大獨家消息, 但記者既教條第一條就係唔可以透露消息來源。」

「咁我點知你係唔係用緊呢張卡片做陷阱引我既人過去被護衛隊殺。」

「咁就要睇你信唔信已經坐左係度咁耐, 由今日你地開始操練睇住你地到依加, 都冇通知護衛隊既我。」

許少傑陷入了沉思, 略為一頓後再道:「第二.....如果我地得到左方舟藍圖, 因為方舟藍圖而成功攻陷方舟, 推翻方舟政府, 對你有咩好處? 你只會損失左到依加為止都係100%擁有既登艦權。」

「的確, 但係我講過, 我只想留係呢個位置, 用最真實, 最前線既位置見證呢一段歷史, 最好當然可以參與其中....屈係高牆後面睇假新聞, 隨時死係太空唔知邊度, 我先唔要。有D野, 比登艦權更重要。」

........突然感覺到這是個執念起來會變成瘋子的女人。

「....我諗, 我地要時間考慮下, 今晚到此為止先啦都係, 我都就醉, 噁~」爆爆哥打個酒嗝道, 勁道之大, 使大飛姐眉頭也為之一皺。

「都係既, 事關重大。」

許少傑收起卡片:「我同你返房先啦。」

「房..?」大飛姐如夢初醒, 「唔使! 我..我黎得啦! 呢邊!」

大飛姐把許少傑趕回椅上, 把一根雪茄往他口中塞再點火, 接著就拉住向晴出去。向晴的房間位於另一棟舊監倉, 事前已經被裝好了監聽器和偷拍鏡頭, 爆爆哥掏出喇叭與顯示器調節, 準備為接下來一整晚的監視做準備。

「今次麻煩啦傑少, 超撚麻煩呀。」

「方舟藍圖...嗯...」許少傑舉起卡片看。

「方咩舟藍圖呀? 我話大飛姐呀。」

「嗄? 佢做咩? 佢有麻煩?」

「唔係, 明顯就係佢對你...唉是但, 你Feel唔到就由佢順其自然。」

「我都知麻煩架啦, 總之, 你俾我享受埋佢返黎前既寧靜。」許少傑呼出一口煙, 煙在昏黃的燈光中消散在冬日的風中, 大飛姐為他拿的煙, 在喉中殘存著一點點似有還無甜味, 是雪茄本身的風味嗎? 還是...

「呼...」不想去深究。

享受。

向晴作為記者, 其實更是主播, 樣子相當秀色可餐, 這樣監視她在道德上實在過不去。但作為方舟政府的人, 實在是無可厚非的, 爆爆哥也看得相當津津有味, 到了後期甚至叫許少傑來一起看。在號令群雄後, 始終也是一名少年罷了。

大飛姐一回來先來狠狠地修訓了爆爆哥一頓, 才消了氣, 喝掉第二杯水後才道:「依加點樣, 真係信佢有方舟藍圖?」

「方舟藍圖係真係假係一個問題, 另一個問題係如果係真, 我地真係去攞定點?可能係陷阱。」許少傑反問。

「去就一定要去, 有左方舟藍圖我地可以話係贏左三成。」爆爆哥從地上爬起來, 「問題係我地應該專心準備赤柱劫獄。傑少可唔可以俾我隻鞋黎。」

許少傑把爆爆哥的鞋扔回給他:「我諗, 兩者之間未必有衝突。」

「嗄?哦~」爆爆哥一下子就明白了許少傑的想法, 他一邊穿回皮帶一邊說, 「你想一個人去?」

「嗯, 我信得過你地, 而且發動劫獄最重要既係你。」許少傑望向擅長玩爆破的爆爆哥, 「所以, 我可以一個人去攞方舟藍圖。」

「你傻架傑少?!」

「哎呀! 點解要係我呢?!」被咕臣重擊摔到沙發上的爆爆哥問道。

大飛姐繼續說下去:「方舟藍圖一聽就知係陷阱, 我唔信個記者會有咁勁既料, 佢解釋自己既動機都1999, 咩歷史, 咩參與, 頭等位, 都痴撚線!」

「大飛姐今日好燥, 可能黎M...哎呀!哎呀!哎呀!你只打我一個! 公平咩?! 公平咩!?哎呀!」

「我反而覺得幾合理, D記者為左攞料, 幾傷天害理既野都做得出, 一張方舟藍圖可能真係唔算係咩。你唔好打死, 我重要靠佢劫獄。」

「我盡量。」大飛姐一邊舉起枕頭砸向已毫無反應的爆爆哥, 一邊回應, 「方舟藍圖重要我知, 但係赤柱監獄, 我地都需要你。」

「爆爆哥, 你個邊搞掂仲要幾耐。」

他舉起兩根手指。

「兩星期...時間拖愈長愈不利我地, 我地唔會完美保密到, 護衛軍既人就會有時間準備, 喂, 一星期得唔得呀。」

他舉起姆指然後向下。

「你最快要幾耐?」

對付赤柱的高牆, 必需要爆爆哥和他在製造的小玩意。

正在被枕頭砸的他舉起「9」的手勢。

「九日...好, 我九日內去攞方舟藍圖就好, 所謂藍圖應該係電腦檔案。」許少傑看看名片上的「數據中心」四字, 「應該唔使我抱住一堆圖紙返黎。」

「無錯, 但問題係個度會唔會真係得部機, 無人守? 講緊係方舟藍圖, 方舟藍圖Wor.」大飛姐停止用他來發洩, 但爆爆哥還是臉向下的伏在沙發上, 手還無力地垂下, 加上長髮蓋臉, 一眼還以為他死掉。

「守就一定有人守....嗯, 或者我需要帶幾個人去, 小隊咁去。」

「你已經決定左去啊?」大飛姐突然發現討論都已經建基在會去數碼港的前提上。

「....我真係好難無視方舟藍圖呢四個字。而且, 如果一黎佢就出賣我地既, 身在呢度既佢條命都凍過水。」

大飛姐卻道:「有時出賣一次就夠..我唔理, 我唔想你去, 你去既話我都一定要去!」

「你仲有冇咩人推薦?」

「......唔係話無。」大飛姐想到了一個人。

方舟藍圖, 的確極度吸引。

但任何陷阱, 也需要吸引的誘餌。

向晴可信嗎? 方舟藍圖是真是假是陷阱?

方舟852默默地在大地上矗立, 看著這一切。

其實個故有主題曲
就係王宛之既末日

意景非常好, 要Quote 歌詞既要成首Quote

這末日理論 像提我 過得好嗎
日子 若果不多了 還想怎花

如果係選擇故大家會點揀

A 前往拿取「方舟藍圖」
B 繼續進行赤復監獄解放戰準備

真係好想寫選擇故

本周日, 末日系列重大發佈

B

唔緊要啦

今個星期有啲忙 可能冇咁多時間上嚟留名推po
下星期補數推爆你

以deadline fighter嘅思想嚟諗
B好似趕啲
藍圖遲啲攞都唔怕啦

如果純理性選擇應該係A
一黎正如記者所講,
方舟先係最終目標,
有個機會攞到藍圖應該要把握,
否則個記者出咗意外就無咗個機會

二黎咪當係俾多d 時間,
等大家準備好d先攻赤柱囉...

依加先返屋企...
出文

高牆外的風景令楊芷欣既熟悉, 但又感到無比陌生。空空如也的道路上零零落落地放著幾架私家車和巴士, 交通燈因為太陽能自我供電的關係正在這廢城中發出份外孤寂的「滴滴滴滴, 滴滴滴滴」聲音, 但是已經不會再有人遵從其指揮。

「呼~」一陣冷風吹過, 楊芷欣拉緊了一點外套。

現在要去那兒去?

因為這兒接近方舟護衛隊的防線, 也在方舟建造區的警戒區內, 接近的話有可能被射殺, 所以這附近自然沒有末日下的流落者接近, 在視野內除了烏鴉外根本沒有任何活物。楊芷欣不發一言, 默默地往外走去, 盤算著日後的去向。

「離開方舟建造區後你就再無特權, 亦無任何保護。」二號這樣警告她, 「你咁樣, 可以話係自殺一樣既行為, 但係睇你眼神, 你都係要去架啦。」

不。

不能後悔。

也不會後悔!

在世界末日下, 並沒有出現資料搶奪的求生戲份, 主要是因為香港是這世界上最富裕的地區, 物資根本極度豐富, 即使新鮮食物在短時間內腐爛, 罐頭和乾糧都夠養活所有人。只是那些真正需要的窮人們一生也沒法食到這些東西罷了。

而且現在於方舟建造區的高牆外的, 十之八九都是沒有登艦權的人, 他們的人生只剩下等死一途, 因為他們連去團積居奇的動力也沒有。

真是可憐。

楊芷欣拉緊臉上的口罩, 沿著馬路前進。

這次離開的目標有二: 其之一是要找出解救被囚到赤柱監獄的悠悠, 其之二是按張副教授的地址去找設計方舟分配計劃的人, 查出方舟計劃中登艦名單上的人死去, 其位置會如何處理的問題。

那麼達成目標一的話, 最簡單方式就是去尋找那個叫許少傑的人, 借其力量攻陷赤柱.......

一個又一個問題, 一個又一個步驟在楊芷欣腦中組成流程圖, 天才的思考能力為她在重重難題前能有條理地找出通向正解的道路,如果條條大路通羅馬, 楊芷欣的天才就是在於可以找出最快到達的那一條。

一步又一步的走著, 末日下的香港雖說熟悉又陌生, 但是陌生也代表著新鮮感。原來華富村的瀑布落水的「嘩啦嘩啦」聲音能傳到這樣遠嗎? 原來香港有這樣多烏鴉嗎? 原來....楊芷欣如第一次走出鳥籠的翠鳥, 好奇地探索著這末日下的最後風景。

而她根本不知道末日下有多少危險潛伏著。

「嗯...過海既話, 果然都係船, 隧道應該唔行得...」

她沒有發現背後在跟蹤著自己的人。

「船既話.....」

她也沒有意識到自己大刺刺的從方舟建造區內走出來, 附近的幾個人都看在眼前。

這傢伙, 有登艦權。

這傢伙, 是和方舟政府一伙的。

這傢伙, 和殺了我們朋友和家人的殺人兇手, 是一伙的!

「嗯?」背後傳來異動。

「小心呀!」

「呀!」

一把大刀從楊芷欣身邊刺出! 她在千鈞一髮才避開, 不! 如果不是那把聲音提她的話她已經被刺中了吧! 大刀不但沒有寒光閃閃, 而是鏽跡斑斑! 知道何為破傷風症的楊芷欣更知其殺傷力!

刀的去勢未止, 馬上由直刺變成橫掃, 楊芷欣也沒想這樣多狼狽的向外摔, 外套馬上被砍破了一道裂口, 要是避慢了半秒後果不堪設想!

見沒有劈中, 旁邊三人馬上揮刀追殺!

槍..槍在那兒! 今天早上二號給自己的...

「砰!」

一下槍聲向天發射, 鳴槍示警生效, 三人馬上抱頭扔刀落慌而逃, 大概經過那場屠殺後對槍聲有陰影了吧。

「嗡.....」

第一次近距離聽到槍聲的楊芷欣陷入了耳鳴, 只見眼前一個女生舉槍指天, 槍口有硝煙冒出, 還因為怕槍聲而掩著耳朵。

「.嗡..嗡....事...嗡..」

「你講咩話? 我.咩..咩都聽唔到...」楊芷欣爬起來, 但看看她手上的槍又馬上後退幾步。

「嗡..我..嗡..我問..嗡..我問你有冇事呀?」

那女生喘著氣, 手也抖震著, 明顯自己也害怕得不行。

「我..我無事。」楊芷欣驚魂未定, 還摸摸自己的背後, 確認只是外套破了後才鬆了一口氣。

「你傻架? 係建造區行出黎就算, 仲行大路?」

「.......」楊芷欣打量著眼前這人思考她是敵是友時, 突然她發現在角落中人影一閃, 已經空無一人, 是錯覺?

「你睇緊咩?」女生回首看看, 「有人咩?」

「冇..冇..我錯覺。」

「快d起返身, 呢度唔安全。」

楊芷欣連忙站起來, 手探到暗袋中握住槍柄:「你...多謝你, 頭先。」

「嗯...我..我都係盡力, 試下盡做。」女生苦笑道, 「好在佢地驚左。」

「佢地係咩人黎?痴線架?」

「唔知呀, 附近好多人盤踞, 因為呢邊近水塘。」女生收起槍, 似乎相比起楊芷欣也沒甚麼警覺性, 因為她完全沒發現楊芷欣的手還握住袋中的槍, 「末日呀依加, 邊個唔痴線。」

「.....咁..你又係?」

「我呀, 嗯...呢度唔方便自我介紹, 你信我既, 跟我行?」

舊末日故讀者第一次留名 故台E家真係冷清左好多

Ture

因為而家香港發生緊嘅事,比故台嘅故更荒謬...

係個政府做既野荒謬 我地係為左公義而戰

槍聲會引來注意，留在鳴槍現場並非上計- 楊芷欣被眼前這街坊look 的女生如此說教。二人馬上離開現場，走進附近的屋村內迷惑潛在追蹤者的行動。

末日倒數的初期，似乎不少人還是窩在自己的家中，雖說這附近鄰近方舟包圍戰的屠殺現場，
但是自己家中總比外頭安全，也有一定的儲糧與食水，走到大廈和大廈之間靜心傾聽，可以聽得出沒有外面看的這樣冷清, 在不知甚麼單位傳來人們的聲音, 有笑聲, 交談聲, 哭聲....

「我...我地依加去邊？」現在在計劃之外，這點使楊芷欣相當不自在。

「我屋企呀。」女生隨意地說，「唔係仲有咩地方好去。」

「呃...我仲有地方要去...」

「我知，我睇住你係方舟建造區入面出黎既，你當然有地方去。」

「下？」這時楊芷欣才發現一個問題，「係wor, 點解你會係個度？同埋...點解你會救我？」

「我住呢附近，一直都有監視住方舟防線既出入口。」女生揚揚手上的單筒式望遠鏡，「見到你出左黎後一D 危機意識都冇，知你實出事就跟住你先。」

「多...多謝。」

「至於救你啦wor, 見到人有危險，自然要幫手呀，要咩理由啫。行埋邊, 唔好行露天位,頭頂唔好太近大廈外牆。」

楊芷欣苦笑，的確是簡單卻沒法質疑的理由。話說末日會有高空擲物嗎?

「你俾我感覺好聰明，我睇得出，但係你唔識係末日倒數下求生，你要去邊都好，我驚你會出事，你真係唔黎？」女生拉開樓下鐵閘，眨動水汪汪的眼晴看著楊芷欣---是邀請她內進的意思吧。

面對這樣子，楊芷欣實在不好拒絕，也走進地下大堂中。

「我叫霍詠琳呀嘿嘿，你呢？」

竟然是全名，也很普通, 人好普通, 住處也很普通。

「阿Yan.我叫你詠琳啦咁。」

「哦，好呀。依加冇𨋢呀，我地行樓梯啦，阿Yan.」

楊芷欣和詠琳拾級而上至四樓，從防火門轉到窄長的走廊內，便看到了她的家。詠琳走到鐵閘前掏出鎖匙打開木門和鐵閘，隨著「沙啦」一聲，楊芷欣總算看到她的家。

普通。

沒法用甚麼字去形容，就是佈置相當普通的一個公屋單位，廉價傢俬和雜物使這兒沒有特色，感覺好像走進了博物館一樣，標題大概是「末日前香港公屋單位模型 1:1」 的樣子。

「呃...有D 亂唔好意思，前排冇咩心機執屋。」

想起悠悠她們的研究室，這兒實在不算甚麼。

「唔緊要。」

「呀，呢度西斜架，我去落窗簾。」

「我黎啦！」看著詠琳在忙過不停，楊芷欣也不好意思了。

太陽開始西沉，在這兒過一晚也許也不錯。

正當楊芷欣心中正準備好好欣賞一翻這夕陽時--

「呼」

「呀---!!!!」

「啪架喇!」

.....一個黑影從楊芷欣眼前飛過, 在交錯的一瞬間她看清楚那男人臉上將死的恐懼表情, 接著就是一下巨響, 伴隨一下非常怪異, 好像甚麼截斷和爆開的噁心聲音。

那..那是...

「又一個。」詠霖淡然道, 其樣子與楊芷欣目瞪口呆完全是天淵之別!

「死..死左人呀!自.佢跳樓呀! 詠..詠琳!!詠琳!!」放下窗簾的楊芷欣嚇到心膽俱裂! 與看影片不同這可是活生生死在自己面前! 鮮血和腦漿爆裂, 馬上就化成地上的一灘污血。

「我知我知, 你冇見過?啊, 方舟建造區....」詠琳從窗邊拉開楊芷欣, 「咁唔怪你, 你有冇嚇親?」

「...」她很想說沒有, 但發現自己的手在抖著, 剛剛的一幕已印在腦海中揮之不去。

「真係無見過架Wor...我地呢D無辦法登艦既人見慣晒架啦, 係諗緊會唔會有朝一日係自己既啫。」

「自己...?」

「自殺呀, 日日都有架啦, 平日呢度每日就幾單, 夜晚就再多D, 都麻木晒。」詠琳把暖水塞到楊芷欣手中, 「末日都未到, 我地可能已經自殺死晒。」

「點..點解咁多人自殺..」

詠琳先是一呆, 然後說:「小姐, 世界末日wor, 我地上唔到船係等死架咋Wor.自殺有幾奇, 反正做人只係等死, 做人仲有咩意義-- 佢地大概係咁諗掛。」

「....唔應該係咁..就算上唔到方舟, 生命都應該有意義!」

「例如?」

「呃....」一時間楊芷欣答不上, 「依加..依加唔使返工, 起碼可以做下自己鐘意既野掛!」

「但係我地做幾多自己鐘意既野,都係避唔開末日, 我地既人生得返300幾日, 唔係個個捱得住。」詠琳望向窗外, 「特別係黃昏到第二朝日出, 夜晚無電, 無電視, 無網上, 人就會胡思亂想。」

「......」楊芷欣發呆。

「我第一次見到個時, 同你差唔多, 我明既。你今晚係度過夜架啦?」

「係..唔該..唔該你, 點解你要對我咁好? 你..係同名單有關?」 好像二號那樣優待自己, 就是因為自己不明不白的在所謂的名單之上。

詠琳露出不解的神色:「咩名單呀? 話說, 你係咁問理由, 救你又要理由, 對你好又有理由, 乜你做咩都要理由先去做既咩? 不過啦, 至少我唔係先, 嘻嘻。」

沒有理由下採取行動?

楊芷欣不明白。

救悠悠, 是因為她是自己師妹, 自己有責任去照顧她。

尋找方舟分配機制的後補方案, 是因為自己不會放棄從少最疼自己的哥哥。

但..楊芷欣, 對她來說只是個陌生人吧?

只是看到陌生人陷入危險, 即使自己怕著也要去救她, 真的有這樣好的人?

楊芷欣看著一邊開罐頭, 一邊洗米用柴火煮飯的霍詠琳, 心中生出種種質疑, 但是又沒有任何證據說明她別有用心, 甚至連自己也沒法說服自己。

「反正做人只係等死, 做人仲有咩意義」

「乜你做咩都要理由先去做既咩?」

兩個問題好像有些矛盾, 有沒有活下去的意義就會自暴自棄甚至自殺, 但是她又不同意做任何也要目的, 理由, 意義.....細想下二者矛盾, 但又沒法說出那兒不合理。

我們為何要活著?

生命必有盡頭, 即使能登上方舟也沒法避開這點, 我們在有限的時間內存在其意義何在?

感覺頭要裂了- 楊芷欣拍拍自己的頭, 恐怕今晚也沒法睡吧, 本來已經受失眠困擾的她現在更難入夢, 即使入夢那兒也只有夢魘等著自己的靈魂罷了。

夜裡, 末日倒數下, 香港。在夜幕後又有幾多生命正在自我了斷?

已經唔知自己寫得好唔好

每日都刷新我認知中痴撚線既定義

大家加油
滴水穿石

監獄唔會走
藍圖唔知

Deadline Fighter 會係火箭升空倒數先諗今次點撚算

好呀黎呀

寫得幾好 無咩問題 但e家係前傳既一開頭 我諗小人都正常

節奏係慢既
正傳一黎就打傑少, 前傳仲建構緊世界觀, 我覺得正傳有D戰爭向, 前傳想細膩D

e個故作為前傳比較fans向 小人睇都正常 唔駛介懷 睇開d

其實唔想FANS向
你見好多係正傳講過既我都寫多次
因為我寫個時係假定讀者冇睇過正傳

玩完detroit有無啟發到你寫情節 隻game都好針對人性e個問題

看到許少傑出現在自己房前，向晴只是斜眼看看，完全沒有表露自己的心情，是意料之內還是意想不到，許少傑也不得而知。

「有決定？」

「赤柱監獄唔會走左去，而且要時間準備。但方舟藍圖難講。」

「唔驚係陷阱啦咩？」向晴放下唇膏，取下外套穿上。

昨晚一整夜的監視都沒有發現可疑的通訊或舉動，似乎清白，輕裝速行的哨兵也報告這附近和數碼港沒有異常。

「冇咩好驚。」明明完成了偵測的許少傑撒謊道，「有陷阱既就直接爆埋佢。」

「都唔知話你係蠢人定叻人好。」向晴站起來，「咁你係準備自己去？」

「同幾個人去，小隊模式。」許少傑道，「所以我要知道詳情。」

「詳細既話，其實唔難。」向晴掏出一隻USB 手指，「關鍵就係佢。」

「手指...?」

「呢一隻係硬件鑰匙，只要插入數據中心office 既機，先可以成功login, 呢隻USB 係配給俾總監級員工，可以存取所有數據。」

「好， 之後呢。」

「之後... 不如我同你去啦，你唔識用既話。到時你入到去點知連機都開唔到就好笑。」

「唔得。」許少傑斷言拒絕，「你要留係度做人質。」

「人質...?」

「邊個知係唔係真係陷阱，冇人可以講得埋。如果我一定時間內返唔到黎，飛同爆爆哥就會殺左你。」

「.....嘁，無聊。」向晴一直沒有表情的俏臉上終於泛起一絲波紋，「雖然話你地要萬事小心，但都太小心啦掛，我要出賣你地使唔使作方舟藍圖咁大個故事出黎？」

「邊個知。插左USB 手指後點樣做？」

「唔講。」這傢伙突然像小女孩一樣鬧牌氣，「你唔俾我一齊去，我唔講。」

「唔到你揀。」許少傑舉起手槍，即使是他在這樣距離後一槍爆頭還是可以，「講！」

向晴不但沒有被嚇怕，更是冷冷一笑：「我連恐怖分子都唔驚，連自己有份坐既方舟都可以出賣，我要驚你？」

這傢伙更膽敢...

「啊...屌！！」許少傑對空氣罵一聲後收起槍，「俾你去既話我地點確保唔係陷阱？你到依加冇出賣我地唔代表你唔會出賣我地，唔可以用黎做保證！」

「佢兩個呢？咁你又點解信佢兩個？佢地之前冇出賣你唔代表之後唔會。」

「佢地冇方舟登艦權，冇理由會出賣我！」

「我有方舟登艦權，所以就永遠唔會俾你信任？」

「係！你係既得利益者，我係...我係被體制拒絕既人，我點可能無條件咁信你！？」

「睇一個人只睇佢既背景同身份，唔睇佢既本質，你同佢地又有咩分別。」

面對著向晴職業級的詭辯，許少傑為之語窒，始終他不是牙尖嘴利的人，也不擅長與人打交道，相比起唇槍唇劍，他更擅長明刀明槍。

「咁講啦，你始終唔信我既話，你敢唔敢賭一賭？用自己既安危賭方舟藍圖。」

向晴一直冷靜的應對，更在關鍵時間打出了針對許少傑的激將牌,不愧是有膽訪問獨裁者的人。
「乜叫唔敢！？」

上釣了。

這就是為甚麼歐舜兒會見到大飛姐氣到發抖的原因，還把手上的名牌香水直接徒手握碎，難以致信的看著許少傑與向晴一起走進會議室的一幕。

為了不被波及，歐舜兒也閉上嘴和其他被叫來的人站在一角看著這場慘案的前奏。

今晚有D野做字數少左

有啟發但冇應用落呢個故
因為呢個故已經諗好左好耐

唔緊要,
個對峙寫得幾好.

一個只有一千字嘅精彩橋段,
絕對好過三千字嘅廢話

今日又OT到依加, 人少少偷懶一日
向晴既設定今日坐坐下車突然係個腦爆到九彩, 處理一下
眾籌出書有回音傾緊, 睇到要幾錢, 到時還請大家多多支持

晶盈的玻璃碎從大飛姐手上落下，還好這些玻璃做過特殊處理，即使碎開也不會化成利刃，可是大飛姐還是感到一陣淌血的痛，痛不在手，在心。

「我地唔係話，向晴要留係佢間房？傑少？」

「計劃有變，方舟藍圖係數據中心，要向晴先操作到。」許少傑細描淡寫。

向晴好死不死，又好像是故意似的道：「其實唔係啦，只係數據系統唔係個個識用，咁只好一齊去啦，你唔介意架可？大飛姐～」

大飛姐好像聽中腦中某些東西斷裂的一下。

爆爆哥不以為言：「數據中心應該係用硬件鑰匙啦，確認權限後自動login 主系統存取data base 目錄...」

「你識！？！？」 大飛姐咆哮道。

「係？」完全搞不懂狀態的爆爆哥現在才發現自己已經衰多口, 「識..識少少?」

「好! 你同傑少去, 向晴同我留低!」

「無可能。」許少傑冷冷的說, 「佢要幫手搞船廠個邊既事, 冇可能去數碼港。」

「係..係呀! 我唔識架! 我Major係化學個D呀唔係CS呀!」 爆爆哥如夢初醒。

「你..呀呀呀呀!」大飛姐抓自己的頭髮, 「尋日我地唔係講好左架咩?! 傑少! 如果佢唔係度, 我地用咩黎做人質?!」

「需要人質既前提係個邊係陷阱, 只可以講, 我依加相信個邊唔係陷阱。」

「你...」

「飛。」許少傑打斷大飛姐, 「夠啦。」

「......行啦行啦! 屌你老母! 屌你老母個老母! 屌你老母個老母個老母--!!」大飛姐一看到向晴和許少傑在一起, 和許少傑因為向晴而推翻自己的決定便理智全失。 本來她相信著「傑少決定了就不會有人能改變他」, 現在卻眼睜睜的看著向晴這女人....

「唔使理佢。」看著她氣鼓鼓的走出去, 許少傑淡然道, 「你地, 就係大飛姐講既, 幫到手既人?」

歐舜兒與其他一人點點頭。

「打得?」

舜兒苦笑:「叫..叫做得。」

「...大飛姐提得起你地, 相信有過人之處。向晴, 你有自己武器同裝備?」

她點點頭:「有, 基本自衛唔成問題。」

「好, 最後準備, 15分鐘後出發, 目標係-- 方舟藍圖!」

「好!」

出發者, 許少傑, 向晴, 氣得快瘋掉的大飛姐, 舜兒, 與另外三個被大飛姐指名的人, 目標是進侵數碼港的數據中心, 在後備電源耗盡前登入系統存取方舟藍圖, 完成後撤退回上環大館據點。

「家..家姐?!」

「細佬~」把弓箭背上的舜兒在外頭被自己的家姐叫住, 她沐浴在陽光下如柔弱的一朵花, 白色連身裙反映著光暈, 因病弱的聲音雖說楚楚可憐, 但也能說如旱天甘露。看到這個姐姐, 為何不知想起剛剛大飛姐的咆嘯聲。

「你..點解你係度既?」

「嘻嘻, 擔心你啦嘛。」貝兒輕撫舜兒的瀏海, 但明明舜兒比她還高上一個頭, 「邊個叫你個日喊到咁。」

舜兒的臉刷一下變成通紅:「咩..咩咩咩呀, 我我我...」

「我明我明, 你話教授講過永遠唔可以用弓箭瞄準人啦嘛, 個日你係間診所返黎呆左成日。」

可惡--

從沒有看過自己弟弟這樣沮喪--

想戰鬥--

為了他, 為了所有人,而成為--

「我..我無事架啦!」

「係咪, 重有冇夜晚偷偷地喊?」

「呀呀家姐你.你知道..你聽到?」明明已經用墊子罩住自己, 為甚麼還能..

「由細到大, 次次你喊我都知架啦, 我扮唔知咋嘛。 」貝兒取出飯盒, 「俾你, 唔好餓親自己。」

一直都知道?!

舜兒接過裝著三文治的飯盒:「多..多謝家姐。」

「小心D啦, 如果唔戰鬥唔得既話就唔好遲疑, 幫我保護其他人好唔好?」

「....我會。」舜兒收起飯盒, 明明只是塑膠飯盒卻感到傳來一陣陣暖意。

「..有心事?」貝兒看穿了。

「我驚, 如果要殺人既話...我唔知自己做唔做到。」舜兒低頭, 背景的光影人物與其他雜音恍如把他隔離出末日之外。

爆爆哥演戲時, 舜兒也故意把箭射歪, 萬一到了不殺不行的時候, 能下手嗎?

能嗎?

「咁你可以拒絕?」

舜兒搖頭道:「方舟藍圖, 我希望可以盡一份力, 我唔知家姐..我唔知自己到底想點。」

貝兒溫柔的笑笑道:「細佬你一定會做到。」

「你指..殺人?」

「唔係, 細佬你到左關鍵時候, 一定會知道點做先岩。」

「但如果係要殺人呢?」

「就算你做左咩都好, 你永遠都係我既乖細佬, 你係個好人, 如果無必要你一定唔會濫殺無辜, 我就係咁信你, 所以你做左咩都好, 我點都會支持你。」

「家姐....」讀了大量小說動漫電影的貝兒, 能說出相當動人的台詞, 但這些也代表著她自己的真正想法。

「加油, 小心。」貝兒輕擁舜兒, 然後指著遠方, 「過去啦, 大家等緊你啦。」

「咦? 係Wor! 咁..咁我去啦!」

舜兒收起飯盒, 走向正裝備好武器的眾人, 貝兒看著他與其他人消失在石屎森林中後, 眼角的淚光才泛出。自己身為長女, 實在太過窩囊, 即使有病, 也應該能做多一點點吧?

貝兒執起路邊的一塊小石子, 旋腰蓄勁扔出, 石子輕輕飄出幾米, 軟弱無力地噗一聲跌在草地上。

「有冇三米...」貝兒苦笑, 這樣的手勁, 連流浪狗也打不過吧。

不應該讓他一個人戰鬥的。

不應該讓他背負一切的。

不應該....這樣窩囊的。

想要力量, 想和他一起戰鬥, 這是末日, 這是終結, 如果現在再不去戰鬥, 去成為自己最仰望的英雄, 恐怕..便再無機會了吧。

末日就是這樣的殘酷。

一切終結, 萬物滅絕, 本來想花一生去完成的事, 只剩下404日的限期。

「可惡...」貝兒握緊拳頭, 印去眼角悔恨的淚花。

還好, 長女偷偷哭泣可不會給弟弟發現呢。

萬物失序, 一切存在意義灰飛煙滅之時- 史稱為世界末日的那404天已經成為記憶中遙遠的夢。

在時空的彼岸, 跨過終焉的男人卻沒有被拯救的慶幸, 也許被人稱為幸運兒, 也許被人稱為倖存者, 作為在舊地球中, 數以億計的死者中活下來的三人之一, 他卻.....漸漸迷失自己。

家人, 朋友的再遇, 種種人, 種種事, 卻只是不斷的把他驅逐出這新天地, 使他不斷明白到--
--死在末日下, 才是他本來最好的歸宿。

本.來.

本來不應如此。

即使逃到時間軸的另一邊, 即使避過了世界末日, 即使活下來--

末日卻在心中揮之不去。

「創傷後壓力症? 唔係..唔係咁..我係覺得, 我有一部分既自己..」那個活下來的人呼出一口煙, 「....已經係末日下同其他人一齊死左。」

所熟悉的一切已然消逝。

過去結下的一切羈絆已成飛灰。

何為生命?

何為存在?

為甚麼, 只有我們從末日中活下來?

末日的結局, 是尋找之旅的序幕, 星海的彼岸, 他們的故事將走向最終幕。

末日三部曲最終篇章

《末日後的那些人》

作者: Vantablack

2021年 上演

頂 一上返嚟就見到啲咁正嘅野
好想快啲睇啊

推爆你

陌生的床, 陌生的房間, 陌生的鼾聲, 陌生的.....善待, 但使楊芷晴在黑暗中沒法閉眼。是從甚麼時候開始失眠? 她甚麼開始思考起「正常人一天應該睡多少?」的這種問題, 因為感覺自己好像已經忘了到底正常睡眠是怎樣的滋味。是怎麼甚麼時候開始? 是那天嗎? 是那天哥哥奪門而出的那天..........

「砰」

「嚇!」她不知第幾次被自己想像中的跳樓巨響嚇聲, 望出窗外, 寂靜無聲, 也沒有尖叫, 似乎又是自己的幻聽。

「唉...」她把頭埋進枕頭, 靜待破曉的來臨。

不知那個人現在在幹甚麼? 還有把手槍放到枕邊的習慣嗎?

閉眼, 開眼, 時光停濟不前。

末日, 時間還是照舊這樣漫長。

閉眼, 開眼--

--「砰」

「嚇!」

再度被自己嚇醒的她, 舉錶看看時間, 是早上五時多, 在冬日長夜, 太陽還藏身於地平線的另一側不打算露面。

「Kitty.」

「叮叮。」 Kitty進入聆聽模式。

「星之曙光計劃進行成點?」

「一切正常, 預計可以正常完成目標, 系統中既錯誤數為147項, 有待處理。」

「其..其他人點樣?」

「已經將你既口訊留左俾佢地, 進度良好。」

「咁呀...」

廣仔, 阿龍, 作為師兄一定會好好照料其他人的吧, 二人雖說間歇性冒失, 但還是值得信任的人。不過自從知道自己在名單內擁有特權, 二人看自己的眼神..好像有點改變。

為甚麼...

那眼神就好像那些沒有登艦權的人看自己一樣。

是多麼叫人感到陌生。

楊芷欣放下手錶, 手錶屏幕關閉, 手上傳來的只有金屬的冰凍, 沒有一絲睡不著覺和你談心事的溫度。即使已經攻讀博士學位, 即使已經廿多歲, 這一瞬間被稱為天才的楊芷欣竟然回想起小時候被哄睡的回憶, 真懷念那聲線和被稱為平平無奇的笑容...甚麼平平無奇, 明明最叫人安心。

「沙--」

有聲音, 是幻聽嗎? 不是!

「呀, 對唔住...」正自以為動靜聲音隱去的詠琳苦笑, 「嘈醒左你?」

「唔係, 咁早既你?」

「唔早啦, 我...我....」

難言之隱嗎?

還是, 想對自己不利? 楊芷欣還是沒法揮去這念頭, 但明明她想到自己不利早就動手了, 而且對自己不利也對詠琳沒有一絲好處。

「你去啦, 我煮早餐等你返黎。」但是還是醒著安心。

「嗄? 唔..唔使啦! 你唔使訓教咩?」

「我呀, 就黎要訓幾千年, 依加唔使訓住啦, 嘻嘻。」

楊芷欣揚開被子的那一瞬間, 看到詠琳收起了單桶望遠鏡到袋中, 還心虛的看看自己確認有沒有被看到。

「我好快返架啦, 你有冇武器? 要唔要支槍旁身? 我有支係執返黎既槍....」

「呀呀, 唔使啦, 唔使啦, 我留係度就得。」本身已藏著一支槍的楊芷欣著她收好, 「自己用黎防身啦。」

「哦...不過我唔係去做D咩危險野啦, 唔使擔心。」詠琳穿起黑色外套, 即使帥氣了一點點, 還是覺得很街坊。

「咁..你小心D啦。」

鐵閘又拉開, 又關上, 詠琳消失在走廊盡頭。

好吧, 出發!

楊芷欣確認了詠琳已經遠去後, 馬上披上外套和小斜背袋奪門而出, 需要用上奪門這樣的速度原因是因為她怕跟掉了詠琳。

終於有了, 可疑的舉動!

一直覺得詠琳的善待很不尋常的楊芷欣從那時間開始苦無證據, 這女生不但好人, 而且熱心, 雖說只是認識一天多, 但也太好人了?! 真的存在這樣的好心人嗎? 在末日下? 在知悉楊芷欣有登艦權的情況下?

不相信。

但不相信, 卻沒有找到任何證明她圖謀不軌, 現在這清晨出門的舉動, 就好像等了在餐廳餓了半天終於上菜一樣! 怎可能不跟上去看看!

無聲衝刺!

和教自己這招的人差..差太遠了!

楊芷欣踏著只是減輕了一點點的腳步, 從預計中的路線馬上找到了詠琳, 相比起爐火純青, 前進如沉默影子一樣滑前的真正無聲衝刺, 楊芷欣還是差遠了, 所以她還是不敢太貼近。

按計劃, 她應該是回去昨天的地方吧, 詠琳說過她會監視方舟防線的出入口...

為甚麼?

距離破曉還有一段時間, 黎黑前的深邃黑暗, 如非看到繁星正漸漸褪色, 實感受不到一絲光明。

楊芷欣切換在樹影, 轉角, 花圃的陰影中, 保持著和詠琳之間的距離, 似乎也沒有被發現。

「呼---」

一離開公屋的建築群, 冬日的猛風從北面捲來, 在空曠的石排灣道上風力強勁, 楊芷欣拉上兜帽, 還是這樣默默地尾隨著詠琳。

只見詠琳熟練地穿過大街小巷, 從馬路上零破的車子間穿梭, 馬上就回到了昨天救下楊芷欣的地方, 回到這兒, 楊芷欣也心虛的看看四周, 還好沒有看到昨天的人。

回首一看, 詠琳差點跟掉了! 這腳程也太快了吧!

楊芷欣馬上加快腳步追回, 只見她走到一個馬路上的大型路牌上, 熟練地拉開維修通道爬上去。

「我..我上唔到下嘩...」

有自知之明的楊芷欣找一個角落能看到詠琳, 便依在那兒監視著。詠琳掏出單筒式望遠鏡望向方舟防線的方向, 從楊芷欣角度只能看到一條深灰的線在視野的盡頭立著, 零零落落的方舟護衛隊成員在禁區內巡邏, 這..

..是哨兵?

為甚麼詠琳要這樣監視著方舟防線?

「叮叮叮叮叮......」時針搭正六時半, 方舟防線突然響起和楊芷欣離開時一樣的警號, 警號在清晨間一邊迴響, 防線一邊打開, 接著幾架車子出現在防線後。可惡, 沒有望遠鏡, 甚麼也看不見, 楊芷欣只能於事無補地托托眼鏡, 但根本沒有任何幫助。

「隆...」車群發出引擎聲, 接著揚起灰塵到晨光中, 咦, 天亮了呢?

車子向楊芷欣和霍詠琳駛來, 霍詠琳連忙拍上幾張照片然後伏下在路牌上的維修通道中隱去身影, 楊芷欣見狀也馬上閃身到路邊變壓站和鐵絲網之間作掩護, 聽到車子的引擎聲在末日下從遠至近, 又由近至遠消失後, 她才再探出頭來。

不..不見了。

霍詠琳不在路牌上, 更不在視野內任何地方!

糟了, 跟掉了! 是回去了嗎? 要比她快回! 不然就會被發現!

「阿Yan.」一把聲音叫停了一如以往一出現計劃以外意外就手忙腳亂的楊芷欣。

「........」她回頭, 看著眼前的霍詠琳, 無言而對。

「呃...我...」

「你點解會係度?」

呢排CEHCK錯字愈黎愈EHA

HEA

當場斷正- 就是指這種情況吧。

「我...呃...」

「你冇武器黎咁遠好危險架阿Yan. 行, 呢邊!」

詠琳帶住楊芷欣離開馬路旁, 走進大廈之間的一個小公園:「你唔係話係我屋企等咩?」

等等, 這態度...

「我呃..」

「想落黎同我講啦嘛, 你又唔熟外面, 唔記得尋日咩事?」

她..在擔心自己?

她以為自己是自己下樓, 剛巧走到自己身後?!

楊芷欣看著眼前這街坊裝的女孩, 一時間反而更加不知所措, 這女生不但沒有任何不軌意圖, 竟然還這樣相信著自己?! 到底是多麼單純才沒有發現自己被跟隨, 而是視之為巧合?!

「乜你做咩都要理由先去做既咩?」 昨日的話再次在她腦海中響起。

那霍詠琳身上, 楊芷欣好像看到那個熟人的影子重疊在其上。

真是的....自己從甚麼時候開始變得這樣疑神疑鬼? 是從方舟建造區中的種種使自己也神經質起來了吧。

「我...對唔住, 詠琳。」首先, 是道歉。

「嗄?! 做.做咩?!」

「我..我係跟蹤你而黎。」然後, 是坦白。

「竟然?! 我無為意呀...你睇到晒?」

「嗯..你..你唔嬲既?」

詠琳苦笑道:「無咩好嬲啦, 我行動咁可疑, 你跟蹤我都係正常既。」

真是不知道說她笨還是純真好。

「唔好放係心啦, 我無嬲。」

反過來, 被安慰了。

無地自容的楊芷欣寧願霍詠琳大罵自己一頓, 最好加上一記耳光, 也不想看到那如冬日太陽的笑容, 閃爍著最無邪笑容的她使不知甚麼時候築起重重城府的自己看到了自己的醜陋。

「我..我可唔可以問下你..你頭先係望緊D咩?」

「嘛, 反正我尋日已經講過我會監視住方舟防線出入口, 其實都唔係唔俾得你知既, 我今朝唔講你知就係怕你自己跟黎, 危險啦嘛。」霍詠琳取出一本筆記本, 上面係是日期, 方舟倒數日, 時間, 和--

--出入方舟防線的記錄。

「嘻嘻, 呢個就係尋日你出黎既記錄。」霍詠琳指指昨天的記錄 , 寫著女, 一人, 步行, 向西, 的字樣, 還有相片?!

「你..你係..」

「我係哨兵, 反抗軍既哨兵。」詠琳突然一臉認真起來說道, 「你..你會唔會好憎我?」

聽到這如此可笑的問題, 楊芷欣先是一呆, 然後笑道:「痴線, 點會! 你知道...你知道我係方舟建造區入面既人仲救我, 我無可能憎你啦!」

反抗軍的哨兵--

--與方舟計劃的科學家。

「...多..多謝你..阿Yan..我其實好驚你知道我係哨兵之後會唔理我...」

楊芷欣苦笑道:「我咪話左囉, 你知道我係方舟政府既人都救我, 我想帶埋你上方舟添呀!」

「錯啦, 我地搶到方舟後, 係我帶你上方舟先岩呀, 嘻嘻。」詠琳再次以無垢的笑容把楊芷欣震懾。

「你呢度, 係全部係出入記錄?」

「嗯, 我負責既其實唔係呢段時間, 尋日見到你個時先係我既當值時間, 依加...算係我既私人調查。」

從西部出入口離開方舟建造區的人, 起碼有有幾百人。

那麼, 他們離開了建造區後去那兒了?

禁錯,仲有

「私人調查?」

「嗯, 你有冇諗過佢地被護衛隊既車運離開左建造區後去左邊?」

有呀, 三秒前。

「無。」為了哄她說出情報, 楊芷欣搖頭道, 「佢地..會去邊?」

「赤柱監獄。」詠琳說出預期中的答案, 「進入赤柱區域既護衛隊車數, 人數, 大致同我地哨兵班觀察到既數字一樣, 我呀...其實係好低級既哨兵, 所以只係係特定時間睇住方舟出入口既情況, 有異動先通知其他人, 但係我都係無辦法無視一車又一車, 每日朝早6點半, 夜晚6點半被運離既人。」

「佢地都有方舟登艦權, 你都....咁擔心佢地?」

「梗係啦! D人成日話登艦權, 登艦權, 真係勁煩囉!」霍詠琳收起筆記本, 「有冇登艦都好, 我地都係香港人黎架嘛!」

這女孩, 善良如此, 竟然沒法被方舟拯救, 實在太..太殘忍了- 楊芷欣看著她, 不禁湧出這種想法。

「詠琳, 我無同你講過我離開建造區既原因, 係我既錯。」楊芷欣從眼鏡後閃耀出堅定的眼神, 「依加, 我想你好好聽我講一講。」

赤柱監獄必須被解放, 逼害--必須被終結。

楊芷欣離開了號稱堅若金湯的方舟建造區後, 終算打開自己心房。她向霍詠琳解釋自己和悠悠之間的事, 並最後如此說:「我唔知最後我同你會唔會企係對立面, 但係解放赤柱監獄呢件事, 我地係同一陣線。」

「係....」

「所以, 你可唔可以帶我去見叫許少傑既呢個人?」

「....我本來唔應該離開哨兵崗位。」詠琳道, 「但係, 如果我話我有重大線索既話, 相信佢地會有人黎頂我個位既, 始終唔係D好難既工作。」 言談之間, 似乎帶點自卑。

「真係既?!」

「嗯, 我聯絡一下佢地, 聽日出發!」

解放赤柱監獄, 事在必行。

之後呢?

那兒的人很多都是本來有登艦權, 來個極端例子吧:100個有登艦權的人之中有99人被捉了, 方舟不可能只載一人就飛離地球的, 那麼空出來的99個位置怎麼處理?

這是問題之一。

之後, 現在有反抗軍解放赤柱監獄, 99個被捉的人自由了, 卻因為被捕而遭剝奪了登艦權, 那麼現在方舟政府除了99個空出的方舟名額, 還有99個逃犯要處理。

他們不但憎恨方舟, 更失去了登艦權, 而且--他們非常了解方舟建造區的系統和構造。

要如何處理這99人, 是為問題之二。

由其使這99人倒戈加入反抗軍使他們如虎添翼, 方舟政府要不殺光他們, 要不就是回復他們的登艦權, 求生的他們一定會馬上回到方舟建造區。

而悠悠就屬於這99個人之1。

請一定要活下去。

自己也是。

只要解放赤柱監獄, 悠悠很大機會就能回到方舟建造區內。

以後的事, 以後再說, 總之現在解放赤柱監獄是最優先。

楊芷欣一瞬間制定好所有計劃, 思考好先後次序和應急方案, 決定暫時加入反抗軍, 協助許少傑解放赤柱監獄。

Pish

依加先收工 停文

Push
由末日下正傳睇到而家，終於有ac黎同你講聲加油了，我真係好鍾意你寫嘅故㗎

由揸住水槍打喪屍開始追，加油

加油

收到, 出文

陌生的影像在夢中泛起。

「砰！」

飛落到這瀕死星球上的，是陌生男人的自由落體，看看他掠過的臉後再映入眼中的是夕陽。接著再觀察自己身處的位置，是只能以普通來形容的公屋單位。

奇怪，明明自己沒有見過這一幕，為甚麼連續兩晚會夢見？

「文雀，你發夠夢未？」偵探指指眼前的鎖頭，「開門啦好嗎？」

「呀，sorry.」 楊子平拉回心神從指跡間挑出百合匙，把活躍在流浮山一帶的白刀幫最後據點的鎖頭打開。

「竟然唔窒我？睇黎有心事Wor.」

不，只是個荒謬的夢罷了。

但心中總是悶著，好像有甚麼東西壓住，當然不是指心臟病發前的心悸，而是好像明知接下來的考試自己一頁書也沒溫，卻硬著頭皮坐在試場上的不安感。

在門後的視后梳好頭髮，把剛剛在床上時從那男人褲中偷來的發訊器交給偵探：「我頭先既演技點？值幾分？一百？二百？三百？」

偵探把發訊器收好：「一百分，我去搵N 展先啦，不過滿分係一千。」

「一百？！真係？嘻嘻！下！？咩話！？」

槍王輕咬雪茄帶上牛仔帽：「我好快返。」

他消失在門後，附近就只剩下文雀與視后二人。

「委屈你啦，視后。」文雀道，「如果我地有多D 時間，就唔使，唔使靠你...咁樣犧牲自己。」他一邊說，一邊按槍王所說鎖上鐵皮屋的門。

強攻的話他會引爆炸彈，刺殺的話沒法解除炸彈，偷竊的話連發訊器在那也不知道，惟有以視后的色誘戰術。

視后露出一個笑容：「哈哈，唔緊要，我呢...我呢，我都有爽到架嘛，嘻嘻！」

「...」文雀看穿了她在死撐。

「我...我..真係....唔緊要啦。」視后收起笑容低頭道，「我地，反正都就黎死啦嘛，同埋...我可以為方舟做到既，亦只有呢樣。」

眼角，有淚花滲出。

以演技作為武器，視后能做到的只能靠自己的胴體...

「你...」

「噗！」視后終於忍不住笑。

「嗄？」

「哈...」她忍不住了, 「哈哈哈哈哈!!」

上當了!

上當了---嗎?

「文雀呀文雀呀, 你唔係以為我真係係呢種咁既悲劇角色呀嘩? 頭先既全部都係做戲咋, 點呀, 係咪好勁先! 我覺得呀, 如果無末日, 我真係會攞到視后, 真心! 喂, 你咁樣望住我算係點先, 唔係我出手你地404末日小隊就玩撚完啦, 黎啦, 讚我啦, 大大力讚我啦, 哈哈哈!!」

「有病啊?! 等我咁真心! 等我諗住好好安慰你一大輪! 食屎啦你! 屌!」

「嘻嘻, 好感動呀文雀! 你頭先係咪真係想安慰我? 真係同情我? 真係架? 真係架? 係咪真架? 」

「你好煩呀視后....」文雀掩臉。

「呀--」男人慘叫。

「砰!」槍聲。

「噗」應該是那男人倒下。

「我真係好戲呢~ 你睇下我, 我連你都呃到呀, 嘻嘻。話說呀, 你係咪個D 對陌生人好惡, 熟左就會其實幾Nice, 仲會好關心人既個種人? 頭先我差D鐘意左你架啦, 真架!」

拜託, 快點末日好嗎?

「咚咚, 咚咚咚, 咚咚咚咚, 咚咚。」

槍王敲門敲出暗號, 文雀再次打開鐵門:「搞掂?」

「搞掂。」槍王點起一根雪茄, 其抽煙的密度令人開始質疑這傢伙雪茄才是本體。

不愧是404小隊中最正常的槍王, 除了煙癮超大, 一言不合就說要決鬥外沒甚麼問題, 把要動武的部分交給他也很可靠, 聽說這人手中的左輪可以用六發子彈殺掉七人, 和只會背後刺殺的文雀不同, 正面對決才是他的強項。

和這垃圾花瓶比實在太太太可靠了!

「方舟燃料, 佢地點解會知道...」文雀皺起眉頭, 思考起為甚麼這群烏合之眾會知道方舟燃料的所在位置, 還裝上了炸彈威脅。

「話說, 反物質係咩黎架文雀, 爆左會好大獲?」視后問道。

「唔知, 我唔識呢D, 不過呢D問題等N展佢地拆好彈會解決架啦, 動腦都係由佢地兩個黎啦, 我睇到D圖紙就想嘔。」

「睇到我呢?」

「想嘔兩次。」

「你死啦文雀! 死文雀! 垃圾文雀!」

話說, 自己的妹妹好像也有提過方舟燃料中提過的反物質甚麼的, 偵探好像說如果這次行動失敗了的話可能會把半個香港炸飛了吧? 真是的, 也太誇張。

「視后, 你冇事?」槍王問道。

「我? 我冇事呀。」視后停下掐文雀拜拜肉道, 「我識分數, 放心。」

真的嗎?

那個視后才是在演戲?

文雀沒有進入鐵皮屋內, 所以沒有看到房內的情況。

視后演戲來騙文雀, 好使她樂在其中, 戲弄文雀..
..還是演戲來騙自己?

天知道。

為了取得發訊號的她, 與騙倒了文雀的她, 那個視后才是真正的她?

天知道。

回到了據點後, 頭腦派的N展與偵探遲了大約半小時才出現。

「炸彈解除。」N展扔下被拆解的發訊器, 「方舟燃料已經安全, 暫時。護衛隊會開始轉移燃料, 我地等下一個任務。」

偵探坐下:「問題只有一個, 你地知唔知個白刀幫大佬, 咩背景?」

槍王放下啤酒搖搖頭。

「佢圍村出身, 讀到中三, 本身連淘寶都唔識用, 但係依加佢用既炸彈非常精密--」偵探眼神變得銳利起來, 「佢係點得到?」

「.....」眾人面面相覤。

「不但得到極敏感既方舟燃料路線, 而且有精密炸彈, 佢背後係咩人?」

「我返黎啦。」作家的聲音出現在偵探身後, 「報告書打好。」

作家作為煽動的高手, 可以在不動一刀一槍的情況下使一個武兵團自己內哄而互相殘殺。外表也許是個嬌滴滴的女教師, 但是說到破壞力可能是全個404末日小隊中最高。現在, 卻淪為偵探的文書....

「唔該。」偵探點點頭, 「我同齊Sir...唔係, 齊老大會聯絡。」

文雀想起自己的惡夢, 總感覺要確認一下。

「偵探, 我都去。」

「嗯? 少有Wor, 唔係一向我負責同齊老大聯絡?」

「我知, 得你一個負責聯絡會安全D啦嘛, 你地傾完正經野先, 我有野想問佢。」

有必要確認一下自己的家人是不是安全。

特別是那個頑皮妹妹, 楊芷欣--

原來作家係女人?????

BTW 我成日會直接將視后當咗係FYY

作家係女人，喺正傳最後同n展結婚

睇404小隊刺激D 其他兩邊節奏好慢

屌,自己7咗,
大家幫手洗25個comment,
洗走#301同我個 #305 劇透留言啦唔該...

出版社已經報左價俾我

我: > > > >

BTW 出文

正傳定依家呢篇？

應該係正傳la
未完成嘅故好難quote 到價

正傳

因為太多字, 要出三冊, 而一冊大約係5位數, 500本
而我星期五糧尾Lunch, 窮到要食KFC R飯

正如剛剛許少傑說的一樣, 這不是殺人。

而是要救人!

所以, 不可以膽怯!

舜兒想到這兒, 還在抖震的手便穩了下來, 雙目如雷的他拔出弓弦, 抽出名為「響箭」的箭矢搭上舉弓指向夕陽下的晚霞!拉弓, 放箭!

「嗶---!」

風從箭上的細孔灌進箭身, 如笛子一樣發出劃破末日的尖嘯! 這箭射了出去就不能回頭, 現在只能動手!

作為信號的響箭拔地而起, 飛越瑪麗醫院的上空然後消失在視野內。

「邊個!」

「個邊呀!」

來了, 那個人說的惡徒們。

響箭為舜兒吸引了所有注意力, 在停車場上的看守者馬上發現了自己, 果然沒有裝備, 也沒有武器, 不是方舟護衛隊的人。

「企係度!」

響笛除了是吸引注意力, 也是信號--

舜兒轉身拔腳就跑, 那幾個看守者果然上當急追! 兩個..不, 三個! 三個人朝舜兒追來, 他使出身法在私車車之間穿插, 輕盈的他一時間遙遙領先著三人, 直到他發現自己好像跑太快了, 才故意收慢腳步。

如計劃一樣, 他走到轉角位也沒停下,穿過柱子旁邊後裝成彎腰喘氣的樣子, 那三人也不妨有詐-

「嘿--哈!」

藏身在轉角中的女生揮動三行工人用的拆牆中鐵錘, 鐵錘如全疊打一樣從掩體後揮出, 轟然砸向跑最快一人! 那人臉接了這一錘, 發出一下極難聽的聲音! 不知是血還是鐵錘的鏽味揚到空中, 剩下的二人見狀大驚, 把手探向褲袋--

「呼!」

「做得好呀錘妹! 嘿---啊!!」一把豪邁的聲音吼起, 一個大塊頭從旁邊的圍欄後衝出, 使出欖球的擒抱高速衝向其中一人將其推飛, 其後腦擋一聲撞到燈柱後, 發出沉悶的噹一聲! 最後一人見狀, 已經嚇到失禁:「救命...有敵襲...有敵襲...」

被推飛幾步的他這一邊說著, 一邊爬向滑出了幾米的對講機, 可是一隻腳輕輕踩著對講機俯視著他:「你地就係個個乜鳩法庭?」

「你...」

那女生扣下機板, 槍聲的回音消散後那人便這樣倒在血泊中。

「勁呀打令!」

大隻仔抱住女槍手, 女槍手也刷一下變掉表情:「你都係呀打令, 好MAN呀!」

「......」舜兒不明白, 為甚麼殺了人後, 能這樣約無其事, 甚至能為此而感到高興。

雖說自己只是發出信號, 但...這自己開脫不掉責任吧。

「Calling 法庭! 呢度係西門! 我地有敵襲, 襲擊者有四個, 一個攞弓, 一個攞錘, 一個攞槍, 一個..空手! 呢隻係..」

「呼!」

「啪啦!」

銀光從舜兒手上飛射而出直擊其對講機, 對講機被利箭釘到牆上砸個粉碎, 但是以無線電波的速度相信已經太晚。

為甚麼不射頭?

射歪了?

還是...

「有第四個人...依加點算。」錘妹收起鐵錘問道, 即使她手執這樣的武器, 但似乎心思不是粗枝大葉的那種, 看她的及肩短髮和吊帶牛仔工人短褲不說還以為她是在這兒的工程人員。

「你地死硬! 你地死撚硬! 」那人往後逃。

「大舊, 你搞掂佢。 喂, 傻釘你放開大舊佢啦!」

這名字還挺...復古? 感覺中學時, Facebook初興起才看到大量這樣的名字。

「打令, 我好快返呀...」大隻仔依依不捨的放開傻釘, 起步跑起最後的那人。

「錘妹, 你準備。」

「好。」錘妹放下大錘, 熟悉地找到了電錶房, 然後確認了後備電源的電閘所在。

「傑少, 我地被佢地發現左。」傻釘一看到男朋友遠去, 就回復港女特色的方向臉, 她掏出對講機通知傑少道。

「....鐵閘呢?」

「已經係手。」

「聽我指令。」

許少傑舉起手, 後方幾十人手執各種糟糕的武器屏息以待, 仔細一看手上都只是木棍鐵通之類, 最「精良」的已經是一把菜刀。

「準備...」

大飛姐啟動引擎。

「破陣--!!」

就在醫院內的人馬殺出的一瞬間, 隨著許少傑揮下左手, 錘妹同時拉下緊急電源的電閘, 醫院馬上陷進了一片黑暗中! 大飛姐壓下車子的油門以木棍卡住, 車子發出轟然一聲向前就衝, 她旋即在車子還沒全速前進的時候躍下車, 看著車向那群人撞去!

「砰!」

一下轟然大響, 幾個人形被車子掀飛!

避開車子盲撞的人一站起來, 便看到了許少傑的臉, 接著他手上的大刀一揮, 那人便已氣絕!

「舜兒, 響箭雨!」

「係!」

舜兒收到大飛姐的命令, 抽出一堆響箭曲弓猛射! 一支又一支響箭逆風而飛, 道道尖嘯聲從不同方向震懾著地上的眾人, 一時間如千軍萬馬掩至似一樣!

大舊, 傻釘, 錘妹這時已經增掩而至掃蕩, 大舊身上是強化了的欖球裝甲, 側撞, 擒抱, 投擲...動作又猛又快, 一邊發出著高昂的戰吼, 一邊把人好像公仔一樣擲向其他人! 傻釘手上雖有槍, 這時她卻選擇扔出--

「叮! 叮! 叮!」

飛鏢!

那些在酒吧中的飛鏢在傻釘手上如金屬的流星一樣為大舊開路, 特別是那些有火器會威脅到他的人總是第一個被人以飛鏢穿眉而擊倒!

身後的人本來只有勇武的心, 卻總不能行動, 現在看著許少傑一行人如此動猛, 膽子壯了起來! 隨著發出大舊一樣的怒吼, 他們也殺向醫院中衝出的人, 戰鬥持續了大約半小時, 直到許少傑把最後一人爆頭, 抹去自己臉上的血終告結束。

「正如我向你地講過, 你地欠缺既只係無人領導, 唔係..應該係話無人敢領導。」許少傑在爆炸的火光前展露猙獰的笑容, 他的耳垂下甚至還有別人的鮮血在, 「你地, 咪做到啦, 係咪?」

「....」舜兒沒能和應, 屍橫遍野的前門如地獄一樣。

「好!!」

「許少傑! 許少傑!」

「咔喀!」

許少傑看看放下相機向自己揮手的向晴, 看看她完全沒有懼色, 心中反而有點佩服。

「傑少, 向晴講得岩。」錘妹拖來了其中一手的屍首, 「呢個叫末日法庭既勢力, 佢地既武器, 有方舟護衛隊既標誌。」

「畜生...!」

向晴在前往數碼港的路上說出了更多那邊的資料: 現在方舟護衛隊除了四方部隊, 方舟防線外, 還在暗中支援著一些類似民團的組織, 他們在方舟附近任意作惡, 靠著有護衛隊的撐腰作出種種令人髮指的暴行, 而護衛隊給他們的除了支援外, 就只有一個指令: 不準威脅到方舟。

在末日前的香港, 警察與黑幫並非完全的對立, 反而更有合作: 黑幫會建立起地下的規則和秩序, 把犯罪行為壓制在其控制下, 使社會看起來更為安定, 因為相比起法律, 一些小偷小摸更怕江湖大佬的命令。

結果就是警黑一家, 你能說這是必要之惡, 但無論如何在法律道德上也說不過去, 不容半點洗白。

無論那惡的目標是甚麼, 惡, 就是惡, 不容半點洗白。

特別是知法犯法者。

而方舟護衛隊用的方法, 也是這樣, 始終他們本來就是維安部隊。在他們提供武器和資源下, 不少勢力崛起, 在各處為虎作倀, 甚至有方舟政府控制的刺客小隊:404末日小隊。而當中和護衛隊勾結, 佔領了數碼港一帶的便是這名為「末日法庭」的組織。這些組織他們不會與方舟政府為敵,更會令其他人不敢, 或不會, 或不能威脅方舟的安全, 所以即使他們如何無差別地襲擊其他人, 方舟政府也不會出手, 因為他們是維繫方舟安全的其中一道防線。

「如果你地要去數碼港, 一定會同末日法庭既人結怨。」向晴如此道。

「我地..我地唔知點反抗呀..」從數碼港一帶逃向許少傑一行人的人如此道。

「唔使驚, 你地講晒所有數碼港現況我知先。」掏出錄音筆的向晴如此道。

「我幫你地可以, 但係人情一定要還。」抽出散彈槍的許少傑如此道。

打遍廢文先

大家好我係VantaBlack 打呢篇野主因係有D野想同大家講下咁, 睇開我既故都知我D故出出下就會咁樣既

首先一定係多謝所有巴絲既支持先啦, 我寫故最想既一定係大家既回響, 上面叫我加油個D 真係係真用, 要知呢個故唔算多人睇 (可能好多人睇但冇出聲呢), 每一個回覆, 係APP睇到個POST有人回應我係好興奮

好啦講下個故點黎既先。

話說我係寫正傳既時候, 就係前期, 我睇返反派既塑造, 發現許少傑同某人係非常非常非常少, 呢個時候, 前傳既念頭就係我腦中形成。唔知有睇過正傳既大家有冇發現, 呢個前傳中既許少傑似乎有同正傳中最初登場既有D唔同, 反而更貼近後期既佢, 中間發生咩事, 就係「前傳」要交代既事。

前傳一定有兩條路線, 許少傑線同楊芷欣線, 楊芷欣線既出現係我想由另一個角度, 亦即係方舟政府既一方講返發生既故事而唔係我係妹控, 你先係, 因為講緊係末日下的那些人, 我都想探討一下可以上方舟既人, 佢地心態係點。

於是, 許少傑線同楊芷欣線就咁決定左。

有關節奏問題, 我認! 我認呀! 因為我其實係根本未諗到點寫, 就好似依加咁, 其實我連聽日要出咩都未知 同埋的確呢個故係動作場面前, 初期係比正傳少, 因為我希望可以唔使睇正傳都睇得明, 同埋想更加好好咁塑造角色, 因為似乎打打殺殺, 係好睇, 但角色打完殺完係冇立體左, 反而食飯飲茶對話我發揮會好D,而我亦可以寫包單節奏只會愈黎愈快, 但我亦唔想係咁打打打打, 令角色有血有肉先係我既目標。

方舟爭奪戰同正傳有好大分別, 就係有好明確既目標, 主線, 而唔係被人暗中利用捲入唔同事件之中, 所以會遇上既唔同人會少左, 我都諗緊點搞呢個問題, 但暫時進度係幾好, 腦入面構思都清楚既

最後關於出書, 我研究下眾籌點搞先, 50萬字既正傳要出三冊, 而每冊出500本就要5位數咁上下, 成事既話我大概可以用死而無憾黎形容

最後多謝大家睇呢個故, 依加進度係15%左右, 預計3-4月左右完故, 之後會出個原創故, 再係魔法師, 先係末日3, 至於末日三部曲係咪真係得三集呢, 就太遙遠了, 已經講緊2021既事, 但要知道想像力係每個作者無限既資源, 敬請期待

再三多謝, 連載繼續

作者FB:

但你分紅會分到幾多？好奇問下

妹控加油

Keep住寫落去啊
加油

我唔係妹控，你先係

就在末日倒數開始後, 有這樣的一群人: 他們沒法登上方舟, 於是便聯群結黨地以強大的火力控制了南區一帶, 方舟防線外的地方。他們不知為甚麼得到了很多人的個人資料, 並以末日法庭自稱, 對被捉住的倒楣鬼作出自己的「審判」。

「有罪!」

那人被扔下了海。

「有罪!」

那人被吊死。

「有罪!重罪!」

那人被處以火刑。

在熊熊的烈火中, 那人發出慘絕人寰的叫聲而漸漸低頭, 沉默, 化成焦炭。

------------------------------------------------------------------

解放了瑪利醫院後, 許少傑一行人與他們回到了臨時據點, 從數碼港一帶逃出的人們結聚成類似遊民的勢力, 在公園, 運動場等夠逃跑的地方過夜, 但是被捉的人卻是愈來愈多。他們被法庭的人囚禁在醫院中, 等候被送到數碼港中接受審判。

「末日審判....感覺, 就好似一堆宗教狂熱分子咁。」向晴不斷在自己的筆記本上書寫, 營火的光穿過微黃的書頁映在她的臉上, 使其多了一份神秘感。

「好似赤柱個邊..?」舜兒問道。

「赤柱個邊冇乜野, 反而佢地係以烏托邦為目標, 似乎唔太理外事。」向晴道, 「反而呢個末日法庭, 佢地有護衛隊既軍火, 係呢種情況下, 武力, 就等於權力。」

「權力...」

許少傑從黑暗中現身, 背後還有大飛姐, 在卿卿我我的傻釘和大舊微微分開了一點點, 正在以鐵杯喝咖啡的錘妹放下, 以目光迎接許少傑前來。

「佢地被法庭捉左, 但係似乎無受虐。」許少傑一邊說著, 一邊把散彈槍放下靠到牆邊, 「估唔到。」

「無事就好。」舜兒笑笑道。

「傑少, 點解我地要幫佢地。」

「因為, 我地要所有人幫手。」他坐下, 掏出雪茄截好, 輕輕點在火舌上點燃, 「我地最終目標係方舟,記住。」

向晴眉毛一揚, 在筆記上不知寫下甚麼。

大飛姐倒是心中不是味兒, 馬上坐到許少傑和向晴之間:「我地會唔會太多事。」

「如果我地要對方舟範圍做任何野, 呢D以護衛隊支持既勢力, 一定要破壞, 所以...算係順便。」

營火上正在烤著從超市取來的廚師腸, 受熱力的灼燒下發出「啵」一聲。

一時間, 眾人之間沒人說話, 末日的星空下只有炭火的焦味和飄散的肉香, 香港原來也能看到這樣美麗的星空。

「你地, 今日做得幾好。」大飛姐向四人微笑。

「打令做得最好。」

「打令先係啦。」

「......」錘妹只是眨眨眼。

「我想講....對唔住。」舜兒道。

「舜兒, 點解要道歉?」

他握緊了拳頭道:「我始終都係下唔到殺手。本來個第四個人我係可以一箭爆頭, 但係..我都係無殺到佢。」

大飛姐道:「舜兒, 唔使怪你自己。」

許少傑看看他, 似乎有點嗤之以鼻。

「我.....」

「呢個只係開始, 未來將會有更殘酷既戰鬥。」許少傑沒看著他, 這話而是看著星空說出來, 「世界就係咁。」

「....」

「好啦, 講埋晒D咁沉重既野~~!」大舊豪爽的喝下一口酒, 「話說呀, 我地叫咩名好?」

「反抗軍呀?」錘妹狐疑地說, 「唔係不嬲叫呢個?」

「都係既, 但係反抗軍係講緊我地所有人, 我係講緊呢個小隊啦! 嗝~~~~」

「唔使名啦...?」許少傑明顯對這事了無興趣。

錘妹把眼珠看向上:「如果係D 小說, 動畫之類, 應該有D好似好普通, 但又好神秘既名, 協會, 基地, 聯盟...嗯...」

向晴沒有參加討論, 她似乎很享受樂在一旁, 擔任旁觀者的角色。

錘妹喜歡看小說-- 舜兒記下了這一點。

「係呀係呀! 呢排D 咩咩咩聯盟都好興! 超型!」大舊也興奮起來。

年輕就是要這樣吧- 許少傑看看他們只是一笑, 放任他們繼續討論。

四個性格各異的年輕人, 大舊, 傻釘, 錘妹, 舜兒七嘴八舌的討論起改名, 在末日難得平靜時光, 就讓他們這樣吧。

討論似乎隨著大舊倚著傻釘沉沉睡去而完結, 最後結果是「俱樂部」, 許少傑也沒打算會報上這名字, 只是一笑置之, 默默記在腦中。

「你點睇佢地?」四人沉沉睡去, 向晴向許少傑問出這問題。

「法庭? 哼, 佢地只係....」

「唔係。」

「嗄?」

「我係話佢地四個, 你既俱樂部小隊。」

幾時有分紅既幻覺

冇呢個人

原來俱樂部E個名舜兒有份改

我有種不祥預感

"口裡說不,身體卻很誠實"的妹控加油

唔認自己係妹控嘅妹控加油

變質?

楊芷欣與詠琳收拾好行裝後, 便離開家中, 雖說自己有不少行山露營的經驗, 別人也常稱自己為天才, 但是在末日下出遠門, 明顯後者的經驗更老到。 晚上不可進入建築物, 因為易有埋伏, 日落前要設好室內據點, 否則就露營; 遠離油站, 那兒不但有人想搶燃料, 還因為欠缺保養隨時氣爆;別走在玻璃幕牆下, 隨時玻璃會被風吹下而爆頭....

相比昔日香港, 末日下的香港危機四伏。

而然, 末日下香港最危險的, 是人。

詠琳展開地圖, 攤開筆記:「嗯..方舟建造區, 大家都好熟架啦。」她指指地圖南邊用紅色電線膠紙圍起的區域道。

「而我地係呢邊, 華富村附近。」

詠琳掏出一支藍色小旗插到華富村三字上。

「自從方舟包圍戰既大屠殺後, 人群就分散到全港島, 而最大勢力既地方係呢兩度, 赤柱既阿瓦隆村, 同由許少傑帶領既反抗軍。」

「阿瓦隆?」

「係, 好怪呀可, 唔知咩名黎。」

「係黎自英格蘭神話既理想鄉, 好似聖經中既伊甸園咁。」

「哦...佢地的確係宗教團體, 自成一國, 好少同外界接觸, 似乎已經放棄左方舟, 以宗教黎做最後既慰藉。」

「嗯...」楊芷欣把這名字記下。

「而我地, 依加要去既係許少傑既反抗軍據點, 對唔住呀YAN, 我唔可以直接講地點你知...」

楊芷欣失笑道:「唔緊要啦, 我信你, 你帶路就好。」

「嗯，多謝你至真。我地出發前會去一去呢度，係附近既哨兵站。你行得？」

「行得架啦～」

兩個女生拉開鐵閘下樓，離去前，詠琳還對神櫃上的祖先靈位躬身默禱，只是不知在末日前她有何願望。

感覺，比自己孤身一人有安全感。

哨兵站由議員辦事處改建而成，因為沒有可以吃的東西所以附近的流浪生還者也對這兒沒有興趣，而且他們除了為反抗軍執行任務外，還義務地在門外張貼和更新一些附近的資訊，例如食物地點，倒塌建築等等。

崩塌的社會結構在少數人努力下正在漸漸復甦。

為甚麼？

沒有報酬，為甚麼要用正在倒數的生命來做這種事？

走過搭在外面的發電機組和告示板，A4紙 printer , 亂七八糟的東西，推開玻璃門後便是華富哨兵站。

「阿Yan, 你最好蒙面同用假名，你有冇岩用既野？」

「啊，有。」她掏出口罩和運動帽，「但係點解？」

「你既身份太敏感。依加起你係Y小姐。」

感覺像受害人似的。

玻璃門推開，門後的動漫歌曲變得清晰可聞，熟悉的撈麵味飄入鼻孔，機械軸鍵盤和電競滑鼠的點擊聲清脆悅耳，一個男生從地圖後探出頭看看二人，脫下耳機：「佢就係Y?」

「係，早晨師兄。」

「都話左我唔係。」他帶上耳機，「我係文宣，你可以叫我文宣，主要負責文宣。」

「嗄？」 這人是不善詞令，還是太過善於詞令？

「文宣師兄佢負責將哨兵收集到既情報分配同發佈。」 他的屏幕上顯示的標題是「必學：傻瓜式淨水裝置教學」

「哦...」

「我地等埋其他人返黎交代聲就走，因為依加冇網絡，突然唔見左會麻煩到大家。」

「都係。」很符合詠琪的性格。

「你自便呀Y 小姐，唔好掂堆航拍機就得。」

楊芷欣在「每日資源收集日程表」和「60秒起營火懶人包」中找到了一小塊空位坐下, 與自己像堆填區似的研究室相比, 這兒雖然東西文件更多, 但是井然有序, 即使量多, 看起來還是這樣的整齊, 擠逼之中帶著秩序。

「你黎既時候, 有冇人跟住你?」

「冇呀。」

文宣看似順口一問, 那時楊芷欣也沒有放在心上。

那時。

過了大約十分鐘, 大門再次打開, 二男一女出現在門後, 楊芷欣注意到詠琳的反應, 先是一驚, 接著高興的站起來, 但一和進門者對上眼她便低頭看著地板:「師..師兄, 師姐。」

「詠琳, 早左到wor.」

「對..對唔住。」

有必要道歉嗎?

女的看似不太說話, 另一個帶眼鏡的男生也沒有和詠琳交談, 說是天生沉默內向也太誇張, 倒不如說-- 他們在杯葛詠琳, 故意無視。

「Y...Y小姐, 呢位係我地呢附近哨兵既隊長, 叫...我叫開佢做大師兄。

「你要道歉唔係因為你早到, 」大師兄放下各種裝備, 都是望遠鏡. 哨子, 相機, 地圖之類的東西, 「而係你地兩個一直被人跟蹤而你竟然冇發現。」

我返黎了

詠琳先是一呆, 接著大叫:「下?!?」

被追蹤了嗎?!

「我地一早已經到左, 只係係你地入左黎之後係附近搵跟蹤緊你地既人。」

「咁..佢係邊個。」

大師兄白眼一翻:「好明顯冇搵到啦下嘩!」

「咁..咁都係..」

「我真係唔明, 我地教左你咁耐, 點解你可以被人追住都唔發現!」

「好..好對唔住。」

一堆相片被大師兄扔到桌上，楊芷欣一看就知道是航拍機的手筆，看地點似乎是那時跟蹤詠琳和從她家中前來哨兵站中途拍下。

「睇到有咩問題？」

「呃....」

楊芷欣看到了，但是詠琳還沒，她就好像被老師攤開功課被問自己錯在何處，卻完全一頭霧水的學生似的。

「唉，攞命。」大師兄白眼一翻，掏出一支箱頭筆圈起圖中的一架電單車，詠琳與楊芷欣，和二人身後的一個人,每一張圖片一定有其中之一出現, 甚至同時, 明顯是在追蹤, 一路也其實楊芷欣也感到了, 只是沒有說出口。

「 你覺得係巧合定咩？仲有咁大架航拍機跟住你你都冇發現，你學乜撚野做哨兵？」

大師兄怒罵，抽出一張相片放到最上頭：「呢張係廿分鐘前影落， 我地咁遲黎就係想搵邊個跟緊你地，當然對家唔似你，馬上就走左!」

詠琳好像說過自己是很初級的哨兵，似乎言之成理。

她作為哨兵, 還有很大進步空間。

「對，對唔住呀大師兄，我，我會俾心機架啦...」

「俾心機？俾心機有撚用呀！？我地教左你咁多野你都係咁，你俾心機又點？」

「我...我...」她急的哭出來。

「我聽過你講咩，你話呢個Y 小姐有對赤柱監獄解放戰既重大線索，所以護送佢去傑少個邊，你真係搞鳩笑架Wor? 憑你？ 呀Y 小姐華富村都未出就死撚左啦!」

「係...係...」

不忍了。

「唔係。」化名為Y 小姐的楊芷欣站起，「我唔知詠琳作為哨兵既能力係點，但係請唔好咁樣怪佢。」

「阿...Y 小姐，我冇事架，唔好意思要你睇到呢一幕...」

「你就係Y 小姐。」大師兄望望她，「你知唔知你到依加仲有命只係好彩。」

「唔係，我未死係因為詠琳保護我。請你唔好再鬧佢。」

「佢係我隊既人，我想點鬧就點鬧。」

「你又冇收你人工，佢唔係你條靚，你有咩資格鬧佢。」

火花幾乎在楊芷欣與大師兄之間的空氣爆出, 一開始說話還帶著「請」字的楊芷欣也決定掀桌反枱。

大師兄怒兗: 「我? 前高級督察，私家偵探，自由偵查式記者，無國界醫生野外定向比賽三年冠軍，童軍教練!」

「你...」

「點? 你又有咩資格質疑我?」

這一氣可不得了, 除了自己哥哥面前之外, 楊芷欣是打死不認輸的那種人! 這種硬要贏的精神是她的優點也是弱點, 但是看到詠琳被這樣痛罵她決定死活也要駁回去:「 電腦科學系博士生, 門薩學會成員, Google 香港最佳見習助理工程師, 奧林匹克數學比賽亞洲區金牌, 愛丁堡公爵獎勵計劃金章!」

「.....」

沒想到楊芷欣回這樣沒頭沒腦吼回去, 而且吼回去的還是完全沒有關係的內容, 一時間大師兄竟然不知如何反應, 楊芷欣卻為自己的小學雞行為自鳴得意:「我唔理你有幾多獎, 我唔準許有人咁樣否定其他人!」

「方舟上面既人就係否定晒我地所有人!」

「....佢地做錯, 唔代表我地做錯。」作為有登艦權的一人, 楊芷欣心中卻抽搐了一下, 明明自己沒有這樣想過, 明明很多她珍視的人也沒法登上方舟, 包括那個人, 她怎可能去否定沒法登艦的人。

「我本來係想話, 由我地三個護送你去傑少個邊, 但睇黎唔使啦, 你對詠琳咁有信心。」

楊芷欣看看他身後的二人, 雖然還不認識, 但是看其樣子和剛剛與大師兄一同行動也知道二人一定是相當可靠的哨兵, 加上大師兄, 安全到達許少傑那邊應該不是問題。

但是--

「唔使!」

吵到這地步怎可能說出「咁又唔係, 都係你保護我好D」之類的說話。

倒是詠琳, 果然是個她:「Y小姐, 你都係由大師兄佢地三個送你啦, 可能....我真係未夠努力。」

「詠琳, 如果唔係你護送我, 我邊度都唔會去。」

「但...」

「呢三個人話就話係哨兵, 」楊芷欣一看到詠琳這抬不起頭的樣子就生氣, 「講穿左, 就係唔敢戰鬥既淆底獸, 企到無雷公咁遠影下相抄下筆記就當自己做左野, 其實貪生怕死!」

「啪!」大師兄怒拍一下桌子怒目圓瞪。

楊芷欣補上最後一句:「你係個班人刀口下救左我, 你比佢地所有人都勇敢, 一D都唔會差過佢地!」

自少被寵壞的楊芷欣發起脾氣也是非同小可, 瞪準哨兵們心底弱點說出的狠話對三人做成巨大打擊, 甚至連文宣也脫下了耳機以「條女去到咁盡?!」的眼神看過來。

外面的確有人在追蹤自己, 詠琳也的確作為哨兵而言而不強, 但是為了這一口氣, 為了她的默默付出和努力的尊嚴, 絕不能屈服, 也不能嚥這口氣!

好 好 睇 呀

而家好似好少人參加AYP(即係以前嘅愛丁堡公爵獎勵計劃)了...

收工

頂唔順就休多日
我地又唔係等你開飯...

終於出文

等緊

自稱為數碼港流亡街坊會的組織大約有五百人左右...吧？在這附近已荒廢的中學作為據點的人在許少傑號召下已經通通來到了操場，正交頭接耳的討論著到底發生何事。

「就係晒呢度？」

「係，無錯。」由其說是首領，更像是街坊保長的男子道，「其他人有D 去赤柱信左教，有D 已經自殺，更多被困係數碼港入面等審判，至於被審判個D, 十個中七個都話有罪，被處死。」

「呀，彭議員呀可？」向晴擠到許少傑和彭議員之間，「我叫向晴，係記者。」

「你...你好。」

「我想知道末日法庭，佢地係點發跡？佢地一開頭係點樣...」

「你問乜鳩啫你！」大飛姐擠到許少傑向向晴之間，「我地要打爆佢地啫嘛，知以前D 野做乜啫！喂！彭議員！」

「係？」這瘦削男生被二女嚇窒。

「個個數據中心，你熟唔熟路？我地要去！」

「熟...熟既！我自細係呢區大。我睇睇地圖先，呢座呀...嗯... 呢座野係...」彭議員望向地圖，又對比卡片上的地址，「有D...麻煩。」

許少傑聞言連忙推開二女：「係咩事？」

「數據中心有自己既發電系統，結構亦比普通建築物穩固，所以...」彭議員以眼尾偷看向晴一下，「個度係末日法庭既基地。」

「下？即係冇可能潛入啦！」大飛姐道，向晴就是不發一言。

至於許少傑，他只是攤攤手：「咁咋？」

彭議員沒有料到他是如此淡然：「係...係咁囉。」

「我本身已經計劃左要將呢個乜鳩法庭完全破壞，我地要做既野本身冇變，反而更方便我地一石二鳥。」

「咁...咁就好。」

人群還在聚集，這時黑壓壓的人海對岸出現了騷動。首先是人群散開，接著是倒抽一口涼氣的聲音, 接著是有人叫出不同的名字, 伴著歡呼, 喜極而泣, 笑聲, 道歉, 人群向那邊聚集而去, 為首的人帶著身後被包紮好的傷者們緩緩穿過操場, 來到了許少傑數人的眼前。為首者是大舊, 傻釘追在他身邊, 錘妹背著大鐵錘走在中間, 舜兒則是牽著兩個小孩子在最後, 四人身後的傷者大約有200人, 不少人正在與家人朋友擁抱, 歡呼, 哭著笑著!

「報告傑少-!!」大舊按向晴計劃, 向許少傑敬禮, 並大聲宣讀講稿, 「俱樂部小隊同數碼港流亡街坊會, 成功完成任務! 由方舟護衛隊撐腰, 自稱「末日法庭」既恐怖組織, 佢地位於瑪利醫院既據點已經被解放, 本來等待審判既被囚者204人已經全部被救人! 醫療資源亦已經全數回收! 一共擊斃末日法庭恐怖份子34人! 活捉3人! 我方只有14人受輕傷! 報告完畢!!!」

那個「畢」字在大舊的大嗓子下, 即使是空曠的操場激起了幾下的回音, 眾人看看正在與自己親友擁抱的傷者, 又看看在台上的許少傑--

「做得好。」他走向前, 「大家, 俾D掌聲一班勇於挑戰末日法庭既手足!!」

台下響起如雷的掌聲, 大家又驚又奇: 這人是誰? 這人為何會幫我們? 救世主終於誕生了嗎? 他是如何做到的?

而然, 他們卻不知道眼前身穿西裝外套的男人不是英雄, 而是瘋子--梟雄, 已經是相當客氣的說法了。

「大家好, 我係許少傑。」

因為記憶卡之雨只是對方舟建造區內撒下, 建造區外那些被遺下的人, 特別是港島北以外的人, 沒有在包圍戰後被許少傑的手下救走的人們並不知道他是誰。

略略介紹了自己後, 許少傑道--

「我提出既條件好簡單, 你地有力量, 只係欠一個夠膽做出頭鳥既人, 我同我既.....俱..俱樂部小隊好樂意助你地一臂之力, 徹底擊潰末日法庭, 解放數碼港。我要既野好簡單, 你地全部加入我地, 加入反抗軍, 我地要奪下方舟, 令所有人都可以公平得救!」

許少傑以自己在記憶卡之雨中的宣言為基礎改寫, 向晴以專業記者的角度修飾, 理應反應不會太差, 特別是在大舊帶領傷者們登場後, 卻---

「呃..」

「彭議員, 有冇咩問題? 你應該可以代表佢地?」

「..傑..傑少, 我地去埋邊傾傾。」

「我唔接受暗中摸底。」許少傑在台上斷言拒絕, 「要講, 係度講。」

「咁...」他面露難色, 政治式的暗中談判暗中摸底這招對許少傑竟然沒用, 「我地其實有打算。」

「講黎聽下?」

「解救左被捉既人之後...我地打算去西貢。」

「西貢? 點解?」

「個邊, 山多, 人少, 天然資源多, 比較安全, 我地可以好好咁過埋剩低既日子。」

許少傑看看台下點頭的群眾, 有人生怕眼前的親人會突然化灰似的抱住她, 又看看在台上的彭議員:「安全...我睇, 你地係想遠離是非。」

彭議員道:「無錯, 因為我地戰力唔多, 而且我地好辛苦先係數碼港中走得甩, 實在唔想...」

「講得好聽, 係遠離是非, 講得難聽, 係逃避。」

「咁...所謂逃避可恥, 但有用嘛。」

「如果西貢個邊都有勢力盤據呢?」

「嗄?」

「到時點?」許少傑把臉壓向彭議員, 「又走?」

「咁....都只好走..」

「西貢下一個地方又有惡勢力呢? 再走?」

彭議員的苦笑正在崩塌:「咁..咁都冇計架。」

「邊度有難, 就走; 邊度有事, 又走; 走, 走, 走, 除左走咩都唔做, 只求下一個地方安全, 呢個就係你...」許少傑轉身把目光從彭議員投向台下所有人, 「同你地所有人, 人生最後日子既渡過方式?」

長久的安逸, 把人們天生的棱角磨去。

相比起戰鬥, 逃跑往往是更輕鬆。

台下沒人承認, 沒人否認。

「流亡街坊會, 定係叫逃亡街坊會?」

一定有, 台下的人一定有兩種。

「成功係醫院返到黎一家團聚個D人, 望下你身邊握住拳頭個D人, 你地係幸運既人, 依加已經一家團聚, 可以去西貢玩煮飯仔, 你望下你身邊喊到對眼紅撚晒既人, 佢地仲有屋企人, 情人, 朋友係數碼港入面, 你地係咪想就咁一走了之? 呢個就係你地既收成期? 自己係得益者就唔再理其他人---」

許少傑舉起散彈槍對準台下:「-- 你地同上到方舟既人有咩分別?」

沒有。

但這是人之常情吧?

我的家人回來了。

我的朋友回來了。

我的另一半回來了。

我想逃。

我想割禾青。

想逃, 想逃, 想逃, 想逃, 想逃。

台下的人驚呼, 許少傑舉起槍:「放心, 我唔會浪費子彈係你班人身上。」

「傑少, 唔好衝動, 我地從長計議。」向晴從許少傑手上拿過槍, 「你屌佢地都冇用。」

「唔使咩計議, 而唔使咩講稿。」許少傑輕輕推開向晴, 「呢班人仲活係自己既幻想之中, 唔記得左依加係世界末日, 走呀? 陷球產, 地球滅亡, 你地最後可以走去邊? 除左方舟, 你地冇任何地方可以走。」

「.....我加入!!」一個正流下眼淚的女生大吼, 「我加入! 呢班人, 佢地自己屋企人返左黎就想走! 我地呢? 我地呢?! 你地要扔低我地?! 同方舟D人一樣?」

許少傑一眼看穿了這群人之間的差別, 分化正在人們之間漫延。

「我地咪話救埋剩低既人一齊走囉!」

「傑少話打完佢地後要加入反抗軍呀! 走乜呀!」

「點解唔走呀! 護衛隊既武器比末日法庭仲痴線呀! 打得贏咩! 送死呀!」

「我地橫又死掂又死架啦! 驚閪呀!?」

「我加入! 老豆, 對唔住, 我地一家團聚左, 但係我唔可以就咁走左去!」

「仔, 老豆同你一齊打! 同班仆街死過!」

「你地有冇人性架! 我男朋友仲係數碼港呀! 仲有其他人呀! 你地一家團聚左就話要走?! 我地呢?!」

「喂, 一人少兩句先啦!冷靜D啦!」

「痴線既! 送死都去! 我唔去! ON99!」

「你就收皮啦! 你屋企齊晒人先咁講, 你老母都係傑少救返黎架咋!」

許少傑在台上看著下方吵作一團, 甚至開始有推撞, 正符合自己心中的預期。末日下的眾生相似乎和昔日沒有差別, 而向晴也把這一切看在眼中, 心中得出一個結論:假如許少傑不是在現代出生, 大概會成為將軍, 甚至是革命家之類的人物吧。

「大家冷靜D, 大家冷靜D先!!」彭議員舉手向台下喊話, 「聽我講幾句, 聽我講幾句好冇?」

還好彭議員作為區議員本身都是這區長大, 也做了不少實事, 算是個少有的好議員, 由尋找失蹤寵物到建橋之類都有出心出力, 他的說話在街坊之間算是有份量。

台下的人也漸漸靜下來, 看著這議員, 他道:「我明白, 已經一家團聚既人既心情, 我亦明白有親屬仲係數碼港內既人既心情。」

你明撚- 許少傑差點就忍不住這句了。

「大家都冇錯, 大家都有自己立場, 大家講還講唔好出手打人先。」

鬧得臉紅耳赤的人, 也算停下了手來。

中立者, 這種人噁心死了, 許少傑也把這句吞回。

「我地俾大家冷靜下先, 聽日我地會舉辦論壇...」

「砰!」散彈槍向天開火, 巨大的槍聲打斷了彭議員的發言, 把他嚇到整個人為之一縮!

痴撚線-- 不少人產生這種想法。

「夠啦。」許少傑道, 「我俾一晚時間你地考慮, 聽日正午, 加入我地既人去間中學既七樓禮堂集合, 記住, 每一個人都重要, 你或者一家團聚左, 結果你唔黎, 我地唔夠人, 結果團滅, 責任就你都有份。飛灰, 浮麈, 碎玉, 全瓦, 自己揀。論乜鳩壇, 晒時間。」

許少傑嗤之以鼻的看看彭議員, 從台上走下, 只剩下空氣中的硝煙酸味。

今日呢篇冇交打
但係係我自己幾鐘意既價值觀衝突, 唔知大家點睇
我希望唔使下下打先刺激/節奏快
星期五我係OT出唔到文, 但尋日的確係我心情唔好所以走數
原因大家都明
「飛灰, 浮麈;碎玉, 全瓦, 自己揀。」

一路都有睇緊架加油

楊芷欣與詠琳從哨兵站離開已經是過了半天時間, 但看詠琳的樣子似乎還在生氣。但話說如此, 她在設定小休地點時, 還是仔細地偵察了四周, 觀察了附近有沒有危險才著楊芷欣坐下攤開便當。

「對唔住啦詠琳, 頭先係我錯既, 咁我睇唔過眼嘛...」楊芷欣也是少有的低頭認錯, 在街外她被視為天之驕女, 沒幾個人敢和她吵架, 在家中父親基本上不理會她, 而哥哥則是被別人指是自己被寵壞的罪魁禍首, 這樣向別人道歉還真是少見。

「......」還在生悶氣的詠琳繼續採取最低限道的溝通, 一路上除了「小心」「呢邊」「停」「跟住我」之類的說話外根本上完全不和楊芷欣聊天。

明明受害人是她, 明明楊芷欣是為她而出頭, 卻生氣了。

「佢地真係好過份囉, 明明你已經好努力架啦嘛, 係咪先?」

楊芷欣扔出問題。

「......」繼續無視。

「....唉, 你點先同返我講野?」她遞出蘋果汁, 「講明先, 我..我唔返去認低威架。」

詠琳看看她, 又看看蘋果汁, 嘆氣道:「唉, 阿Yan, 你.....你可能太聰明。」

「多謝。」

「我唔係讚緊你....我呀, 成日俾人話我蠢, 被人罵好平常架咋, 被人罵先會進步架嘛..依加搞到咁, 我以後點返去?」詠琳苦笑著扭開蘋果汁喝, 「我除左個度, 咩人都冇。」

「詠琳. 你...」其實楊芷欣一開始已經發現了, 只是不敢問, 「你..屋企人佢地..點樣?」

「死左。」她倒有點輕描淡寫, 「受唔住末日倒數個種..壓力, 自殺既。」

「對唔住...」

「唔緊要啦, 我都接受左。」詠琳揮揮手, 「你呢? 你屋企人點樣?」

「我..我好彩少少啦, 我父母係方舟入面做地盤, 至於我哥哥...佢...係出面。」

「出面? 哦, 上唔到方舟呀, 佢..點樣?」

「唔知..我聯絡唔到佢, 未有消息。」

她心中最大的恐懼, 就是從沒有消息, 變成壞消息。

這樣的話, 即使從末日中活下來, 也毫無意義吧。

「咁呀...」

「不過, 佢未死。」楊芷欣道, 「一定未!我...我感覺到。」

鐵皮屋, 樹林, 碼頭, 總感到這些湧入腦海中的畫面是來自那個人。

「你對佢有信心就好, 哦..所以你出黎就係為左見佢呀? 你真係..幾痴佢。」

「嘻嘻, 幾啦。」一提起他, 楊芷欣便變回個小女孩一樣傻笑, 「不過都唔係既, 我仲有..其他野, 係世界末日前做。」

「例如係..?」

「我唔可以講住, 對唔住。」 就是那個地址, 那個能找到設計出方舟分配系統的人, 搞清楚到底如何才能令自己哥哥可以得到死掉的登艦者本身擁有的登艦權。

「唔緊要, 我明既。」

「咁哨兵站個度...」

「唉。」詠琳又嘆氣道, 「唔緊要啦, 完成今次任務後..我再向大師兄佢地道歉啦。」

「.....」楊芷欣把那句"唔使同D咁既人道歉」吞回。

「但我地依加, 唔會再前進。」詠琳把目光投向北方, 「我地要解決左追蹤者既問題。」

他在。

她?

還是他們?

經大師兄提醒後, 詠琳也馬上注意到有人正在跟隨著自己, 就是一離開哨兵站附近街口時, 就看到了從角落閃過的人影, 不止那時, 三小時前, 兩小時前, 一小時前, 30分鐘前都似有還無的看到, 跟隨者技術不差, 雖說還比不上404末日小隊中代號「文雀」的刺客, 但已經足夠使詠琳抓不著頭腦。

「解決?」

「捉佢出黎, 問下佢點解要跟住我地, 話說呀, 佢會唔會係你阿哥?」

「絕對唔會, 佢見到我實嬲到癲左, 竟然自己走出黎, 佢會即時將我扔返入建造區入面。」

「咁佢都幾錫你呀。」詠琳雙目變銳利起來, 掃視四周的街道, 電話亭, 郵筒, 電箱, 燈柱, 以至被風吹得沙沙發響的樹林, 好似處處也有人在瞪著自己看一樣, 叫人心底發毛, 「我地唔搵到佢出黎, 唔會再向北。」

更別說要穿過末日法庭的勢力範圍了。

而且, 跟蹤者可能想對許少傑不利, 不能把他引去反抗軍據點。

「的確。」楊芷欣擔憂的看看附近, 「咁樣落去, 遲早會出事。」

「我有個計劃。」詠琳回想起一直的學習和研究, 全身散發出自信-- 基於努力和勤練而產生的自信。

多謝巴打
終於有人

末日時間還在流逝著, 歷史的吟唱到了時間的盡頭還在星辰下低鳴著。距離自稱為「末日法庭」的武裝組織控制邊界外大約一兩條屋村的範圍, 楊芷欣和詠琳設下了過夜的營地, 升起了營火, 掛起了那個人那時因為好玩而教自己的警告式掛鈴, 就開始準備晚餐。

「呃..我去去廁所先。」

「哦, 好呀, 小心D呀Yan。」

而就在楊芷欣看不到的時候, 詠琳終於找到了機會把那小瓶子掏出來, 把那看起來超可疑的液體淋到在火上烤的冰鮮秋刀魚上, 液體馬上被火烤乾隨著白煙和香氣蒸發掉, 剩下的結晶都留在魚上。詠琳看看身後, 楊芷欣還沒回來, 火光把她的臉映得一亮一暗, 陰影搖動, 看起來格分陰森。

也格外清晰。

她把魚和燒烤叉放回火堆邊, 還仔細地調整角度, 使其看來完全沒有動過似的, 腳步聲從身後傳來, 楊芷欣回來了。

「就變炭啦~」詠琳指指被加了料了魚。

「依加食依加食。」楊芷欣不知剛剛的一幕, 高興地拔出叉子, 輕吹秋刀魚, 似乎沒有發現上面的小小結晶。話說如此, 白色結晶與鹽巴混為一體, 即使仔細看也不易看出有異。

「易他他嘰媽時~」楊芷欣好像日劇女主角一樣雙手合十, 再開始把魚吃掉, 一口又一口, 一口又一口。吃吧, 吃吧, 吞吧, 吞吧, 她的每一口魚, 都被詠琳看在眼內, 對, 就是這樣, 這樣就行了。

三條魚下肚, 楊芷欣淘出即沖薯蓉, 放在火堆另一邊的生鐵水壺這時剛好發出輕輕的氣笛聲冒出蒸氣柱, 白色煙柱伴著氣笛直沖到營火的火星中--

「嗚--」

就在這時。

「嗚..啊..好..好痛..」

藥, 生效了。

「詠..詠琳--!!」楊芷欣大叫出她的名字, 「我---我個肚--好痛呀..!!!呀!!」

她抱著腹部, 手上的即沖薯蓉掉到火堆中, 發泡膠被火舌吞噬扭曲成一團白色的泡沫, 接著自燃然後燃燒--

「你點呀Yan.」

「救..救命!!我..我個肚..呀呀呀呀!!」她慘叫, 聲嘶力竭的倒在地上, 不斷抽搐, 口角冒出白沫, 「岩岩D魚有毒..好痛!!呀..呀呀呀!!」

「我知有毒呀。」詠琳終於露出真面目, 「因為--D毒係我落既!!」

這兩句由正在狂笑的詠琳吼出, 在夜中的大廈間回蕩不止。

「哈哈..哈哈..天才? 真係易呃呀!! 你真係以為我係咁好人呀?! 對你咁好呀?! 我等緊機會咋!」

沙沙-- 不遠處的兩聲被二人同時聽到。

「點解..咳..咳..」

楊芷欣吐出鮮血, 雙眼微閉, 似乎快要斷氣了。

「你自己諗下你當年做過咩! 你點對我! 呵..我知啦..」詠琳俯視在地上奄奄一息的楊芷欣, 「你根本係唔認得我係咪? 我係你呢個天才眼中, 連路人都不如係咪?!」她怒火中燒, 「好好體驗下斷腸草既餘韻, 係地獄既盡頭好好思考自己當年既罪孽啦!」

沙沙沙沙--

腳步聲逼近--

「叮--」牽線被搖動, 楊芷欣掛起的鈴噹響起!

來了!

一個人從詠琳身後躍出, 手上的伸縮棍「霍」地揮出, 動作之快叫人咋舌! 如果不是詠琳早已經在提防著身後, 恐怕已經中棍! 詠琳也使出從哨兵們身上學到的「突擊翻滾」技術, 在完全沒有任何前兆的情況突然身形一矮避過,如消失一樣避過了爆頭的一棍! 她接著向前滾出再站起來看看身後, 竟然是一名和楊芷欣差不多年齡的男生, 詠琳避過了那一棍後也沒說甚麼--

「嘁!」她臉上滿是怒容, 向營火照不到的地方逃去。

「喂, 楊芷欣! 頂住呀! 咪死呀!」少年走到正抱腹倒地, 已經沒有動靜的楊芷欣身邊查看。

「哥..哥....」她的意識正在消失!

「仆街啦今次! 就係太遠睇唔到遲到! 喂! 唔好死呀! 喂!」

「哥...我...唔...」

「Calling 404, 呢邊係一號, 我....」

「滋」

突然, 空中閃過一下電光。

「噗」

男生倒地。

「真易呃。」楊芷欣從他的頸子上收回自己的防狼電槍, 男生冷不勝防的被電個正著, 換成他倒地抽搐不止。

「你..你..你..呃.我..」

楊芷欣關掉電槍收好:「嘛, 呢個計劃詠琳佔左八成半啦。」她一邊掏出索帶一邊笑道, 這時男生才發現楊芷欣口角的所謂白泡, 竟然帶著牙膏的香味, 而所謂的血只是茄膏。

惡作劇--而且還是她最擅長的裝死劇目, 她小時候最喜歡裝死來看看自己家人, 特別是哥哥氣急敗壞, 手忙腳亂的樣子, 然後再突然復活嚇死所有人, 不過每次都被人罵個半死就是, 那個人例外,他雖也生氣, 卻總是不會罵自己。

「詠琳, 得左啦!」楊芷欣把那人以索帶五分大綁, 還忘裡偷閒地用Maker在他的臉上畫上個大花臉, 喜歡惡作劇的惡魔屬性在末日下還是這樣根深柢固。

「Yeah!」她和楊芷欣擊掌, 「頭先嚇死我呀! 差D就避唔開!」

「下次要諗D唔使你冒險既計劃。」

「不過又腳步聲, 又呼吸, 又噹噹, 咁都避唔開我就唔係咩哨兵啦, 嘻嘻。不過呢, 「好好體驗下斷腸草既餘韻, 係地獄既盡頭好好思考自己當年既罪孽啦!」呢一句會唔會太中二病, 我覺得太長同太浮誇。」

「嗯..或者改成「你一邊受苦, 一邊諗下自己衰咩啦!」會唔會好D?」

「嗯...感覺好D...」

楊芷欣又說:「不過呀, 你扮嬲個時表情都幾恐怖, 我都有D驚。」

「我中學玩過話劇學會架嘛!」

終於那個男生在昏厥了十分鐘左右後終算醒來, 他把白眼從腦袋中翻下來:「嗚...好痛..」

也是呢, 被電的地方黑了一片好像被燒傷了似的。

「阿Yan已經幫你包好左, 希望唔會留疤啦。」詠琳督他傷口上的紗布道。

「你好彩, 我學過急救。」

「睇黎唔好彩係我...」他苦笑道, 「竟然被保護目標縛到隻棕咁。」

「保護目標?你係邊個?岩岩你自稱自己叫一號?」

「..係, 你可以咁叫我。」一號道。

FB 夜少少出篇散文

出晒

真係估你唔到喎
原來係計中計

隔咗幾日冇上嚟 儲埋幾編一次過睇
睇到好過癮呀

留名 好耐無見

TO 禁入黎呢個POST 睇下有冇文既巴絲
今晚冇文
佢地唔係向中大人宣戰
佢地係向自由同人權宣戰
今日中大, 明日全港
末日下既故事聽日再繼續
依加, 自由需要我地, 中大需要我地, 香港需要我地

襯重早, 出個文先...

同意
故可以遲d 睇,
但一定要記住
而家有一批人用緊生命去寫緊香港嘅歷史,

...咁但係抗爭之餘可以睇到故就最好la..,

「一號...睇黎同二號係同一班人, 你地係咩人? 特工?」

印象中特工才會用代號互稱。

一號是一個大約廿多歲的少年, 大概和楊芷欣差不多吧, 他染著一頭啡髮, 打扮有點日系, 腳上的波鞋是限量版, 看來有點無奈, 而不是被擄的恐慌。他看看楊芷欣, 又看看詠琳:「都..算既。」

「你點解要跟住我地。」楊芷欣舉起小刀貼著一號的頸子, 「你想點樣。」

「我其實唔係跟住你- 地........話說真係唔可以解開我呀?」他舉起手上的索帶問道。

「唔可以。」楊芷欣斷言拒絕, 「係你答晒我問題前, 你唔使指意走。」

「好好好, 你問, 你問, 我咩都答。」

「咁你跟住我地係為左咩。」

「都話我冇跟住你地囉!」

「唔使扮, 哨兵早已經睇到晒, 你由我出黎第一日開始已經吊住我地尾。咦, 等陣..」楊芷欣回想起剛剛的對話, 「你指你跟住既, 只有我?」

「係。睇黎同報告中講既一樣咁聰明呀?」

突然被人稱讚, 楊芷欣臉上一紅, 但又馬上搖搖頭回到主題:「係咩人派你黎? 一號, 二號, 你地係咩組織! 你係咪知道點解我係名單之上!」

回想起阿龍和廣仔知道自己有特權後, 看自己那眼神, 楊芷欣便心中不是味兒。

明明之前還好好的, 為甚麼知道自己有刑事括免權就會...

...專注。

「一下問到重點呀, 又真係幾勁Wor...第一個問題我唔可能答你, 你打死我我都唔會講。第二個問題, 我同二號係同事, 但連Lunch都冇食過, 只係交換下情報咁。至於你點解係名單上, 我都唔知。」

楊芷欣本想嚴刑逼供, 但一想起剛剛一號被騙, 想救自己的焦急樣子還是下不了手, 只能選擇相信他。

「...你冇呃我?」

「我點忍心呃你。」

這.. 「點忍心」這句..

「詠琳, 你, 你, 你點睇?」楊芷欣突然說話結巴起來。

「我諗佢無惡意既, 如果佢要出手一早出左, 同埋佢以為你中毒個時, 似乎係真心擔心你。不過呢個人口花花, 阿Yan你小心D。」

「詠琳你咁講我架, 了解我唔代表我會對你點架Wor..」

「人地..人地先唔了解你..」詠琳的第一人稱突然變了!還害羞了!

「我放你後, 你會點做?」

「我既任務係暗中保護楊芷欣, 暗中只係錦上添花, 保護你先係我最大既榮耀。」

「榮....你保護我?」一號的甜言蜜語再次生效。與那個人的挑釁, 嘲諷, 挖苦式的出口術不同, 並不是使人憤怒以失去理智, 相反, 一號習慣以甜言蜜語瓦解別人的戒心, 至於那些說話是真是假便不得而知了。

「係, 所以你放左我後, 我都只能繼續任務, 只係無辦法再暗中, 仲有冇多條魚?」

楊芷欣和詠琳交換一個眼神後, 把小刀從一號頸子移到索帶上輕輕一挑挑斷:「你係先好。」

說是保護-

-其實是人質。

一號想的話, 殺掉二人只需5秒, 偷襲的話也許不需這樣長時間。

他需要楊芷欣來確保404末日小隊中, 「文雀」的忠誠, 當然只是保險。

「唔該。」一號笑道, 「咁我只好光明正大做護花使者啦, 嘻嘻。」

「詠琳, 佢話黎保護我, 可能係方舟政府既人。」

詠琳的眼神馬上鋒利起來。

楊芷欣繼續說:「如果佢跟住我地, 我地可以繼續去個度?」

所謂的「個度」當然是指前往許少傑反抗軍基地, 參與赤柱監獄解放戰的一事。作為方舟政府一員, 如果說他和二號是同事..那麼也能假定他擁有和二號一樣的權限吧,那麼眼前的一號可是連方舟護衛軍也能指揮的人, 這樣的話如果被他知道反抗軍的基地地點的話--

「如果你係講緊上環大館許少傑的基地既話, 我識路架Wor.」

「....」楊芷欣沒甚麼反應。

「下?! 你..! 你..!」

楊芷欣一眼就看得出一號完全說到了地點。

「你想問我點解會知?喂, 條友個頭既唔同據點有成幾千人, 每人愈黎愈多, 幾乎所有末日下無所事事既人都一聽到反抗軍三個字就去加入, 咁大量既人, 方舟政府點可能唔知先。」

「咁..咁都係..」

「你真係傻得可愛。」

「人..人地先唔係..傻..哎呀! 你好煩呀!」詠琳不知是高興還是生氣。

「我只係收命令行動, 既唔係哨兵, 所以我唔會提供情報俾方舟政府知, 反正佢地一早晒啦。至於鎮壓, 我係...你地口中既特工, 得一個人點對抗幾千人, 所以都唔會, 我既任務一個, 就係保護楊芷欣既安全。」

「你? 阿Yan佢一出黎就差D俾人斬死左啦!」

「嘛, 個個係我失手, Sorry.」

不必交代一號早已發現持槍的詠琳正從放哨位置趕向楊芷欣身邊, 更不必交代在那時一號可是一個人擊倒了在附近想上分一杯羹的五人。

「車....都唔知信唔信得過...」詠琳鼓起嘴道。

「時間會證明既, 總之, 我只係黎執行楊芷欣既保護任務, 其他野唔關我事, 少做少錯, 不做不曾, 哈哈!」他擺出一臉輕鬆。

「好..好啦咁, 總算解決左跟蹤者既事, 我依加同你地講下前面末日法庭既事。」

如果要從方舟建造區前往港島北的話, 除了爬山, 西行的話就必須穿過數碼港。按詠琳的情報指出, 末日法庭武裝組織擁有的武裝為方舟護衛軍次一級, 最高武力為橡膠子彈, 方舟護衛軍為防他們背叛, 所以沒有提供實彈, 所以末日法庭只有少數實彈和大量鎮暴武器。

但是憑著那些催淚彈, 橡膠彈, 布袋彈, 末日法庭已經完全壓制了數碼港一帶, 除了一如以往的胡作非為外, 他們最多的就是「審判」。

「審判? 審判D..咩?」

「個邊有好多數據中心, 佢地會捉D人返去供佢地講自己既Facebook IG Account, 法庭就會按個D內容審判佢地, 再執行私刑, 佢地話既然末日審判無黎到既話, 就由佢地黎伸張正義...痴撚線...」 印象中詠琳很少說粗口。

其實係計中計中計中計中計

返黎啦

無錯
而我又冇儲文..

我要晒.jpg

嗯 夢有點長

醒到就好

因沒人上班而積起來的灰塵在正午的陽光中, 在禮堂的光柱中輕輕揚起又落下, 起起落落, 每起落一下就是一個人經過, 一起又一落, 一落又一起, 人們開始擠進小小的禮堂, 每人的表情都...

...糟透了。

雖說臉上掛著準備去赴死的表情, 但每個人都沒有停下腳步, 往禮堂中走去, 而當中又最多是年輕人。明明這年紀應享受著青蔥歲月, 明明這年紀應覺得人生才剛開始, 現在, 卻只能在世界末日下與敵人決一死戰。

「來啦, 傑少。」

坐在禮堂上抽著雪茄的許少傑站起來, 好好看著台下的人們, 希望能記住愈多臉孔愈多, 這些人...很多都會死吧。

絕對會死傷慘重。

全是因許少傑的挑撥而來的, 責任自然落在他身上。

學校的校鐘在踏正正午十二時發出悠長的「噹---噹---噹---」聲音, 大量的人們湧到了來這禮堂, 回應昨日許少傑的號召, 當中甚至有人是一家大小前來, 恐怕他們即使一家團聚了, 也因許少傑的說話而決定回到法庭控制區中, 救出其他人吧。

好樣子的-- 許少傑滿意的說道。

打勝仗武器很重要, 兵法很重要, 支援很重要, 但是-- 心態最重要。

手執機槍的懦夫, 沒法戰勝只有小刀的死士。

大家也面如死灰, 卻沒有人後退。

作為懦夫偷生, 還是作為戰士而戰, 這群人作出了決定。

也許不明智。

卻對得住天地良心。

許少傑站起來, 拍拍手, 下面的私私細語旋即停下來, 每個人都在台下看上來, 有男有女, 有老有少, 每人的眼神夾雜著恐懼--

--但又散發出勇氣。

好好看著吧, 他們將會因自己而死。

好好看著吧, 他們將會因

「睇黎你地已經決定好左...末日唔末日, 我地每個人都會死, 我地決定唔到, 但係我地可以決定自己係認命--定係反抗! 寧作飛灰, 定化作浮塵! 我最後講既只有呢一句--」這時他發現彭議員不在, 「不自由, 毋寧死! --歡迎加入反抗軍!」

「大家好, 我係大飛姐, 依加向你地宣佈下一步行動...」

煩死了, 本來只想得到方舟藍圖, 卻變成了這樣的大戰。

不過, 在進攻方舟的路上也一定會遇上這群被防舟護衛隊支持的人吧, 不只他們, 在各地也一定會有類似的武裝團體, 企圖令有反抗意志的人連家門也不敢出, 這樣才能確保方舟安全。

「傑少。」錘妹遞上無線電。

「嗯, 喂, 爆爆哥。」

「你要既野就黎準備好, 由船塢出發到數碼港只需要一個鐘, 喂, 點解會變成咁架? 你地得七個人得唔得架?」

七個人, 自然是指許少傑, 大飛姐, 向晴, 大舊, 傻釘, 舜兒, 錘妹。

「七人? 我地唔止七人? 嘿嘿, 佢地如果捱得過呢一仗, 就會成為我地最精銳既部隊。」

那天解放醫院的人也在, 和那時的戰戰兢兢相比, 那群人全部站在最前, 威風凜凜, 手執自己擅長的兵器, 有人甚至還上台發言叫著「我地數碼港流亡街坊會唔會輸比班人! 佢地同護衛隊勾結晒! 有份殺我地既人! 末日架啦! 我地再唔反抗就再無機會架啦!」 之類的發言。

「咁真係要睇幾多人捱到啦, 我仲有冇野可以幫到你地?」

「附近最近既哨兵係邊度?」

「嗯...我睇睇, 如果係哨兵站, 華富村哨兵係最近, 佢地都熟個頭。」

「派哨兵進入法庭控制區, 我要知道佢地實際上有咩料。」

「好, 呀, 個個話護送重要人物, 呀..呀Y小姐既, 黎緊大館既哨兵係路上, 應該都係個附近, 你點睇?」

「唔好, 先護送Y小姐, 呢樣緊要D, 叫佢避開法庭控制區。」

「好, 我地呢邊冇咩事, 下次聯絡時間1800。」

「好。」

許少傑關掉無線電, 才發現向晴正瞪著自己看, 似乎還拍了照片。

「講明先, 我唔係督灰, 依加我身份係星之曙光既調查員。」她道, 「咁既歷史時刻, 唔影底點得先。」

「挑, 你影飽佢。」許少傑道。

昨天看到許少傑以「自己一家得救便想逃跑」, 和「自己還有朋友家人在法庭控制區內」作為分化點, 分化後再令大部分人投向戰鬥的一方, 向晴便知道自己把籌碼押在這西裝少年身上沒有錯, 多年的記者直覺告訴她這人非池中物, 現在鏡頭拍攝著的是將會在歷史上留名的人物。

所以, 自己也沒選錯人去利用。

--但又散發出勇氣。

好好看著吧, 他們將會因自己而死。

好好看著吧, 他們將會因各自的信念而死

無乜時間SORRY, 唉

得我

行動主要方向由許少傑和大飛姐訂下, 首要目標是撤離所有被末日法庭圍困的人, 故此把他們全部擊殺不是上計, 哨兵班正在向法庭控制區進行監視, 為反抗軍提供線報, 在此之前任何不是按線報而制定出的行動都是不智的-- 許少傑如此對向晴解釋道。

「咁我地依加點? 等哨兵回報?」

「我地行動既係。」許少傑眼神看著地圖變得銳利起來, 「但係, 撤退班既話依加就開始行動。」

錘妹, 大舊, 傻釘, 舜兒各自負責一支部隊, 而舜兒負責的就是殿後和撤退, 確定撤退路線安全 , 眾人能沿路離開那時將會成為戰區的數碼港是他的職責。許少傑口中說著甚麼「呢個位好重要, 因為救唔到人我地都係白做」, 但是他心中明白, 這男生手上的弓箭雖準而利, 但是他太善良, 太理想化, 希望能不殺一人而拯救所有人, 包括敵人, 也沒有狠下殺手的勇氣, 所以才把他安排在不需於前線交戰的撤退部。

可惜呀- 如果有點狠心腸, 憑他的戰力可以成為一員猛將。

交代了不同事後, 許少傑喝乾了威士忌:「其實依加, 未夠。」

「未夠人?」向晴一下子讀懂, 「仲未夠?」

「人, 愈多愈好, 可以既話我希望佢地全民皆兵。」

「全民...」

「舜兒。」

「係?」

「幫我去傳個話。」許少傑道, 「幫我去搵彭議員, 今晚1點係學校天台見我, 唔好俾其他人知。」

那個一直不見人影的彭議員, 口說中立, 但最後還是站在遺下其他還在數碼港者的逃亡派吧, 他們大概馬上就會出發, 趕在戰事爆發前不被捲進去的自保主義者。

「無問題。」舜兒那時, 還以為只是個普通的傳話。

正在許少傑他們正在如火如荼的計劃著數碼港攻城戰時, 舜兒背著弓箭穿過中學校園內的陣地, 熟悉的木枱木凳, 書頁的香氣和操場內的膠味, 使從中學畢業不夠的他心中泛起了點點懷念。可是--現在沒有時間去想當年呢, 只要哨兵回報出數碼港內形勢, 許少傑便會揮軍南入攻城...

....恐怕, 死傷不會少吧。

唉。

舜兒想到這兒心頭便沉重起來。

「和平解決」「談判」, 這些建議可笑得自己也沒有勇氣提出。

只有兵戈相見。

只有以暴易暴。

末日下只有血祭天地。

和平, 友愛, 道德, 在世界末日來到前已經化成飛灰, 化成了.....在血和屍體下的笑話。連第一課被告知「永遠不把弓指向別人」的舜兒, 為了自保也將弓指向了活生生的人, 雖說是為了自保, 但總感覺背叛了自己似的。

自己太弱了吧。

陣地中少了駐紮的營地, 自從中午的宣告後大家都準備著戰鬥物資, 大刀, 弓箭, 長矛, 盾牌, 少量從警察或解款公司搶來的長槍, 甚至連小孩子也抱著燃燒彈或是磚頭。

「唉。」舜兒又嘆了一口氣, 不知道姐姐現在在幹甚麼? 有準時吃藥嗎?

「舜兒。」一把聲音叫住了他, 回頭一看正是背著大鐵錘的錘妹。

「嗯? 你唔係同佢地...」舜兒其實也感覺到了, 自己很沒用, 很弱, 很膽怯, 許少傑等人正在疏遠他, 不讓他參加戰術討論, 把他投閒置散。不過, 他也知道自己有這問題, 所以也沒甚麼抱怨, 只是自己悶悶不樂。

也許- 我真的沒有登上方舟的資格吧--
--我這廢物。

把他從自己的胡說八道抽回來的是錘妹。

「我黎陪你下你啦, 見你自己一個行咁。」

「去搵個議員要幾多人...」

「咁你即係唔要我啦?」

「咁我又冇咁講過...」

錘妹絕口不提「看著舜兒, 要他別說多」的命令。

在陣地中前進的身影變成了二人, 弓手的輕巧敏捷與錘妹的沉實形成對比。

「大家...都唔同左呀可。」

「嗯, 不過下定決心係一回事, 到時..又係一回事。」他看看手執椏差瞄準空罐練習的少年, 又有把一個又一個燃燒彈放到身上的改裝背心的少女。

「總好過唔去既。」錘妹道。

穿過了備戰陣地後, 便是笠水區-- 正確名字是「戰術撤退組」, 笠水區是許少傑的說法。看這比例, 準備戰鬥救人的大約佔數碼港流亡街坊會的六成左右, 按許少傑的說法-- 還不夠。

但還有甚麼辦法?

有的。

但善良的舜兒不會想到。

正在打點行李, 收拾行裝的人比比皆是, 眼神流露著恐懼的他們正在全速收拾細弱, 準備糧水, 一部分人好像跑到海邊尋找船隻去了, 只要那些人回來後這群人馬上就會動身了吧。

「可惡...我..」

舜兒特別注意到有一類人, 明明在準備逃跑, 卻心有不甘, 還是這樣說比較貼切: 明明心中想拼死一戰, 自己身體卻在逃跑。

「....」

這種人不發一言, 沒有逃跑的焦急, 也沒有生還的慶幸。

只有內疚和自責。

「如果佢地都Join埋我地就好。」錘妹套他口風。

「唉, 人人都有自己選擇既。」

「佢地其實都想打呀, 到底係差D咩呢?」

「我..我唔知。」

「唔緊要, 嘻嘻。」錘妹笑笑道, 「我都唔知。」

舜兒看看她眼前那砸破過無數人頭顱的大錘, 沒有說話。

就在笠水區的盡頭, 臨時哨站和陣地之間, 二人找到了彭議員。交代了許少傑想找他說話的請求下, 他面露難色, 他預期午夜12點前前往找船的人就會回來吧?

錘妹不笨, 也問了這句, 彭議員點點頭。

「我希望係。」他如此說, 「我地唔想被波及。」

「......」錘妹沒有回應。

別給他知道。

別給彭議員知道。

別給彭議員知道哨兵不可能回來的事。

別給彭議員知道哨兵已經被許少傑派出的人在途上伏擊的事。

當然, 更不可以給舜兒知道自己正讓這些事發生著- 錘妹下定了決心。

「明明心中想拼死一戰, 自己身體卻在逃跑。」

最近endgame咗，revolution條route真係好正，香港人context唔同都可以參考下
但人哋android勇武一次就光復咗，心諗現實邊有咁易

安撞咁團結, 決定左反抗既就全體反抗, 點同

究竟係團結定俾markus洗腦

交代了見面的時間地點後本來就想離開, 但是彭議員卻突然行動--

「你地一唔一齊食飯?」

「嗄?」

一開始二人不明情況。

「你地12點岩岩先搞掂, 應該未食飯? 我地呢邊岩岩好就開飯...所以睇下你地有冇興趣, 同埋算係臨別?」他笑笑道。

這傢伙, 真是個..單純的好人。

彭議員是數碼港的區議員, 那是街坊們一人一票選出的, 他本身都在區內中小學讀書, 和街坊早就混熟, 所以即使面對大政黨的空襲攻勢, 數碼區選區還是如不破壁壘, 任福袋如何狂攻, 任蛇宴如何猛襲, 彭議員在這區還是這樣固若金湯。

當然, 不只這點, 他還活潑在社區中, 義工做, 工程做, 興趣班做, 連代收網購郵包和尋找走失的寵物彭議員都是親力親為, 也許在泥漿摔角中他的確是清泉。

食物在桌子上展開, 錘妹悶悶不樂。

「錘妹你..?」

「呀? 我冇事。」

錘妹淡然回應道。

「都無計啦, 無可能帶住佢地出去。」彭議員看看身後的人們道, 「一定要確保好在有船先可以出去, 不急呢一時。」

錘妹暗中計算時間, 大概那些探子已被伏擊了吧。

「唔好意思啦, 我地無選擇到戰鬥, 但自保..都係選擇之一, 希望你地可以成功。」

感覺和兇猛..不..瘋狂的許少傑是幾乎完全相反的一個人。

「唔緊要。」舜兒道。

事後他才回想起這飯局多可怕, 多叫人心寒, 食人的怪物就坐在自己身邊。

------------------------------------

月黑-風高。

凜凜的寒風在中學的天台狂刮不止, 夜裡烏雲遮星閉月, 在風中天地無光, 世界末日的陰影把香港濃罩著, 遠處的樹冠在黑暗中好像浪潮一樣捲動, 翻滾, 沸騰, 只有在山的另一邊才能看到光芒, 方舟建造區中的光柱把那邊的雲底照亮, 如怒海中的孤島一樣, 好像那邊才是被上天選中的人, 外面的都是地獄中的遊魂野鬼, 人生再無意義, 只有404天後的終結。

北風中, 夾雜了一絲二手煙。

許少傑呼出雪茄, 雪茄頂端的火星閃亮了一下後終於燃盡, 再沒有點起來, 許少傑悠長的呼出煙霧,鬆開夾著雪茄的兩指, 任由最後的雪茄在風中飛向黑暗。

「你好似..叫舜兒。」他開口道, 聲音有點沙啞, 於是他又執起身邊的津路喝了一口, 「用箭既。」

「係...」舜兒不明白自己為甚麼也被叫來。

「點解唔用槍?」許少傑問道, 「槍既效率明明更高, 同樣以眼界, 機動力, 射程為優勢, 槍比箭更好。」

「呢一層...」

印象中, 這次是許少傑和舜兒唯一一次這樣對話。

「因為殺傷力太強。」

本來又想說甚麼「唔習慣後座力」「槍聲太大」之類的答案去推諉過去, 舜兒被許少傑一下子洞悉了內心: 槍的殺傷力太強了。

雖說二者都是致命, 但是弓箭是原始的, 古老的, 人類在文明起源的星空下以自然材料加以改造, 變成了最原始的武器, 面對猛獸遠勝人類的蠻力和感官, 人類以自身智慧抗衡, 甚至逆襲, 更進而成為這星球的主宰。

而槍械發明的時候, 人類已橫行於這星辰上, 槍械的誕生並不是求生存, 而是為求加速殺戮的速度。

同樣以槍和以箭攻擊, 槍的致命率遠超後者, 因為殺戮正是其存在意義。

只有最無藥可救的白痴才會說二者是對等的武力。

要不, 交換來試試?

「我...都係既。」許少傑放棄解釋, 因為的確是他心中所想。

「驚?」

「驚..驚咩?」

「驚自己傷人, 甚至殺人。」許少傑道, 「咁樣你既良心會過唔去。」

聽說過舜兒的事, 許少傑自然理解: 習弓道和西洋射藝, 在大學修化學, 也有玩跑酷, 唯一的親人是自己的姐姐......但是相比背景, 許少傑更仔細的聽了大飛姐和爆爆哥對他的真實反應描述, 結論就是他雖然戰力不錯, 甚至叫人吃驚, 但是太過善良, 理想化, 不會下殺手, 被求放過的話對方是誰也會心軟放人。

這不是能不能成大事的問題。

這是會害死他的問題。

「我都知...」舜兒低頭道, 「但, 我無計, 我落唔到手。箭..我不但比較熟悉, 即使我真係射中, 都冇咁易死人, 易D救返。」

「你有個家姐?」

「係..」

「如果你想佢上方舟既話, 生存落去既話, 我地就一定要贏, 一定要攞到方舟。」

「的確..」

「你係咪想話, 可以不殺一人既情況下, 我地就搶到方舟?」許少傑扔出最基本的問題, 最根本的問題, 最初的問題。

「....無可能..」舜兒苦笑抱頭, 「點可能。」

「你又想贏, 但又唔想殺人, 不如你話我知, 你想點樣?」

舜兒沉默。

因為他根本不知道自己想怎樣。

對, 小型衝突的時候他能準確對非致命部位放箭射擊, 射擊四肢剝奪目標戰力對他來說也不是難事--但「不殺一人的情況下, 拿下方舟」這事,一聽就知沒可能。

對等的武力

明知自己的理想絕不可能實現。

明知自己絕不可能不殺一人而勝利。

歐舜兒陷入了迷茫，到底應該堅持，還是放棄自己的底線？

世界末日下，我們的底線因何而存在？

舜兒不笨，但是許少傑在監獄中的日子使其有漫長的思考時光，他對這些問題作出過的深思遠超想像，畢竟在牢房中能對話的就只有自己。

「我地只有兩個選擇，歐舜兒。」許少傑幽幽道，「我地想帶住道德規限咁樣戰敗；定係不惜一切，放棄一切而勝利？」

「呢層...」

「你追求既係自我感覺良好，定係確實既勝利？」

「唔可以兩樣都要？」

「無可能。」許少傑冷冷道，「限死自己既人，無可能贏到無底線既人。」

勝利，道德，我們為何而戰？

「歐舜兒，你知道答案。」許少傑的雙眼在夜裡閃爍著狂氣，「只係你唔想講出黎。」

答案，當然是勝利。

但這樣，就是背叛了自己的原則。

但原則在生死勝負面前卻沒有任何意義。

抱著原則溺死在幻想中，這種結局不是他們戰鬥的目標。

樓梯傳來腳步聲，三個人拾步登上天台，照明的光柱在夜霧中晃動，接著都照在許少傑身上。
「舜兒，你可以話我為求勝利不擇手段，瘋狂，或者終有一日我地會彼此敵對，但係唔理係咪 世界末日，勝利先係一切，生存落去，先係勝利。」

他站起來，大舊，傻釘和彭議員登上樓梯頂，三道光柱把許少傑臉照亮，但陰影部分更顯陰森。

「...」

許少傑不發一言。

「傑少，你想搵我...?」

錘妹不在。

「無錯...彭議員。對唔住。」

許少傑很少道歉。

「嗄？」

「如果聽日就係世界末日，你會有咩遺言講？」

彭議員看不到自己身後的鐵閘被傻釘鎖上。

「我呀...um...一時之間咁問...多謝街坊咁耐都支持我，世界末日前大家一定有好好過。老豆媽子，好開心你地會以我為傲。」

身為議員的他，這是背好的講稿？還是真心話？

「明白。」

「砰！！」

槍聲淹沒在風中，硝煙被氣流吹散，只剩下彭議員眉心血孔湧出的腥甜，他難以致信的瞪著前方正握著手槍，西裝外套迎風拍打得呼呼作響的許少傑，雙目暴凸，滿臉都是不解，狐疑，和被背叛的錯愕。

「咚」

彭議員倒在血泊中，如斷線木偶一樣。

「我會幫你轉達。」

許少傑放下手中正冒出硝煙的手槍, 冷冷的看著地上屍首。

[選前大型民意調查]大家係咪真係想贏返香港？

坐車用手機打字儲文眼都盲

出文真係慢左, SORRY

無所謂，有文睇就得

依加咁我真係專心唔到

明嘅，始終呢個時勢慢慢嚟啦，我地等到㗎

經歷過方舟包圍戰的那場屠殺後，舜兒看到彭議員被爆頭的一瞬間竟然沒想像中激動，相反湧上心頭的是震盪。

為甚麼？

他雖不想戰鬥，但是也是個好人...不，不止是好人，彭議員可以說是這群人的精神領袖呀！
「傑少...點解你地...」 舜兒感到自己的聲線正在抖震，「彭，彭，彭議員佢...」

「啊，係，我地約佢上黎，就係為左殺佢。」

「但係，點解？佢應該唔係威脅先岩架？佢，我地有理由要殺佢？」

「有。」許少傑沉著面色說，「佢將會係我地勝利既關鍵。」

「我睇唔出有咩非殺佢不可既理由！」

「咁你應該反省下點解自己睇唔出。」

「我...」

想不出。

他是個好人，也許軟弱，但也是好人。

好人不應該死。

「記得今日呢度既事唔可以同人講，否則反抗軍既失敗同滅亡就係因洩密者而起。」大舊和傻釘一邊拖著彭議員的屍首去不知何處，許少傑一邊警告道，「呢一步係致勝既一著棋。」

棋子....

舜兒心生一個很可怕的想法：某天萬一許少傑認為犧牲掉自己，甚至是自己的家姐來換取勝利，他會嗎？

他會。

如果問舜兒那時開始心生去意的話，就是這一幕了吧。

彭議員的死在四人的絕口不提下沒有人知道，天光後出現的只是彭議員失蹤的消息。

看著議論紛紛的民眾們，舜兒有點心虛。

接著下來的一天，彭議員沒有出現，當然那是因為他已經在天台上被殺。第二天也是，不只是彭議員，到海邊尋找渡海至西貢的探子也沒有回來，但這次連舜兒也不知道他們是被俱樂部小隊伏擊掉。

二天多的乾等使笠水區內的人既不安又煩躁，有人提出彭議員不會是找到船後就自己跑了，結果被人回一句「彭議員唔係D 咁既人」，提問者想想也是便作罷。但備戰區的人反問了一句：「咁佢又扔低數碼港D 人？」

結果差點爆發一場毆鬥，還好向晴及時阻止，但--

笠水區的人，敢出手打人？

看到了本來的主逃派的人敢向最勇武的主戰派動手，舜兒有點錯愕。

他們，突然敢戰鬥了？

接著他看到在二樓平台抽煙的許少傑，他一手拿著煙一邊看著下方差點爆發的打鬥，卻是滿意的笑了。

新讀者正式留名
見到依個故 啱啱追曬正傳 返嚟睇傑少
依個時勢 依個故 內容真係無得頂

關鍵場面: 本文配有BGM, 建議邊聽邊睇
本文推薦BGM:

莫非...

「大家！傑少有彭議員消息！」

終於在彭議員被殺三天後的清晨，向晴高聲地把這消息在所有營地都叫了一遍。

不理主戰還是主逃派，聞言都馬上聚集到禮堂裡，可見彭議員的號召力有多強！

人們聚集後都議論紛紛，交頭接耳。

「全部人到齊?」

許少傑在台上看著下方的全體, 上次在這兒集合是把人們分成主戰和主逃二邊那天吧。

「係, 今次..真係齊晒。」向晴在許少傑身邊, 看著他的表情:因接下來的戲劇而沉重, 但明顯壓制著心中的興奮, 雙眼閃動的...可以說是瘋狂吧, 眼白的四周甚至還有血絲在跳動。

「我地或者係做戲, 但呢場戲唔做唔得...」許少傑道, 「我要既係勝利, 而唔係光環, 向晴..好好寫低真相, 記錄係星之曙光中, 好好去見證!」

「當然。」做戲的, 又不只許少傑一人呢。

向晴一臉還是這樣平靜, 沒有半點的波紋, 如結冰的湖面一樣。

「大家, 我地已經搵到彭議員--」

許少傑高聲宣告, 台下正在燥動的人們馬上沉默了。

到底發生了甚麼事?

那個彭議員是不會放棄自己人們的。

那個彭議員從不會背離自己人們的。

過去受過他恩澤的畫面在人們腦中升起, 沒有他在大家才突然發現這個街坊保長是多重要的存在, 連小孩子也來問議員哥哥走為甚麼不在, 加上三天的乾等更加使人煩躁不安, 人人的心情都不佳, 即使是主戰派的人, 也擔心主逃派的彭議員下落。

該不會....有不測吧?

不, 不會。

他是個好人。

好人應該有好報。

不會有甚麼不測的。

不會嗎?

「應該係話, 我地搵到佢既屍首。」許少傑完全不理會現場有小孩子在, 走到禮堂上的桌子, 把箱子上的布拉下!

一瞬間, 所有人都屏住了氣息, 那位愛民如子彭議員只剩下一副皮囊留在這末日中, 屍體的眉心被子彈貫穿, 全身都是傷痕-- 當然那些傷痕是彭議員死後由俱樂部小隊加上去的, 目的是使屍身更恐怖, 更震撼。

沒人出聲, 沒人痛哭, 末日下, 落針可聞。

「佢係被末日法庭捉到, 被人虐殺, 恐怕...死前受左好大痛苦。」許少傑說出台詞, 「大概, 痛到生不如死。」

他死前的慘叫恍如在大氣中重播。

卻沒有叫出聲。

所有人都看了那, 可以被稱之為慘死的屍首。

逃走的人, 因為還在受苦者遠在天邊, 不在眼前, 因此沒有感到憤怒和身同感受。

逃走是理智的, 破壞理智的是感性。

當中, 人類情感中最猛烈的是「復仇」。

「啊....啊!!」

當下隨著第一下痛哭而爆發了起來! 彭議員身上背負的愛戴和信任, 馬上被許少傑轉化成暴怒! 被憎恨洗去恐懼的人們在禮堂內痛哭, 咆哮, 跪地, 甚至錘地, 有人與旁邊的人抱成一團, 有人彎腰不斷說粗口和怒吼, 有人用拳頭打牆打至自己的手血淋淋, 受街坊們敬愛與尊重的彭議員成為了許少傑手上的雷管, 把所有人心中的仇恨都點燃。

殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉。

殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉。殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉。殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉。殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉。殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉。殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉, 殺掉。

復仇!

復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇! 復仇!

「我地已經殺左其中一個末日法庭既人, 但更多人走左返數碼港, 繼續安安樂樂咁過日子。」許少傑決定火上加油, 「去過彭議員未來過唔到既日子。」

「殺左佢!! 殺晒佢地!」

「香港人! 報仇!」

「死全家! 末日法庭死全家!!」

「彭議員呀!! 你..你死得好慘..點會..!!」

「彭哥哥..死左?議員哥哥死左..點會! 唔好呀!!」

接下來--

「彭議員生前, 係負責撤退既事, 佢死左..我會派人繼續幫手, 請問仲有冇人係想撤退去西貢? 去既就舉手, 我安排船同物資。」

沒人舉手。

不知道是因此群眾壓力還是被仇恨支配,主逃派已經全部變成了主戰派。

許少傑作以最可恥的手法, 把整個數碼港流亡街坊會, 變成了一群最勇猛的狂戰士。

「冇啊?」

所有人都雙眼通紅, 混身抖震, 有人甚至因憤怒而握拳握住指甲插穿自己手掌。

「你地全部都想報仇?」

「係!」下方的人明明沒有受過訓練, 卻統一的回答。

「你地全部都唔驚死?」

「係!」下方的人明明不是軍隊, 卻統一的回答。

「好。」許少傑點點頭, 露出猙獰的笑容, 「末日法庭討伐戰, 後日開始! 全世界做好準備! 帶你地最好既武器! 帶你地最好既防具! 帶你地最勇敢既覺悟! 我地要血債血償! 以眼還眼! 」

「好---!」

台下響起由憤怒和憎恨合悲而成的戰咆, 每人都咬牙切齒, 無不想把末日法庭的人碎屍萬段。

可怕- 在舞台一旁站著看著這一切的舜兒心中由衷的感到可怕。看著許少傑在沸騰的人們面前, 一臉自若地說著謊, 操作著人們的憎恨, 支配著人們的殺意, 若如和背景格格不入, 但卻又是做成這一幕的男人, 使舜兒感到心寒。

這男人, 竟然把所有人拉進了瘋狂之中。

在他從方舟護衛隊中救出自己和家姐時, 他曾感到過這人是英雄。

不。

絕不。

家姐仰望著的英雄, 不會是眼前這種瘋子。

但..卻偏偏是這種瘋子才能帶領人們與方舟政府戰鬥。

這就是所謂的梟雄吧。

只要那人的死會帶來勝利, 許少傑會二話不說殺掉, 這是個穿著西裝的瘋子。

今天是彭議員, 萬一明天是自己呢?

萬一明天是家姐呢?

舜兒沒法避開心中的這個自問, 即使他也認為許少傑這一著棋下得相當漂亮, 不但令戰力倍增, 更是每人都是敢衝鋒陷陣的狂戰士。

「逃跑係理智既考量, 係思考左自身安危, 前途, 利益等等既考慮。我要佢地忘記理智, 由憎恨同仇怕支配佢地既行動, 咁樣佢地先唔會一見到戰鬥就轉身跑, 因為相比起安危, 勝率, 佢地只會諗點樣先可以令敵人最痛苦咁死。」

「但你咁樣自編自導, 會唔會好卑鄙?」

「我係求勝利, 唔係求光環, 卑鄙與否, 唔係我考慮之列。」

日後被上載到方舟網絡中, 有關於許少傑的專訪, 關於這事情他在專訪中是這樣和星之曙光的調查員這樣對答。

「瘋子。」- 調查員這樣評價。

戰意從禮堂中向四方八面燃燒, 所有人不理男女老幼都進入了決一死戰的狀態, 之前討論到了西貢後要做甚麼, 種田還是捕魚好的人們變成了在討論那把開山刀比較好用, 燃燒彈拋出去時的姿勢如何調整才飛更遠........舜兒, 卻沒法融入其中。

因為他知道真相: 彭議員是許少傑殺的。

可是眼前的形勢又是一片大好, 戰意高昂, 殺聲震天, 相比起之前大相逕庭........莫非, 許少傑真的做了一件對事?

「唉。」年輕的舜兒陷入了迷茫。

但願自己和家姐不會在某天被許少傑視為致勝的棄子。

不過, 迷茫的不只是他。

多謝大家
可以養肥再睇, 但記得推下

多謝巴打支持 你鐘意就開心

唔知大家點睇許少傑呢個人?
梟雄, 英雄, 我都問左自己好耐兩者有咩分別
上面呢一篇就係我既答案
唔知會唔會破壞大家對佢既形象?

我覺得, 正係咁先係佢, 許少傑本來就係要咁
「做唔做一件事係睇佢應唔應該, 而唔係值唔值。」
我當初設計許少傑就係呢一句
後來佢同我講, 「咁樣既話, 做仆街野去獲勝, 都符合應唔應該。應該既, 就去做, 即使件事仆街。」

既然係角色自己同我講, 咁我梗係要跟佢講咁去寫

利申, 無痴線

成件事好合理,亦好make sense.
呢個情況其實鞏固咗佢嘅梟雄形象.

但唯一一點係佢嘅死法有d 怪.
如果佢要話俾人聽議員係俾虐至死嘅,
傑少起碼都應該喺議員死前喺佢身上做返d 傷口,
成件事先會比較有說服力
畢竟傑少佢地應該唔會似黑警咁無恥兼弱智

Btw 角色同你講野都唔係第一次ga la

E篇我反而睇到舜兒仲係好唔成熟 驚自己被視為棄子 一個有戰力有價值既人點會咁容易俾人捨棄 不過始終係年青人

有堅定意志既人從來唔會受其他人影響 可惜既只係羊群心理

巴打你睇多次

概念成型--

--世界觀塑造, 時間軸鎖定完畢

《末日下的那些人 外傳：??????????》

製作決定

等我再諗定D再出預告

詠琳收到了由大館反抗點基地發出的聯絡, 看樣子許少傑不在據點中, 而是和幾個精銳的人出去了。他透過大館的無線電信號告知詠琳帶著Y小姐- 即是坐在自己身邊的楊芷欣: 避開前方的末日法庭控制區, 轉北登山, 翻過太平山山頂到達港島北。

「下, 咁遠好多Wor...」

「安全最重要, 你要護送既係關鍵人物。」

「嗯...好啦。」

掛斷了無線電, 詠琳仔細的收回硬盒中, 坐回營火邊。

「係咪..有咩事?」楊芷欣問。

「冇..冇事, 前面之前咪話有班叫末日法庭既人既, 太危險啦, 我地唔會去。」

那可不行, 要去大館和許少傑會合呀!

「咁..我地點去港島北?」

「行山。」詠琳道, 「係遠左D, 但係....無辦法啦, 阿Yan, 你之前話你行開山, 應該冇問題?」

楊芷欣道:「無問題啦。」

「嗯..咁..咁就好。」

夜中的風冷冷的吹過三人之間, 火舌輕輕搖動著。

「你根本唔想避開。」一號幽幽的說, 「霍詠琳, 你呃緊自己。」

「......」她卻沒有否認。

「詠琳, 係咩事..?」

她看看楊芷欣, 低頭道:「無事啦, 我無事, 末日法庭個邊咁危險, 點可能帶你過去, 無可能..唔得, 路過都唔得。」

她口中一邊說著不應該過去。

眼底閃爍的卻是不甘心。

「睇黎責任係你身上啊阿欣。」

「我....喂邊個俾你叫我阿欣架。」

一號直接無視掉她的抗議:「佢本來係哨兵, 有自己既責任, 而你, 係突如其來, 係意外, 所以好明顯地佢唔甘心係因為你打亂左佢既計劃, 睇黎呀, 佢本來係想去末日法庭既控制區, 但依加因為你而只可以上山, 咪咁囉。」

這傢伙剛剛的甜言蜜語蕩然無存, 而是直接說穿了詠琳心中所有想法!

一號看到她被說穿的表情, 馬上有點後悔。

這表情, 絕對會引起不必要的同情吧。

「....我...」很想否認。

卻否認不了。

怎能說阿Yan是負累呢。

「應該會有其他哨兵去數碼個邊架啦, 咪傻啦, 我咁渣, 去左都幫唔到咩手架啦, 阿Yan, 我真係無事, 冇野比你安全重要。」

受那個人命令而前來護衛楊芷欣的一號點頭和應:「無錯, 個邊太危險, 上山係最正確既判斷。」

「....嗯, 正確。」

看來共識已經形成了呢。

是嗎?

看到楊芷欣那欲言又止的表情, 一號心知不妙。

一夜還是無眠, 楊芷欣在睡袋中幾乎是和輪班守夜的詠琳和一號一起等天光- 儘管她一直都在裝睡。四點多的時候一號霍地從睡袋中跳起來, 接著走到詠琳身邊, 一邊說著「你好叻女」「辛苦晒你啦」之類如反射動作一樣純熟的話哄她去睡。

只是的...這傢伙...

等到詠琳在睡袋中發出低沉的鼾聲後, 一號壓低聲線:「阿欣, 訓唔著就吹下水啦。」

「............」

「我梗係知,」一號連楊芷欣心中那句「他怎知我沒睡」也回答, 「訓緊既人, 佢既呼吸節奏大有不同。」

「....你變態啊? 偷聽人地訓教。」

「你Wor, 人之常情啫, 嘿嘿。」

這傢伙的嘴巴總是這樣呢...

....也不會討厭。

「失眠?」一號舉起鍚鐵的小杯子, 呷一口茶, 「你呢個年紀, 唔似會咁早起身。」

「咩Wor....」楊芷欣揉揉眼睛, 不知為何, 在一號身上她看到了某個熟悉的男人的影子。

「俾你。花茶對皮膚好。我係附近D鋪頭攞黎, 玫瑰味, 鐘意?」

「花...茶?你都幾識哄女仔...」她從睡袋中走出來, 伸伸正啪啪作響的腰, 再看看淡色的花茶, 還是接過來, 一到手, 陣陣暖意從杯上傳上, 雖說有點燙, 卻不會燙到放手。

「你係我保護對象嘛。」

「收皮啦, 你對詠琳咪又係咁。我..坐得?」

一號看看她, 又看看身邊自己的位置, 失笑道:「梗係得啦, 你係我公主殿下Wor!」

「公...」這傢伙, 真是...!

「你有野想講?」

看著楊芷欣蓋著毛蓋, 捧著花茶呵氣, 眼前的營火燒得啪啪作響的樣子, 不用甚麼讀心術也能看出楊芷欣心中有話想說。再說了, 看她的眼袋和袋窩這樣深, 看樣子應該是長期失眠了吧。

「我....」

一號已經看穿了, 這次卻不說穿。

「我想去末日法庭。」

「......點解?」一號呷一口花茶。

「因為, 我地時間唔多。」

末日正在倒數中。

萬物即將完結。

這是我們最後的時光。

「時間唔多?」

「係..正因為咁, 我想大家都可以係末日到之前, 做晒自己想做到既野, 特別係詠琳--」楊芷欣轉身看看身後正在酣睡的她, 「佢上唔到方舟。」

「所以, 你睇穿左佢其實想去末日法庭控制區, 但為左保護你只好放棄, 所以你想按佢意願去呀?」

「係..係呀..咩都俾你睇穿晒啦。」天才的楊芷欣在一號面前恍如赤裸一樣, 通通被他看穿了想法。

聽日再出文...

「大概世界末日下，大家都想貫徹自己既意志到底...」

「係呀。」

可是一號還沒說完。

「...但唔適合我地。」

「嗄？」

楊芷欣看穿了花茶升起的水氣，卻看不穿一號的心中想法。

「我地同詠琳唔同，阿欣。」一號斜眼看看在營火旁沉沉睡著的霍詠琳，「我同你都有登艦權。」

二人和她不一樣。

她沒有登艦權，沒有獲救的資格，沒有...

...沒有未來。

人從來有高低之分，貴賤之別。

「你好清楚，除住阿當不斷自我進化同改造方舟，我同你去到新地球既機率冇想像中低。」

阿當作為人工智能，會不斷以載領人類尋持新地球並定居，建立新文明為目標進行自我演化，它操縱的機械臂，立體打印等都會在方舟航行途中改造方舟，最終達到星際航行的級別。

隨著方舟建造，成功率會不斷上升，從當初一開始的0.37%到現在已經是3%.....總之，登上方舟便有活下去的希望。

但不是誰也能登艦。

「我地既然有登船資格，就唔應該沉迷於浪漫主義，更加唔可以輕言冒險，因為我地條命比起無辦法登艦既人珍貴...」

「啪！」

一個耳光清脆地打到一號臉上，五指紅色掌印馬上浮現，臉頰上火辣辣的。

「嗄...嗄...」楊芷欣深呼吸兩下壓下自己的震怒，「如...如果我再聽到你睇唔起上唔到方舟既人，睇唔起方舟建造區以外既人，我唔會放過你！！」

以一號的身手和武藝，來十個楊芷欣也不在話下，而剛剛那一巴掌他本應也能輕鬆閃過，為甚麼...

「我...sorry, 我冇心冒犯你哥哥。」

「唔係邊個邊個既問題，我唔覺得我地有登艦權既人特別高尚，上唔到船既就係低人一等囉！我哥哥，詠琳，佢地個個都有優秀過我既地方！」

「.....總之，你好好考慮啦。」一號默默地喝下最後一口花茶，「我既任務只係保護你，最多俾少少意見你，最後決定既都係你。」

「...」 事關個人安危，楊芷欣認真的思考起來，一號也再沒說話在她身邊坐著，看似一臉輕鬆，但其實全程也警戒著四周的黑暗。

「你哥哥係個點既人？」一號臨近天光時問道，雖說他讀過調查報告，知道楊芷欣的胞兄名子是楊子平，扒竊慣犯，後來當那人的線人調查商業犯罪，但始終是不見得光的偷呃拐騙.....這傢伙就是個市井之徒，與天之驕女楊芷欣不但大相徑庭，說是天淵之別也不足為過。

「佢呀？ 佢係世界上最錫我既人。」

「就係咁...?」

「嗯？係呀。」

有點輕描淡寫，波及了他就足以令她這樣憤怒，就這樣簡單嗎？那個人下單要自己全力保護離開方舟防線的楊芷欣，與他有關嗎？

楊芷欣怒氣未消，對一號相當冷淡，他也不多問下去。

陽光射穿樹冠間的葉隙，一道又一道搖光打到霍詠琳身上，她卻沒有作為哨兵的淺睡警戒，而是翻身到另一邊抓起睡袋一角罩住自己：「難得今日唔使去數車俾我恰多陣...」

叫醒她吧。

「詠琳，天光啦。喂，詠琳？」

「阿Yan...呀！？我訓著左！？」

楊芷欣失笑道：「咩呀，你守上半夜wor.」

「咦...咦，係Wor.嘻嘻。」

看來聽不到一號那過份的發言。

「一號你塊臉做咩？」梳洗完畢，一身香氣的詠琳看到了一號臉上的指印。

「哦，呢個...」他斜眼看看楊芷欣，發現對方也望過來，「掂到d 敏感野摸左落塊面。」
敏感嗎...也沒說錯啦。

「我有消炎藥膏，你要唔要？」詠琳準備周全。

「唔使啦，好快退，哈哈。」

吃過了早餐，把營地收拾，詠琳把痕跡抹走確保沒人能追蹤後便動身往山上走走。

「詠琳。」動身之際，楊芷欣叫住了她。

「嗯？漏左野？」

一號沒出聲阻止。

「如果你唔係帶住我既話，你會去邊？」

「..... 問黎冇用啦，依加你係度啦嘛，阿Yan.」

「答左我先，求下你。」

不想再連累別人，不想再干擾別人最後的人生，末日下的最後日子。

看到她的神色如此認真，詠琳只好老實回答：「傑少話附近既哨兵都去數碼港偵察佢地既人力物力，尋找破綻，我應該會去幫手。」

「好，就咁話。」

「唉。」一號無聲地嘆了一口氣。

「下！？」

「我地唔上山啦，我係哨兵阿Yan , 請多多指教，嘻嘻。」

一號突然很明白西遊記大聖爺看著師傅去送死的感受。

「阿Yan 依加確保你安全最緊要，我雖然唔知點解傑少會要攻打數碼港，但你有關鍵情報，我地應該...過去大館據點。」

她一邊說，卻一邊看到楊芷欣臉上的表情完全沒有變化, 一臉堅持的她沒有一絲退縮或是動搖, 所以說到最後, 詠琳自己的自信也蕩然無存。

「咁講啦, 詠琳, 我依加決定要過去數碼港, 你...會同我一齊去架可?」唐三藏..不, 楊芷欣問她道。

那一刻, 霍詠琳的表情是百感交集的, 既是無可奈何, 又是感到高興, 既是氣急敗壞, 又感到慶幸。

「我...我梗係去啦! 係..係你話去我先去架, 我唔夠你講只好同你去架咋!」

「係呀係呀。」楊芷欣附和道, 「一號, 你會同我地一齊去架可?」

「我呀。」一號其實心中很不想去, 但就是...不能給楊芷欣一個去, 霍詠琳除了一股傻勁, 努力努力再努力外, 根本沒有戰鬥力吧, 「一齊去囉, 鬼叫你係我公主咩。」

「公...咪玩啦, 哼, 行啦!」

第二章: 末日將至, 尋找著答案的愚者
完
第三章: 末日將至, 迎擊神話的梟雄

第三章: 末日將至, 迎擊神話的梟雄

目標是查出末日法庭的火力, 人馬, 物資, 愈詳盡愈好, 最後傳出情報給予傑少令他可以攻陷數碼港, 理應是不會爆發戰鬥。

但基本只要有機會出差錯便會出錯, 這是那條甚麼鬼定律。

一號沒打算阻止, 因為他已經知道楊芷欣不會停下來, 正是如此她才是被稱為天才的女生, 還是說正是如何她成為別人眼中的天才?

二人腳程相當快, 楊芷欣運動成績不錯, 除了中學時的登山訓練外, 平日也有運動習慣, 而霍詠琳一直都負當哨兵, 背著背包追蹤目標, 登上高處取得鳥瞰視野是家常便飯, 二人一直向著數碼港前進, 速度之快令一號心中暗嘆--還好我受過特訓。

三公里, 兩公里, 一分里.....馬上數碼港的邊界就在眼前。

按情報搜集理論, 馬上就會和對方的哨兵相遇吧。傑少的反抗軍沒有嚴格的加入條件或是背景調查, 幾乎是來者不拒, 所以行動都是以存在著敵方奸細的前提下執行, 故此末日法庭一定知道他正在準備攻打數碼港, 這樣的話防範措施必然加強。

果然--

「哨站。」詠琳與楊芷欣閃身到掩體中, 前者在轉角探出牙醫的牙鏡棒查看, 「嗯...路障, 係由水泥起成既防線, 哨站上面有弓手....」

「我地圍住外圍防線繞一圈先?」楊芷欣提議到, 「寫程式個時, Run一次最易搵到破綻, 我地由頭到尾睇一次防線? 一定有破綻!」

「嗯...都可以, 然後我地搵要整理資料同相, 如果有辦法混入去就好, 似乎有部分防線俾人出入, 佢地分到自己人定係外人。」

「無錯...但又睇唔到有咩記認Wor...」

一號憂心的說道:「混入去?! 太危險啦下嘩?!」

「.....阿欣, 我無問題, 你呢?」

「我都無。Kitty, 整合相片, 係地圖上標記出主要幹道同路障既位置。」

「叮叮~」電話響起兩下聲音, 楊芷欣亮出手機屏幕, Kitty在地圖上標記出出入數碼港的主要道路,與前面路障的位置, 還順便計算出前往各路口偵查的最短路線。

「嘩....」詠琳看了看後目瞪口呆。

「算係我既...興趣啦。」

也是呢, 畢竟是方舟建造區的人- 詠琳心知肚明。

「數碼港就似一座堡壘咁, 由一期到四期, 商場, 戲院, 都係相連住。」詠琳指著地圖, 「我地可以由呢邊, 一直行行行行, 行到黎呢邊, 即係你個K..Kitty提議既方向。」不知為何, 看到Kitty計算出的路線自己計畫的路線完全一樣時, 詠琳有點氣餒。

一號看出來了, 卻沒有說穿。

楊芷欣卻沒看出。

「行啦咁, 小心D。」

三人小心翼翼的走著走著, 果然從山上望過去數碼港都是密密麻麻的路障, 當中在路口磚頭被人掘出, 使普通人沒法跑過, 再以三塊磚放成拱門放在地上, 使汽車也因要忌諱底盤被撞爛而沒法通過, 可說是守衛深嚴。

防線與哨站等由詠琳與楊芷欣負責, 以這樣的距離暫時是安全的, 一號唯一擔心的是: 為甚麼沒有其他哨兵?

如果詠琳口中的傑少召喚附近的哨兵前來增援的話, 附近應該有其他哨兵。

但是一號看看四周, 街上無所事事等侯末日來到的人們, 看著海喝著酒的人們, 在牆上噴著塗鴉的人們, 似乎沒有半個哨兵的樣子--

雖說哨兵們會盡量低調, 但楊芷欣一行人已經繞了法庭防線一圈, 竟然一個也沒見?

不尋常。

一下尖叫聲打斷了一號的思路。

「呀----」

十字路口中央, 一個男人倒在地上。

項上的望遠鏡, 背包插住的地圖, 行山靴, 對講機, 哨子, 相機, 看樣子是哨兵。

「救命呀---」

在十字路口中間?一號馬上起了疑心。

那人全身的皮膚通紅, 甚至焦黑, 正掩掩一息的向前爬行著, 似乎是在附近的鋪位爬出, 看這傷勢, 是燒傷。

「佢係..」

「詠琳!救人!」

不行, 這是陷阱!! 所謂的圍點打援!

「阿欣! 詠琳!」一號叫也叫不住!

糟了!

某短篇寫緊
思路清晰, 應該唔會爛尾, 想配圖

那一瞬間, 一號下了一個決定-- 一個不負「一號」位置的決定: 反正陷阱一定有人要中, 倒不如由這兒最強的自己來中吧。

即使是陷阱, 自己落下其中也比看著楊芷欣受害要好。

決定和行動之間相差不超過半秒, 一號從靜止到爆發比彈指一舜還要快! 他化成一道旋風般掠前, 馬上就把二女拋在後方! 果然才殺出十字路口, 距離那誘餌還有幾米的地方, 地上的渠蓋突然被升起, 四個人同時出現在四個地洞中, 各自手執弓箭和椏差拉弓對準一號--

「呼!」

彈射物飛出!

「噹!噹!噹!噹!」

四下清脆的聲音響徹路口, 一號手上剛剛從路邊拾來的壘球棒竟然把四方飛來的暗器都格下!

「好快!」- 楊芷欣看到一瞬間被震懾著, 沒想到這樣口花花, 年輕的一號有著如此的實力!

但被嚇倒原因更多是, 如果剛剛自己跑過去, 現在被插成箭靶的就是自己, 而不是那壘球棒了!

「係得咁多?」一號說出一直想說很久的台詞, 再帥氣地扔掉手上唯一的武器, 「用活人做誘餌, 再將偷襲黎救人既人, 你地都幾仆街下。」

「嘁...」四人從渠中爬出, 似乎在人數與距離上都佔著優勢。

「你地就係末日法庭既人啊? 去亂咁審判人, 行私刑個班痴線佬?」

四人沒有回答, 其中二人收起遠程武器, 抽出伸縮警棍。

伸縮警棍可不是能隨便在市面上鋪頭執到的東西, 也不是大學校園能找到的東西, 似乎說方舟護衛隊與防線外的武裝組織勾結, 提供次一等武力給他們胡作非為, 以保方舟建造區安全的傳言不虛呢。

後方的人作遠程掩護, 二人作近距離纏鬥, 似乎不是等閒之輩。

「你地放過呢位阿生, 再講埋俾我地知你地有咩火力, 人力物力之類, 我可以放過你地, 始終呀, 係兩個靚女面前, 打爆你地又搞到我好暴力, 打輸又唔好睇既。」

這傢伙, 話真多?!

還說甚麼靚女....

「你地唔介意我執返支棍?」他指指地上剛剛因耍帥而扔掉的疊球棍, 「始終我兩手空空對你地唔公平。」

二人空空竟然是對自己不公平?! 為首的二人互望一眼, 舉棍往前衝鋒!

「呼!」「呼!」

兩棒落空, 一號輕輕側身閃過:「無武器都唔緊要既, 你地會借俾我架可?」

他曲起手肘, 旋身發勁看準其中一手去勢太盡而露出的破綻, 重擊其氣門, 那人全身使不上勁跪地, 手上的警棍就這樣被他以蠻力奪去! 呼呼又是二箭飛過, 一號氣定神閒地轉身閃過, 揮出警棍格住另一人的攻勢:「俾三秒你投降?」

「嘿呀呀!」

那人馬上發現自己在勁道也沒法勝過一號, 馬上後退讓出空位給弓箭射擊--

「噹!」

一號扔出手上的警棍在空中攔下一箭--

「咁我就認真少少?」

話畢--

「砰!!」

一下巨響, 一號猛衝避開第二箭, 速度之快叫不懂武術的二女看不清, 還以為是甚麼閃現的戲法! 他連著衝勁, 右腳橫掃而至, 眼前的那人如被國腳腳下的皮球一樣向後猛飛!! 正在搭箭的弓手連忙避開, 卻沒想到自己的動向早已經被一號預讀, 重重被自己的前線撞成一團倒地, 二人頭顱互撼發出沉重的一聲, 似乎腦震盪的程度不輕! 以一箭雙雕的方式解決掉二人後, 末日法庭的最後一人在一號眼前站著。

「有冇遺言?」

「我....」

「砰!」一塊磚頭旋飛過空中, 正擊中那人頭顱, 他連悶哼的機會也沒有便倒地不起, 未知死活。

那人甚麼也沒說成, 就被一擊打倒。

一號並沒有專精於某一種武器。

不是槍械, 弓箭, 刀刃, 體術, 他沒有選擇把某種武器練至登峰造極, 爐火純青, 而是拒絕因自己的技術而限死自己的招式套路, 任何東西都能利用, 任何物件都是武器, 任何情況也能成為自己優勢。齊老大手下的四大助力, 擅長團體作戰, 訓練兵力, 創造兵團的三號; 擅長文書工作, 情報處理, 威脅與說服並施的二號; 以及--

一切落入其手都會成為武器的「一號」, 說著「哎呀始終都係搵唔到岩手既武器」於是將一切化成武器, 404末日小隊的後備二人之一, 代號「武者」。

加油 出書我一定買

好睇

如果要比喻 我應該會比喻佢係曹操
亂世重典 亂世先要梟雄

被一號單人匹馬擊退的四個末日法庭的爪牙馬上被三人五花大綁扔在路邊, 再連同那個重傷已經奄奄一息的哨兵拖離極易被敵人攻擊的十字路口中間。雖說有很多問題想問, 雖說很想知道為何一號擁有這樣強大的實力, 但是現在要處理的是...

「......」哨兵看來被人折磨了良久, 這傷是極為可怕的燒傷, 可怕得連見怪不怪的一號也不忍直視。

「你..你撐住呀, 你叫咩名..?」

「.....」別談開口說話了, 連眨眼也是活受罪吧。

「詠琳,阿欣, 我地救佢唔到。」一號道, 「佢不但重傷, 更加俾人用黎做誘餌, 去引其他人救佢然後再殺一次, 就好似岩岩咁由個鋪位俾佢爬出黎, 再拖返入去, 下一批人黎到, 再放佢出黎, 殺晒後又再拖返入去....」

簡直就是禽獸。

簡直就是地獄。

「你想講咩....」聰明的楊芷欣思識到了。

「我地應該俾佢一個解脫。」一號亮出從四人手上搜回來的刀, 「我保證唔會痛。」

痛的也不會回來跟他說。

不過, 也沒可能比現在正在活生生脫皮的他痛, 現在他可說是真正的生不如死吧。

「但..但...」楊芷欣想反駁, 但看到那人的慘況, 又不知如何辦。

「....我明白啦。」

「嗄?」

一號走向那人:「唔係你既決定, 所以殺呢個人既罪孽唔會落係你身上。」

「一號...」

殺氣恍如凝結在空中, 落葉可斷, 飛花可裁, 一號手上的刀閃爍的寒光對哨兵來說是死神的鐮刀, 象徵的是生命的終結, 還是地獄的盡頭?

「辛苦你啦, 手足, 你既努力唔會白費, 你既情報我地會傳出去, 佢地既暴行將會因為你既工作而終結。」

那一刀, 乾淨俐落。

一步。

一刀。

一瞬。

「如果有末日審判, 只需審判我一人, 呢個係我自把自為既決定, 同楊芷欣無關。」

銀光消失在視野的一瞬間, 取而代之的是血霧, 鮮血揮晒到夕陽之下, 一時之間天地一片紅, 一號的背影轟立在蒼紅之下, 銀芒輕搖收回他腰間, 背影與哨兵交錯的一秒天地無聲, 所有人都聽到了。

「.......多...謝。」

「噗」

哨兵軟癱在地上, 夕陽完全沉入水平線下。

「...........」二女良久沒法作聲, 楊芷欣一直都在方舟建造區內, 享受著位於名單上的特權與保護, 世界末日下的廝殺對她來說很遙遠。霍詠琳沒有實戰能力, 只靠一把執回來的槍防身, 負責哨兵工作的她也從來沒有投身到戰鬥中, 甚至連方舟包圍戰也沒有參加, 眼前的血霧震撼了二人的心靈, 腥甜味揮灑在臉上使她們明白到--

--這就是世界末日。

--這就是人類5000年文明最後的一終焉。

世界即使到了最後依然這樣殘忍。

「今日唔適合再有咩行動架啦, 我地搵地方紮營先。不過係我地紮營之前---」一號轉頭瞪起被五花大綁的四人, 「我有事要同個4位討論一下。」

「嗚嗚嗚」

「嗚啊啊嗚嗚..」

被封口的四人沒法作聲, 恐怕是在求一號放過四人吧。

作夢。

「你地啊....」

四人眼中浮現最深邃的恐懼, 被綁著卻完全沒法後退。

「你地會發現哨兵先生岩岩既結局係幾咁幸福, 你地..好快會知道地獄其實係個唔錯既地方!」

一號執刀步向四人, 在四人的瞳中倒影恍如看到了魔鬼破地而出爬向四人似的, 同時一號心中也盤算著把四人如何以最痛苦的方式折磨至死, 不...死就算失敗了, 不如用衛星電話搜尋一下阿當數據庫中的滿清十大酷刑作參考?

「嗯嗚嗚嗚!!」

「嗚嗚嗚嗯!」

「一號。」

楊芷欣輕輕擋在一號面前, 右手按住他比想像中結實的胸膛:「可唔可以放過佢地?」

「嗄?」一開始一號還以為自己聽錯了。

「我..我唔想再有人死。」

「.....就算哨兵咁樣慘死, 你都唔想復仇?」一號不明白, 卻停下了步伐, 因遠比自己弱的楊芷欣而停下了步伐。

「唔想。」她神色哀慟地道, 「就算係你既手, 我都唔想再污上鮮血。」

「.......」一號看看楊芷欣牽起他的手, 輕輕拿下刀刃扔到附近的水渠內, 輕揉兩下後才放開。

一號點點頭:「嘛, 其實我徒手都可以輕鬆....」

「一號..」楊芷欣打斷他, 「唔好..求下你..」

可惡。

「明白啦, 阿欣。」一號展露出微笑, 剛剛還執著利刃的手掏出小手帕, 輕輕地, 溫柔地印去楊芷欣臉上的血:「雖然唔明點解, 但你講既說話同命令, 我聽。」

「多謝...你。」手帕在眼鏡底輕輕印掉最後的淚水, 楊芷欣的眼睫毛輕抖, 叫人心生憐愛。

把四人身上所有武裝解除, 連上衣都脫掉, 幾乎半裸的四人被一號押到馬路邊:「你地最好同我醒醒定定, 如果唔係我個公主放過你地, 你地會痛到後悔俾你老母生出黎, 向前跑, 唔準回頭, 唔準轉灣, 有咩小動作我唔會留手。 跑!」

一號割開四人腳上的索帶, 半裸的四人在寒風中拔足狂奔, 一號看看四人的背影, 搖搖頭轉身離去:「呢度唔可以再留, 佢地一定會報串, 我地要轉移陣地。」

「...岩。」詠琳卻好像有心事似的?

「詠琳, 有冇地點?」

「有...跟我黎。」

「詠琳, 你有冇事?」楊芷欣也察覺到了。

「無..無事, 我地去左過夜既地點先。」

三人慢慢一步一步的離開, 黑暗從地平線上湧上, 滲出, 漸漸吞沒了天地, 吞沒了一切, 吞沒了過去, 吞沒了現在。

依加咁既人氣...

多謝 無人回應我真係唔知自己寫得好唔好 單機真係唔好受

曹操唔係奸雄...?
我係無睇晒完整三國既人黎

其實追咗你好多故唔知點解高汁故冇人留名

我都成日質疑自己係咪寫得唔好
但好在仲有我自己呢個讀者

梟雄同奸雄 類似既野
梟雄立業比奸雄多
梟雄 我覺得係為左自己認為正確既野 貫徹始終
梟係一種雀 兇猛 不易控制 充滿野性

我會盡力出現架啦

Live 咗

啱啱睇返曬呢兩星期冇睇嘅文
唔使驚寫得唔好啦
每次一睇就停唔到落嚟
係咁嘅時勢都有文睇已經好好
加油呀

營火再次在三人之間升起, 但這時的心情早已不再一樣。

「.....詠琳, 你好唔妥。」一號決定率先打破沉默。

「我? 我冇呀...」

「我大膽估一估。」楊芷欣決定跟隨進攻, 「岩岩個位哨兵, 係你識得既人。」

霍詠琳全身為之一震。

好死不死, 猜對了。

那人全身的皮膚通紅, 甚至焦黑, 正掩掩一息的向前爬行著, 似乎是在附近的鋪位爬出, 看這傷勢, 是燒傷。

「佢係..」

「詠琳!救人!」

那時候, 詠琳一眼就認出了這人的身份, 即使是這樣的慘況, 即使這樣的面目全非, 她也一眼認出了。再回想, 詠琳一直在防舟方線外監視防線的進出情況, 但是只是早晚兩次的出進, 都在她家附近, 為甚麼她身上有這樣裝備, 好像是準備出遠門一樣? 又為甚麼.....

他透過大館的無線電信號告知詠琳帶著Y小姐- 即是坐在自己身邊的楊芷欣: 避開前方的末日法庭控制區, 轉北登山, 翻過太平山山頂到達港島北。

「下, 咁遠好多Wor...」

直到大館據點下達命令前, 她完成沒打算繞過數碼港而是準備直接前進。

可見--

「詠琳, 我想你可以同我地講到底係咩事。」

她看看一號。

「我相信一號。一樣, 我都相信你。」

詠琳知道楊芷欣聰明絕頂, 自己只是個普通屋村妹, 是不可能騙倒她, 而一號來歷不明, 一直稱宣只是來保護自己的公主, 但似乎也很擅長看透人的思想, 武力也是壓倒性的存在, 在二人面前..

也只能坦白吧。

「我叫做易哥哥, 係我...我既...朋友。」

朋友? 一號和楊芷欣可感受到的可不是失去普通朋友的悲痛。

「易..易哥哥佢唔係我哥哥啦..佢..佢住我樓上, 同我算..算係由細玩到大, 我地...」

接著下來的說話也許對於旁人索然無味, 因為是聽到爛的與鄰居哥哥成為了青梅竹馬, 一起上學做功課玩耍之類的無聊往事.....但是明顯對詠琳來說是最為珍視的寶貴回憶。楊芷欣與一號並不認識易哥哥這人, 但是從詠琳在火堆旁的勾勒, 易哥哥的印象在哭聲與抽泣聲之間漸漸浮現, 即使--見過地獄的一號眼中本來他只是一個在世界末日下的倒楣鬼。

為了詠琳與青年中心的不良中學生打架, 為了詠琳深夜飛的出市區錯過了尾班車的她, 為了詠琳一起在學校留堂......現在每段回憶的在灼燒著詠琳的靈魂。

楊芷欣也不禁回想起, 大概最溺愛自己的那個人在自己面前落得如此下場, 自己會更加崩潰吧...詠琳已經很努力了。

她一直也很努力呢。

雖說相比楊芷欣, 易哥哥在讀書或是...人生方面不是這樣出眾, 但詠琳視他為自己的努力目標, 一步一步的追上其步伐, 考上同樣的中學, 選修同樣的科目, 在她眼中這位易哥哥就是努力前行的動力與道標。

直到世界末日降臨。

大概每個人兒時也有過這樣的存在吧, 那人呀--可是比愛侶更重要, 映照出我們生存意義的燈塔。

但詠琳的燈塔, 這時已然破碎。

「..............」聽畢後, 楊芷欣沒法安慰她, 因為自己心頭也如被千斤壓住似的, 感覺自己一出聲便會淚流不止, 而且..她還是親眼..親眼看著...那時的沉默到底..到底隱藏住幾多痛苦?

「...........唉。」一號只是簡單的嘆了一口氣, 一向可以對任何人也能口甜舌滑的他這時竟然沒法說出半句說話, 他低頭看看自己的手, 就是這手在詠琳眼前了結她人生意義, 把她的存在意義殺死, 在掌紋之間甚至還有易哥哥的血因為深深蝕入而沒有被水沖掉。

這就是詠琳成為哨兵的原因。

這就是詠琳這樣希望前往數碼港的原因。

這就是.....詠琳在世界末日下活著的原因。

因為, 已再不復存在。

「對唔住, 詠琳。」一號淡然道。

「嗄..?」

「點講都好, 你既易哥哥都死係我手上, 你有聽呢一句道歉既資格。」一號不知自己在說甚麼, 如果沒有保護楊芷欣的任務在自己身上的話, 也許他會交出自己的命任由詠琳處置吧。

反正自己的一部分早已在那地獄中死去。

「我們活著有何意義?」- 二人心中同時扔出這個可能是最無解的問題。

有人以「某人」作為自己的存在意義-

--但這個人死去時, 消逝時, 我們剩下的時間到底有意義?

好! 呢篇非常有我既風格!
唔講咁多, 我去質疑下自己人生先!

感覺梟雄似風格, 奸雄似手段..
因為當初設定許少傑時定位係「反英雄」「對抗體制」「被體制排斥者」咁樣, 後來用上梟雄二次感覺似佢, 但其實冇仔細諗同奸雄有咩分別

多謝支持
因為我本身係好易自我質疑既人, 出完故冇咩反應就會陷入「死啦係咪寫得好差呢..」「不如算啦唉..」咁既情況, 你咁講我繼續架啦

有意義要生存 沒意義也要生存
生存是本能 我係覺得意義係要自己活出來

啱啱呢篇寫得真心好,好有感染力. 加油!!

不定時入黎清文

好好睇 要加油

夢境在悲傷與愁雲慘霧之間浮現, 但這次楊芷欣直接叫詠琳去睡, 反正有問題解決不了或是不開心就先睡再說- 這是那個人半開玩笑的教她她卻很認真的視之為道理。詠琳敵不過下定了決心的她, 只好鑽到角落的睡袋中沉沉睡去。

負責守下半夜的一號也輕輕說一句「睡安」後走到與詠琳對面的另一個角落倚著牆坐下, 抱胸閉眼, 調整吐息進入夢鄉。

明明是深冬, 卻連墊子也沒張, 笨蛋男生們裝帥時的樣子也一模一樣- 楊芷欣想到這兒已經發現自己手拿著墊子輕輕蓋到一號身上, 卻沒發現他嘴角的一抹窩心微笑。

「...........」營火中薪柴破開的聲音是無聲夜幕裡唯一的漣漪, 停擺下的香港抬頭竟然看得到星海, 定眼, 對焦, 甚至連銀河也能窺見, 不知道哥哥是否也在看著這道光帶?

世界末日, 好可怕。

哥哥要在這世界下渡過餘生, 自己卻能登上方舟, 自己有資格嗎?

系統說有。

阿當說有。

自己卻說沒有。

悠悠被送往赤柱監獄, 自己阻止不了; 易哥哥的慘死,自己阻止不了; 連離開方舟防線也是靠二號幫助.......

夜裡, 人就會胡思亂想。

唉。

星光流轉, 天上的銀河在世人沒有注視下的靜俏俏從穹頂一邊移向中天, 夜裡寂靜得使楊芷欣開始質疑時間是否還存在, 第37次看手錶時間的她才發現自己是何等的寂寞。

Kitty的運作正常, 星之曙光正在全速進行著, 過千項指令正在被執行, 雖說這一切都是由楊芷欣建立起來, 但有時她看一下也會感到有點利害呢。

自己是甚麼時候坐到一號附近?

不過,有那些掛在樹上的響鈴也沒問題吧。

久違的有點睡意, 有點倦意。

「訓啦。」不知甚麼時候已醒來的一號把自己身上的墊力輕輕蓋到自己身上, 那一縷使人感到安心的芳香叫楊芷欣懷念起來。

「你..」

「你晚晚都失眠架啦, 難得眼訓, 快D訓, 下半夜交俾我啦, 公主。」

他站起來旋腰舒臂, 營火把他的臉映得一亮一暗, 但叫楊芷欣感到溫暖的--

--可不只是營火。

鳥兒的啼叫聲把楊芷欣從夢中喚醒--是久違的夢境呢。

可惡...果然世界末日是真的啊, 每次睡醒總希望這末日只是自己夢中的無聊幻象, 但卻總之落空。

沒辦法了呢。

「...早晨..阿Yan..」

「詠琳你...」眼前的她明明應該已睡飽, 卻是一臉憔悴, 對上眼的一瞬間楊甘欣甚至懷疑過眼前的人是死是活, 無神的雙目, 凹陷的雙頰, 乾燥的皮膚....昔日精神活潑的詠琳已不再復見, 這個在營火旁邊瑟縮著取暖的人, 給楊芷欣只有陌生感。

「你照顧住佢先, 阿欣。」一號走到她身邊, 把一杯花茶塞到楊芷欣冰冷的手中, 「我要離一離隊。」

「離...下?」楊芷欣竟然有點抗拒。

「放心啦, 我好快返, 中午前就可以返黎。」一號看看手錶道, 「呢幾個鐘你照顧住自己, 同照顧好佢先。」

「但...你會返黎架可?」

一號看看她, 試探式的輕按楊芷欣瀏海:「梗係會, 你係我任務黎架嘛, 唔保護你佢地唔俾我上船點算, 哈哈!」

「....任務..」她卻有點失落。

「俾你。」

「嗄?」

一號交給楊芷欣的是一個好像Ipod shuffle的東西, 一個正方形的小金屬薄盒, 只有中央的一個按鈕, 楊芷欣一看就知道這是一個發訊器。

「唔只係普通衛星發訊器, 中間個度有指紋識別, 只有你既指紋先會有用, 你禁左既話--」一號掏出自己的手機, 「我呢邊就會收到你既信號, 我會即刻黎幫你。我叫佢做平安鐘, 你袋好佢啦, 雖說我唔覺只係幾個鐘會有問題...」

「平安鐘...」楊芷欣看著這東西苦笑, 「你快D返啦咁, 我地應該唔會去。」

她看看正抱著自己大腿發呆的詠琳, 大概也沒法再前進了吧。

也不知可以向那兒前進。

「嗯, 好快返。」一號把手從楊芷欣的髮絲收回, 拉起外套的拉鏈, 運勁提氣, 「霍霍」幾個起落便消失在楊芷欣的視野內。

-----------------------------------------------------------

方舟建造區, 阿拉臘塔陽台。

「一號, 你可以開始講。」

齊老大確認自己已經離開茶水間那群三姑六婆們的聽力範圍, 確認陽台沒人後再順手鎖上玻璃門才點起香煙:「岩岩你講到邊?」

「我話, 我以為佢中毒, 然後點知係佢專登引我出黎, 一野俾佢電到郁唔到。」

「如果佢係真中毒你咪太遲囉屌你, 你知唔知佢幾重要?!」

「屌你啦! 又夜又遠點睇呀?!再者係你由頭到尾唔俾我知點解要保護佢呀?!」

「你咪理啦!」雖說一號作為「武者」也知悉404末日小隊的其中一個後備, 也知道文雀, 槍王等人, 但是卻不知道楊芷欣是文雀的妹妹。

咁你想活個點既意義出黎

點解要不推文...

「你咪理啦!」雖說一號作為其中一個後備「武者」, 也知悉404末日小隊, 的存在, 更知道文雀, 槍王等人, 但是卻不知道楊芷欣是文雀的妹妹。

Sorry For 1999

其他Post緊要啲嘛～

暫時 希望見到年輕人成長 陪佢地成長

自己推返補數

香港做年輕人好辛苦

明 我都唔係好老je

新讀者留名

摺紙都唔割

一號向齊老大報告著這段時間發生的事, 千言萬語歸成一道問題--

「齊老..齊Sir, 你同唔同意我成為方舟政府既敵人?」

「........」

末日法庭擁有的是次一級武力, 催淚彈, 橡膠彈, 布袋彈等等後被許少傑稱為「對暴亂武器」, 或是通稱為「鎮暴武力」, 所以他們在武力上完全壓制只有亂銅亂鐵的遊兵散勇, 但是又沒法反抗擁有真槍實彈的方舟政府。

如此精巧的定位, 是因為提供鎮暴武器的人正是方舟政府。

只要有末日法庭在, 普通人一接近方舟方線便會被捉走去審判, 最後成為焦屍或浮屍...不過最近焦屍比較多, 方舟法庭的「大法官」不知為何對火刑有著一份執著。對防線來說, 資助這些武裝集團對維持防線有利, 不理他們幹甚麼, 只要對防線有利, 也不會對方舟政府構成威脅--

--軍火, 情報, 物資, 也會由方舟政府提供。

無差別襲擊的兇徒--

--以維和之名的爪牙

本質上, 沒有差別。

「咁樣落去, 我地就會幫助許少傑, 佢依加係攻打方舟法庭, 相信楊芷欣, 霍詠琳都會被捲入其中, 按之前既背景報告, 二人一定會企係方舟法庭既對立方, 如果我幫佢地, 就等於與方舟政府為敵。」一號道, 「而我係方舟政府既人, 你落命令就好, 齊Sir。」

「....一號, 你認為自己點做先係正確?」

「我只係為左可以登船。」一號斷言拒絕, 「點樣做先可以確保我既登艦權唔會被取消先重要, 而唔係我想點做。」

「我保你, 你係呢件事上既決定唔會影響你既登船資格。」

「但...等陣, 你自己都冇登船資格, 你保我?!」

齊老大看著地球上最後的天空笑道:「我冇? 我係最早一批收到登船資格既人黎呀!」

「下?!但..」

「我拒絕左。」

「拒...你傻架?」一號一時間連他是自己登船希望也忘掉!

「呢個末世黎講, 或者我真係傻。」齊老大望向視野中看不到的遠方, 「但係上左方舟既人一直訓就好, 地上既人呢? 佢地需要人幫....會有人自殺, 所以要人執屍;會有建築物倒塌, 要有人維修;會有人搵唔到野食, 所以要有人收集同分配食物....人人都走晒, 剩低既人點算?我唔可以一走了之。」

「政府講到明唔會成立末日統籌局。」

「當然唔會....方舟升空後, 留係地球上只有等死, 邊個肯做?」齊老大苦笑, 「咪我呢D傻人。」

「我唔明....」一心只求船飛的一號沒法理解。

「我希望你有一日會明。言歸正傳, 唔計船飛, 你想點樣做?」

「 .........」

一號看著自己眼前, 易哥哥的屍首, 想起楊芷欣悲傷的神情, 心中傳來一下抽搐。

「我想, 我....」

不行, 怎可能與提供自己船票的方舟政府為敵?

這是陷阱嗎? 測試忠誠度的測試?!

齊老大在阿拉臘塔上, 也感受到一號的猶豫不決, 這就是為甚麼404末日小隊的人, 通通沒有船票的原因, 事實與齊老大的預料一致: 以家人福祉利誘和威脅, 比船票更有效。如果是那些沒有船票的人, 大概會立即說出自己的想法吧。

「我明白啦, 一號。」齊老大打斷他的掙扎, 「404末日小隊, 武者聽我命令, 繼續盡全力保護楊芷欣安危, 並尊重佢既自由意志! This is an ORDER!」

「Yes Sir!」

楊芷欣這樣下去會與護衛隊撐腰的末日法庭對敵, 這點齊老大已經知道。

他卻要一號尊重她的意願,即是說...

「齊老大, 但點解...」

末日法庭倒下的話, 方舟防線與外面的末世就再無阻隔, 這點對方舟政府來說絕對是有害的, 也會危害到方舟的安全。由齊老大領軍的404末日小隊在全港各地執行刺殺任務, 崩解可能會威脅到方舟的勢力, 是為了保護方舟, 但為甚麼...齊老大卻會...

「我同你講個故事啦一號, 我後生個時, 廟街個度有一個字頭搞事, 玩大左, 於是我地橫頭個老頂就同另一個字頭合作, 講明唔會拉人, 唔會派伙計去捉人, 只要唔好搞出人命, 佢地可以全力搞死玩大左個字頭。」

拉一派--打一派。

「但, 咁咪即係警黑合作?!」

「警黑合作個個年代, 可以話係好常見...唔係, 應該話一路都係咁, 只係係枱底進行, 你地唔知。講返件事, 玩大左個字頭知道呢班蛋散係有皇氣撐腰, 咁會點?」

「咁會點?」一號被引起了興趣。

「最後玩大左個字頭將班二五仔打撚到仆街爆晒缸, 橫頭又唔可以出面保班爛頭卒, 之後我地將兩邊都拉左, 幾個大佬都走佬去台灣, 日本之類。佢地以為有皇氣撐腰, 其實只係Condom, 用完就扔, 出左事都唔會理......你望下末日法庭班人就明。」

如果許少傑攻陷了數碼港, 護衛隊會冒險離開防線支援嗎? 不會。

在記憶卡之雨後, 方舟建造區內有零星質疑聲音, 他們有支援這群爪牙的理由嗎? 也沒有。

「只要你夠膽還拖, 佢地係任你打, 因為背後撐腰既勢力最多係擺下姿態。」

而許少傑, 就是那個有這膽量的人吧。

「可以打, 唔代表你應該支持佢地打....齊老大, 你唔係企係方舟個邊?」

一號的耳機, 靜了幾秒。

齊老大思考了幾秒:「我唔係企係方舟一邊, 我企係天理, 人道既一邊。」

「天理..人道?」

「你好好諗下啦, 繼續進行任務, 通訊結束。」

齊老大切斷了開始變得有點中二病的對話, 剩下一號茫然站在易哥哥屍體前。

感覺做出這種深度的哲學思考不是自己風格, 既然想不通就不用想了--這樣想著的他瞬間放棄掉, 反正要做的事不變:保護楊芷欣, 確保任務完成, 自己的登艦權能得到保證。

不出他所料, 他用刀剖開易哥哥的臟腑, 把附近弄得血跡斑斑如Deepweb兇殺現場一樣後, 一號在他的小腸中找到了記憶卡, 記憶卡被小小的密實袋包裹好, 似乎他作了最壞打算。

可是更壞在後頭呢。

這種連放上面書大概一瞬間就會被BAN的畫面還是別給楊芷欣與詠琳看到會比較好, 一號用水洗乾淨密實袋後收好, 把掏出來的臟器與血肉一塌胡塗地塞回易哥哥體內, 再用剛好在維護道上找到的鏟子掘了個洞埋掉易哥哥的屍首。

他這樣吞下記憶卡, 恐怕被人發現才是他的意願吧, 不過當初計劃可能沒這樣血腥。

一號嗅嗅自己的身, 差點自己把自己臭吐。

他向著小坑躬身三下後, 靜默了片刻, 沉思...若有若無。

把被血污整髒的衣服換過, 在天台水箱還有水的大廈洗過三次澡, 再從會所角落順手牽來了古龍水之類噴了幾遍後, 一號才動身回去楊芷欣那邊, 感覺自己不知為甚麼好像比之前更重視自己形象呢...

記憶卡好好的放在衣袋中, 感覺由其自己瞎看一通倒不如給楊芷欣, 她是這方面的天才呢。

回去, 好想快點回去, 現在閉眼只看到那些血肉模糊的畫面, 有必要看看動人之物---

看到了!是煙柱呢!

看來還是老樣子。

詠霖已經從睡袋中被楊芷欣抽出來, 結果只是換個地方發呆, 雙目依然空洞的她看著早已熄滅的火種, 看來像雕像似的, 似乎快要被悲傷和絕望淹沒。

「我有個方式, 不過你實唔同意。」

「講。」楊芷欣看起來也很心煩。

「興奮劑, 即係所謂既毒....」

「收皮啦你。」

「你睇, 都話左。」

鼓勵人可不是自己強項呀......

但出乎意料, 詠琳看到一號回來後眼珠卻動起來:「你返黎啦, 一號。」

「你..見點樣?」

「我..?我好好呀?」

一號見過喪偶者, 也沒詠琳這樣嚴重, 易哥哥對她來說比愛侶更重要, 不但是青梅竹馬, 而是理想中的自己, 努力的目標, 人生的....意義。

有些人的意義是可以死掉的。

有些人的末日, 不用倒數完結已然降臨。

「佢連每朝操既體能都冇做。」楊芷欣憂心忡忡的說, 「我唔知可以點做。」

「阿..Yan, 我地係度就咁分別啦。」她看看剛剛回來的一號道。

「..嗄?!」一時間楊芷欣以為自己聽錯。

「你有一號保護, 可以好輕鬆去大館據點, 有佢保護既話, 你唔會有問題。」詠琳看著一號說, 「我已經唔使再去數碼港, 而你又有一號保護, 我無需要再跟住你, 你亦無需要陪我, 多謝你呢幾日陪我。」

沙啞的聲線, 連哭聲也沒法帶上。

「你講咩呀詠琳, 你咁樣我點走?!」

「你唔係有更重要既野做? 你個師妹, 你哥哥...快D去, 時間唔等人, 方舟都唔等人, 唔好再停係度。你同我唔同,你有去既地方, 有要行既路...我已經無。」

好呀! 快點完成所有事, 把楊芷欣安然的送回方舟防線內, 自己任務就完結, 船飛收得穩穩!但吃過超痛的那耳光, 一號自然不會說出口, 那耳光痛的不是在臉, 在心。

「一號, 以後好好照顧阿Yan。」

「我....」

一號還沒回話, 楊芷欣搶先回答:「你咁樣樣, 我邊度都唔會去。」說罷她一屁股坐到詠琳身邊, 「我陪到你無事為止!」

......看著這個自稱是博士生, 被寵壞到行為如小學生的傢伙一號也沒撤了, 這刁蠻公主鬧起脾氣可是無人能敵呀!

「阿Yan...」

「時日無多, 我都有好多野要做! 但你要坐係度自暴自棄啦嘛! 我都黎! 你起身郁返我先行!」

看著白煙從餘燼中升起, 一號突然想辭職, 一個公主已經有夠他好受, 現在竟然....

升起話說, 剛剛從遠柱也看到升起的煙柱呢。

大概老遠也看到吧。

.....詠琳停擺, 誰人負責偵測附近有沒有敵人出現?!

這兒離末日法庭的控制區域不遠呀!

「阿欣! 詠琳, 我地要走!」

糟了, 也許太晚了?! 不, 剛剛來的路上沒有看到敵蹤, 可能是自己---

「下, 但係....」

「唔好講咁多! 好危險! 我地要即刻走!」可惡, 被情緒感染到, 危機機也遲鈍了!

「我...」

「叮---」「叮--」

突然, 叮叮兩下聲音響起。

一號認得出, 那是拔掉撞針, 以及撞針落地發出的聲音。

「阿欣!!」

一瞬間, 他飛身撲向楊芷欣, 抄起外套扔向詠琳蓋住她的頭, 再以雙手掩向楊芷欣雙耳, 壓生生把她的臉壓向下, 自己只能閉眼低頭--

「砰嗡----」

閃光彈!

難得爆到4000字以上

順帶一提我係用呢條片研究點描述閃光彈

諗通左樽頸打起文黎都特別爽

小建議，行文用全形標點符號，觀感會靚好多

係墨說呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

墨B arrrrrrrrrrrrrrrrr
我想懲罰你幾時課得金

差啲以為係poly...

視野在一瞬間被剝奪，眼前變成一片白接著是視野失落的空白，耳鳴把一號吞噬，可惡！雙手只能蓋住楊芷欣的雙耳，雙眼只靠在閃光彈前不堪一擊的眼皮保護，即使把眼閉上還是暫時失明！

視野，聽覺失效下，嗅覺成為了他唯一探知外界的手段，他馬上嗅到了除了楊芷欣體香和閃光彈的刺鼻酸味以外的金屬味和男人的汗臭味。

馬上他又感到自己被人拉開，雙手被人用索帶一口氣縛了三條，後腦被打了一記，隨著膝背被撞自己只能跪到地上——

「．．．．冇其他人？」

「無，係得呢三個人！」

「叫佢過黎認人！」

認人？甚麼認人．．．

視野與聽力漸漸回復，一號發現自己的確跪在地上，不只是他，楊芷欣與霍詠琳也是，可惡，明明以外套蓋頭令詠琳不被強光影響，也為楊芷欣蓋上了耳朵壓下了她的頭，為甚麼二人還是被抓了？！

「你地好呀，三位。」坐在三人本來位置的是一個白色頭髮的男人，陸軍裝，皮膚黝黑，有點肌肉但看起來挺乾身，「我係末日法庭既大法官，你地有冇聽過我地？」

「…冇。」一號馬上否認。

「唔緊要，簡單黎講啦，我地係一班上唔到方舟既人，想死之前做Ｄ事。」這傢伙突然自己解釋了起來，「呢個世界呢，太多人做左壞事唔使負責任，我認為咁樣係唔好，唔公道。所以我地會制伏一Ｄ行為有問題，特別係末日倒數下就亂黎既人，令佢地接受審判，咁樣佢地先會驚，唔會用末日將至黎做墜落既藉口，末世都唔會變成人人可以任意妄為既地獄。」

「我地…只係係附近路過，冇做過任何事。」

「等陣我地就會知，就講就到。」

接著，那天被楊芷欣放走的其中一人現身。

一號心底為之一涼。

「係呢三個人？」

「係。」

「好，你可以走。」

「多…多謝。」

那人看三人的眼神中，帶著恐懼，更帶著憎恨。

一號望向楊芷欣，她的表情亦是更複雜，但最多的是內疚和痛心，她看著那人消失在樹影之間，低頭不語，眼泛淚光。

是她害了三人。

「搜唔搜到？」

附近還有手下在活動著，有人在放哨，有人破壞營地，其中一人搜著三人的行裝，那人馬上回答：「係！搵到！」

大法官滿意的笑了。

「名？」

「楊芷欣，霍詠琳。」

「仲有一個？」

「佢…搜唔到，冇任何屬於佢既證件。」

當然，為了任何齊老大可是對一號的情報進行過處理，加上在世界末日下帶銀包根本有病吧？！完全沒意義呀？

大法官嘆了一口氣：「唉，總係唔可能簡簡單單解決。」

接著，他拔出了一把小刀，貼著霍詠琳頸上：「你叫咩名。」

是要脅的意味吧？

已經完全回復了視力和聽力的一號環視四周，大法官一人，手下八人，六男兩女，手上只有伸縮警棍和胡椒噴霧，大法官身上穿的是避彈背心，腰間的是Glock 17半自動手槍，似乎是最大火力。

收回前言。

手下把詠琳與楊芷欣手上的槍扔到大法官前面的地上，冷冷看看二人。

「阿Yan你原來一直有槍…」即使被人要脅，詠琳也提出質問。

楊芷欣苦笑，現在不是回應的最好時機吧，但詠琳似乎再受了打擊。

但是大法官始終不相信自己的手下——即使稍後他展示了自己如何控制所有手下，他還是沒有信任到把槍交到他們手上。大法官一腳踢飛兩支手槍到樹林中某個看不見的角落中，似乎是為了確保自己是在場唯一有槍的人，明明己方有三支槍的話壓制得會更為完美，但他卻不選擇這樣做，大概怕著手下有槍的話就不會再是「己方」吧。

這是楊芷欣觀察到的第一個漏洞（ＢＵＧ）。

「我問最後一次。」大法官看著一號問，刀子更緊貼著詠琳的粉頸，「你叫咩名。」

「楊子平。」一號說出了那個在楊芷欣調查報告中看過，卻沒見過相片的人的名字，感覺有點不自然，為甚麼只有他沒有相片？

楊芷欣眼中露出極度困惑的眼神，一號馬上向她打個眼神，著她配合。

也只能這樣做了吧，反正覆水難收！

漏洞…漏洞…一切系統，一切程序都存在破綻，擅長排錯的楊芷欣擁有的是洞悉突破口的能力，絕對有方法的！

大法官看看一號，便收起刀子坐下，接過手下交給他的平板電腦：「你地個日接近左我地既防線，我唔理你地係被個個人既呼救聲吸引又好，係行錯路都好，我地自衛，保衛家園係合情合理。」

這叫保衝家園？！

易哥哥的慘死，他們說是保衛家園？！

「而你地反擊，亦無可厚非，相反我幾欣賞你既身手，楊子平，一人正面擊敗四人。」他在手機中輸入霍詠琳，馬上——

—資料和記錄都顯示在畫面上。

姓名：霍詠琳
性別：女
出生日期，出生地點，社交網頁等等都一一顯示其中，大法官坐在那兒一直以手指輕掃平板電腦，一邊看著眼前的她：「睇黎係個乖乖女，幾普通下。」

「你地點解打我地個名就會有咁多資料…」

「數碼港入面咁多數據中心，由選民登記冊，雲端硬碟，到社交網站既數據都有，有幾出奇，做咩？你好心虛？」

「冇…」楊芷欣低頭道。

「嗯…哈！搵到！」大法官道，「七年前，你係討論區問過人攞富士山下既MP3檔，哎呀呀，霍詠琳妹妹，聽老翻唔好呀！」

「下…？」

大法官正在注心的閱覽著平板電腦上的資料，萬一生出變故沒法第一時間反應，這是現場存在的第二個漏洞。

「好，有罪。」大法官冷冷看霍詠琳一眼，接著在平板電腦上輸入楊芷欣三個字。

接著，畫面上顯示出至少三十個「楊芷欣」的資料，始終名字與姓氏也太為普遍，明顯不是這個楊芷欣去掉不算也至少有六，七個同樣是這年齡的楊芷欣。

「佢地銀包有冇學生證職員證之類？」

「無。」

「哼…」

大法官手上的系統對用家不便，似乎只會簡單顯示基本資料，所以他沒法一眼從搜查結果中辦別出那個才是眼前的楊芷欣。

這是第三個漏洞。

「喂！你讀邊個大學架！」

「…唔講又點？」

「唔講？」大法官抄起刀子，頂著一號的咽喉，「咁我咪殺左佢囉？」

「我…你好野！唔好整親我表哥！」楊芷欣低頭，硬是擠出兩滴淚水，「我…我係讀浸大，傳理系。」

港大出身的楊芷欣一口氣交出兩條假的資訊，大法官操作平板電腦，為搜尋結果作出排序和過濾，但似乎沒能找出讀浸大和有個叫楊子平的表哥的「楊芷欣」——

——因為根本不存在這人。

「你講大話！」大法官大喝一聲，「你呢Ｄ後生女成日上網，一定有數據！有咩可能面書，IG，選民登記冊，連Apple 都冇你資料？！」

這傢伙到底整合了幾多數碼港數據中心的資料？

「我點知你手上個部咩啫！我唔識電腦野架，嗚嗚嗚，求下你放過我地啦…」楊芷欣擠出一個可憐得叫人心痛的表情，「我地三個上唔到船，已經時日無多…」

沒法找出楊芷欣檔案的大法官臉露難色：「我唔信，你一定係講緊大話，對末日法庭黎講，唔誠實係大罪黎，你有罪。」

「下？」

「最後到你，楊子平，你傷左我地既人，唔使起你底都知道啦？有罪！三個都有罪！三個人都過唔到末日審判！」

可惡！——楊芷欣想不到這是個如此不講理的人，即使令他找不到自己的紀錄，竟然也這樣強行安加罪名！第三漏洞利用失敗了！

還有兩個，要創造令一號可以自由戰鬥的條件！

「我頭先係度諗，大法官你雖然有槍，八個手下，個個有胡椒噴霧同棍，如果佢地叛變既話你未必可以全身而退。」楊芷欣試圖挑撥離間，但同時也是她觀察到最大的漏洞，最大的破綻，最不可解的問題：「世界末日下，金錢都冇用，你點確保佢地既忠誠？」

「…我應該無必要同你地呢三個罪人交代？」大法官冷眼看著三人，「不過——反正我的確要講。如果唔係，我點令楊子平加入我地？」

「下？加入？」一號差點笑了出來。

「無錯，擁有以一敵四既武藝，楊子平，我俾你一個贖罪既機會。」

「老實講，我都諗唔到點解我要加入你地？係世界末日下金錢又冇用，係食物？毒品？靚女？呀？我知道，如果我加入你地我既罪可以唔計數呀？所以我就唔使死呀？」一號看著大法官的雙眼道，「的確，生命係幾好既利誘，但如果只係用自己條命日後搵機會打贏你就好，八位，依加你地一湧而上未必會輸喔？只要有人帶頭做第一個。」

八人卻不為所動，表情甚至有點想發笑。

到底是甚麼？

「楊子平，只要你殺左呢兩個罪人，證明你既忠誠，加入我地為末日法庭而戰，我就可以俾你末日方舟852既登艦權。」大法官扔出條件。

一號呆然。

一號大笑不止。

「哈哈....哈哈哈！喂！阿哥！你真心？你認真？哈哈哈！你都，你都痴線，方舟分配系統一早已經將方舟上所有位置分配好俾班上等人，我地呢Ｄ人唔會有機會上方舟，係人都知架啦！你講我就信？點信呀呀大法官大人！」

但看看大法官與手下面的樣子，又好像不是在開玩笑。

「認真？你地信？表妹呀，呢八條友真係唔識架Wor.........阿欣你做咩咁表情？」

方舟船票！

這，這怎可能…

與直接否定的一號不同，楊芷欣知道事後獲得登艦權的方式的確存在。

「我講真講假好簡單，如你所講，世界末日下，金錢係無用，毒品，女人都未必及得上打死我而得到既安全同自由，但點解——」大法官走到其中一人，「呢八條撚樣對我死心塌地？」

大法官掐著其中一個壯漢的臉扯幾下，接著一邊拍打一邊說：「講．啦．撚．樣！點解對我死心塌地呀？！傻仔！」

那人閃過一下怒容，但又馬上回歸平靜：「…因為我地全部人都睇過被大法官點名既人，進入方舟防線，的確，佢地得到左登艦權。」

竟然是真的？！

等我講下全形半形之間有分別
問題就係打省略號既時候
半形下我只需要禁「.」就會形成「...................」
而全形下呢個掣會變成句號「。。。。。。。」
所以只好打速成既省略號，入碼係「ZL」
而我速成打標點係只識打開閂引號句號「」。
另一個問題就係中／英數之間切換
打半形時我可以直接打阿YAN
如果全形咁做就會變成「阿ＹＡＮ」咁樣
數字就會變成「末日方舟８５２」咁樣分開晒
我自己睇唔慣，所以一路都係用緊半形
但我係同意全形係好睇好多，既然墨說大佬咁講，只好強行克服啊啊啊啊啊啊

我的確受ＰＯＬＹ同救ＰＯＬＹ一事上敬發係故事中用閃光彈
但都要搵返條影到正一正既片研究下
話說原來同細個打ＣＳ差咁遠
屌你老母用咁既野黎對付班學生，正撚仆街黎

墨巴

加油 未睇過正傳覺得少傑好型

仆街我諗通左了
好撚興奮好撚興奮好撚興奮！！！

找到了——

——關鍵的破綻。

計劃以外的變故可以說是楊芷欣自己最大的弱點，她作夢也沒想過得知如何得到後補位置的人就這樣近在咫尺。這表情變化同樣地也被大法官捕捉到了，他笑笑道：「睇黎你都好想要方舟既船飛呀，楊芷欣。」

「我…無興趣，我先唔會，唔會加…入你地。」這否認連自己也說服不了。

「好，解開佢。」大法官指指楊芷欣，手下先是一呆，但也連忙用短刀切開她背上雙手的索帶，使其可以自由活動，反正在這樣的壓制下，一個小丫頭也耍不出甚麼花樣吧。

「我可以確保你地其中一個人得到方舟既登艦權，名額只有一個。」大法官嘴角揚起，「就係成功殺死對方個個。」

「喂喂喂，你都要解開埋我隻手先得架？！公平咩？！」

「你一抽四，讓個女仔雙手好合理啫！」

「我…」楊芷欣遲疑了。

「係我改變心意前你地最好分到勝負。」大法官擺出一副準備看戲的表情。

「我有個請求。」楊芷欣道。

「講。」大法官道。

「我要既船飛，唔係俾我。」雖說這樣下去，一號冒認楊子平的事也會敗露，但是這事事關重大，有必要多探口風，「而係係俾我一個好重要既人，你做唔做到？」

「罪人仲好意思咁多要求？」大法官先是擺出姿態，卻道「亦可以，只要有中英文名，身份證編號，我就可以指名佢成為登艦名單，名額只有一個，我唔理你俾咩名我。」

「好。」楊芷欣瞪著一號。

一號，也瞪著楊芷欣。

「呢個人，可以以一敵四，我唔覺得公平，我要個把刀。」楊芷欣雙眼溢出殺意，「呢張船飛，我一定要左佢！」

「…得寸進尺呀，靚妹。」

「我…我有一個點都想佢生存落去既人。」楊芷欣全身散發殺氣，雙目放出如夜幕中瞪上了目標的文雀一樣的銳利目光，恍如連眼鏡都要被割破似的一樣，「我絕對要贏。」

「阿欣，你真係要咁對我？」一號心如刀割，「我唔及得上一張船飛?」

已變得陌生的楊芷欣冷冷的說:「你唔係輸左俾一張船飛，你輸比既係個個最疼錫我既人。」

一號低頭，若有所思：「我明白…我明晒了，我啊，我既任務係護衛你，保護你既安全，因為咁樣做我先可以有機會得到船飛，睇黎捷徑就係我面前啊！！」

最後一句，以咆哮的方式在樹林間響起，末世下的怒吼能傳到星海彼岸嗎？

「我同你講，楊芷欣，我根本唔想理你，你係生係死唔關我事，我要既只係船飛！我要上方舟，我要去新地球！如果我既任務係殺左你，而報酬同樣係船飛既話我一樣會落手！雙手？只封我雙手就想贏我？你太睇少我既下盤功夫，你條廢柴！！」

一號擺出馬步，雙腳重心忽左忽右，耐合盆骨靈活的旋動，勁道充滿了雙腳之餘卻不失靈活，地上揚起的沙塵好像宣告著其「武者」的驚人戰力。

「俾佢。」大法官揮揮手，手下把一把短刀交到楊芷欣手上。

將軍。

「呢場係罪人之間既死鬥，贖罪之門只容許一人通過。」大法官端坐著，看著眼前兩個罪人，「你地隨時可以開始。」

楊芷欣與一號互相瞪眼，空氣中恍如在二人視線的交差點爆出火花，但四周卻是寂靜無聲，只有一號雙腳在泥沙上挪動的沙沙聲音，曾經立誓守護的人，曾經信賴被其守護的人，為了末日下的方舟而準備以死相鬥。

有人說方舟象徵的是人類面對滅頂之災亦不願坐而待斃，以每一份睿智逆轉命運的奇跡。從木棍到方舟，人類永遠以其智慧力敵遠比自己強大之物。自人類文明起源星空下，我們沒法與猛獸力敵，沒法與天災抗衡，但卻以自己的智慧將其一一克服，戰勝，漸漸成為這星辰的統治者，萬物之靈，頂上眾生之巔。

同樣是從木棍到方舟，我們的創造卻永遠伴隨著自相殘殺。

「對唔住，阿欣。」

「對唔住，…阿平。」

「呼！」

一號身形閃動，雙腳撐地爆發，身體由弓身到舒張不消半秒！他整個人炮彈一樣穿過戰場，瞬間便欺近了楊芷欣！去勢一止，他不等動作使老，在交錯貼近的一瞬間——

「一號。」

楊芷欣輕輕呼喚他的名字。

那一刻，他就知道了自己賭贏了：楊芷欣的計劃與自己一模一樣！

「阿欣。」

「嘿呀——！」楊芷欣側身閃過他的衝鋒，於眼神交錯的一瞬間楊芷欣就明白到：自己的計劃與一號的一模一樣！果然，一號沒有同樣旋體追擊，反而露出背上的空隙破綻給楊芷欣，整個背脊空空如也，即使楊芷欣對搏擊一竅不通也知道沒有商量過的一號正完全相信自己！

徹底的信任。

那麼—就是現在！

「死啦！！」

銀光落下，楊芷欣揮下手中的寒光，正中一號．故．意．空．出．的背脊！

一下撕裂聲音響徹所有人耳邊，銀光從空中隱去，接著一號露出勝利的笑容，眼神中卻有著信任得到對稱回報的感動！他的右手在楊芷欣揮刀從雙臂間砍斷三條索帶後，接過她交給自己的短刀，順勢亮出！

大法官大驚！中計了！不——來不及！拔…拔槍！

「嘿啊————！！」一號的戰吼響徹雲霄！

一號使出驚為天人的速度，全身肌肉爆發，手上的短刀化成一團銀色旋風，夾雜著猛虎般的勢頭向大法官殺去！他一發現楊芷欣手上的刀落在一號手上時已想拔槍！槍快！但手慢！而且一號更快！只見背負武者之名的他奔出直線，短刀削出，速度加上刀鋒的銳利直撲大法官，他的正握住槍的手還沒扣下投機便被一號砍斷！

「啊啊——！！」

血花噴到一號臉上，噴到末世下，斷臂飛到空中！但是武者的衝刺未止，他回身看準楊芷欣——

「伏底！！」

貫穿！

銀刀如炮彈一樣爆發刺出！楊芷欣千鈞一髮伏下！

「一切都能成為武器」的一號把重物擲出去殺敵可是看門本領，遊戲機手制也好，熨斗也好，甚麼隨手執來的東西也好，總之基本上能擲出的東西在他手中也能扔出殺敵，更別說是這樣鋒利的銀刀了！

「霍！噗！」銀刀去勢極快！甚至連伏下的楊芷欣幾條髮絲也被銀刀削斷，感覺眼皮也好像被寒氣所傷一樣！刀子擊穿頭骨發出極度令人發毛的聲音，刀身插在眉心後餘勁不止甚至在抖震著！

在楊芷欣背後偷襲的那人雙眉被刺穿，鮮血和腦漿滲出，砰一下倒地。

「我勸你地唔好郁我公主半條頭髮！！」一號接過斷手飛落的手槍，頂著大法官的頭，「唔係你地既登艦權就凍過水！」

「咩話…！？」

「啊…！！啊！！」大法官右臂截口血流如注。

「星型網絡，弱點在於中央節點。」楊芷欣餘悸猶存地站起來，卻執意要大法官折服，天之驕女的氣勢不減的她在大法官面前道，「佢地所有人都係基於大法官既登艦權指名而行動，你控制左佢地所有人，換句話說只要控制你就可以控制佢地所有人，根本唔使打贏佢地，只要脅持到你一個人就可以——你就係佢地既中央節點。」

星形網絡，是最常見的網絡類型，把所有東西連到一個伺服器或路由器上——弱點在於，這個中央的節點一但被人控制或失效，所有設備同時會沒法運作，好像家中路由器故障時所有電腦手機也沒法上網一樣。

正如一號以大法官為人質，控制眼前所有手下一樣。

「你地，頭先全部係做戲？」

一號笑道：「放心，你唔係第一個被呢個女仔呃到既人。」

因為第一個是他。

「睇唔出啊，竟然…全部係做戲？你真係咁認為？佢真係對你冇殺意？」

一號道：「無錯，我要殺佢，佢完全無辦法抵抗，但係我選擇左將自己既背脊交俾佢去砍，我知道個一刀佢一定會被我解開索帶，然後刀一定會交落到手中，我完全相信佢，佢亦完全相信我，你唔使係度挑撥離間！」

「…點會咁…」

「你既數據無同你講呀呢！」

楊芷欣牽著霍詠琳站到一號旁邊：「一號，我地唔可以殺佢，一定要保持住佢做人質，咁樣呢班人先唔會郁手。」

「嗯，我同意。」剛剛的只是奇襲，即使一號再能打也沒可能戰勝眼前七人，殺掉大法官的話七人等於失去登艦的機會，不排除發瘋突擊，留他一命才是上策。

可惡，沒法殺呢—一號心中暗叫可惜。

「俾我一個痛快呀！你地三個罪人！睇下末日法庭會唔會放過你地！仆街…頭先竟然全部係做戲…」

「你地想上到方舟就唔好亂黎，更加唔好諗住拖延時間，呢個出血量佢好快會死。」

手下們氣急敗壞，掌握了中央節點的楊芷欣完全壓制這網絡上的所有機體，即手下們。

「快Ｄ俾我地救佢！佢唔可以死架！」

「真係好呀，大法官，手下忠心耿耿。」一號揶揄道，「你睇佢地幾緊張你條命？」

「……」他白眼漸漸反起，看來痛得快要失去意識。

楊芷欣三人漸漸退到大路旁邊，前方的七人一直緊隨著，生怕一不留神一號便會奪他性命，粉碎自己的方舟夢。終於，完全沒法反抗的七人被楊芷欣沒收掉所有武器——

「我地依加會繼續後退，但槍會繼續指住條仆街，你地唔好輕舉妄動，子彈比你地所有人都快，哎呀，佢好似失禁呀。」一號把大法官放到地上。

「俾我地救佢啦！我地唔會追你地！放過佢啦！」

一群貪生怕死的傢伙，只是不想自己沒法登艦吧。

一號把大法官放到地上，一直與楊芷欣與詠琳緩緩後退，手中的槍一直瞄準著地上的大法官。

「你地知道走去邊？」

「係，有個叫數碼港流亡街坊會既據點，我地走去個度應該安全，中學黎。」

「好，準備全速走佬啦，三，二…一！」

「砰！」

一號舉槍向天鳴槍，七人馬上嚇得抱頭跪下，剛剛的事使他們怕得要死了吧！七人等待槍聲的殘響散去，才敢開眼張望，眼前只有末日下空蕩蕩的街道，楊芷欣，一號，與霍詠琳早已消失在視野中，連影子也沒有留下，留下的只有大法官失去一臂的殘軀，但似乎還活著。

星型結構的缺點：........當中央節點產生故障時，全網將不能工作，對中央節點的可靠性和冗餘度要求太高

今次呢招係阿欣同一號自己話我知
利申冇痴線

不嬲都知你d 角色成日會同你搶故事嘅主導權,
已經慣咗

痴線佬

數碼港流亡街坊會在許少傑的煽動下陷入了瘋狂，透過殺死深受愛戴的彭區議員，許少傑將這群只想逃跑的懦夫轉變成最瘋狂的戰士，他坐在一角雙目視線看穿鐵桶中正在燃燒的火舌，盤算著接下來的每一步。

他的目標只是奪得數碼港的控制權，取得方舟藍圖，那個名為末日法庭的武裝組織生死不關他事，只是他們以數碼港為據點，要存取數據就只能把他們消滅掉。

「一齊坐得唔得？」向晴還沒等許少傑回話，就坐到他旁邊，「真係慘呀，彭議員。」

「嗯。」許少傑倒映著火舌的雙眼沒有一點分神。

「我黎估下——」向晴把雙唇貼到許少傑耳邊，害他一陣酸麻，他馬上除了向晴身上的香氣外還聽到她磁性的低語，「彭議員係你殺既，係咪？」

「…」許少傑回答道，「唔知呢？」

「哼，明晒。」向晴掏出筆記飛快地寫下幾行字，「你唔介意我寫低？放心啦，我唔會同任何人講，直到方舟到達新地球，星之曙光計劃解密之後先會有人知。」

「你係先好。」

「你要相信記者既專業。」

許少傑斜眼一看，似乎向晴使用的是某種密碼，就這樣看沒法讀出任何不利於他的情報，這就是專業記者記下機密的方式嗎？

「…」

夕陽已然西沉，火堆正啪啦啪啦的燒著，向晴與許少傑並坐著，卻沒人說話。

「你諗緊咩？」打破沉默的向晴斜頭看著正在沉思的許少傑，被別人說是瘋子，癲佬的他竟然也會這樣沉思，除了感覺有點帥外還有點新鮮感。

「我？我無諗緊野。」

「呃人。」向晴點他鼻頭一下，「一睇就知諗緊Ｄ好重要既野，快Ｄ講啦！」

「嘁…煩夠未啫你？」口中這樣說著的他又馬上說道，「我諗緊下一步，下下一步，下下下一步，直到奪得方舟為止。」

「諗太長遠唔一定係好事。」向晴若有所思，「先解決眼前既問題先啦。」

「短視會致命。」許少傑搖搖頭，「推演得愈多，先會愈大勝算。」

「數碼港，之後係咩？」

「赤柱監獄。」許少傑似乎開始信任向晴，有時候陌生的人作為傾訴對象更適合，知性的她有時還會有不錯的反映，而且他也相信向晴的保密原則，「個度係成件事既關鍵。」

「關鍵？」

「方舟護衛隊一路以黎都將我地完全壓制，我地連反擊既機會都冇。」許少傑一邊說著，一邊把手中的雪茄握碎，力道超出握熄的需要，看來他相當憤怒吧。

他一直都憤怒著。

「但係——如果我地成功打贏第一仗，我地就證明到一件事：方舟護衛隊並唔係無敵，佢地唔係咩不敗神話，我地都可以戰勝佢。」許少傑把雪茄掉進火堆中，火舌馬上將其吞噬，化成飛灰，「呢點好重要，我地要燃點既係希望。」

「希望?」向晴看看外面咬牙切齒的人們，「嗯…」

她有所保留。

「希望好重要，末日下點燃希望更加重要，證明方舟護衛隊唔係無敵艦隊更加重要。」許少傑收起雙眼中的狂氣，「阿飛呢？」

「呀，大飛姐佢…」向晴收起抄滿了的筆記站起來道，「去左防線個邊，好似話要接人。」

「接人？」

突然，一陣腳步聲傳來——

「傑少！」大飛姐跑過來彎腰喘氣，體能不差的她也這樣上氣不接下氣，可見她是如何心急！

「咩事？你接咩人？」

「黎…黎左，係哨兵既報告，同埋之前提過拿握左重要情報既個個Y小姐！」

「帶我去。」

許少傑簡單說出一句，便開步與大飛姐步向防線。向晴在身後看著二人的背影，突然有點感慨，不是為了自己曾擁有的而感慨，而是為了自己未曾擁有過的而感慨，許少傑——這三個字一定會刻寫在人類歷史的終幕之上。

許少傑與大飛姐穿過營地，走向防線，一路上大飛姐轉述著來訪的三人與末日法庭交手的經過，似乎末日法庭的領頭人名為大法官，但是在交戰時被其中一人砍斷了手臂，只可惜沒殺成。

隨著他聽到這段故事的尾聲，許少傑看著了站在防線之中的三人，的確是二女一男。其中一個身形比較高挑的女生帶著鴨舌帽，穿著黑色外套和端莊的文青高領上衣，下半身是修身黑色牛仔鞋和長靴，舉止流露出學者的風範；另一個打扮得非常普通，表情面如死灰，沒精打彩的女生全身都是迷彩色，只有衣服是黑色長袖上衣，除了普通就是普通，不過，重點是那個男人，不是其打扮而是其舉止——

—高手。

同樣身懷武藝的許少傑一眼就看穿，那人的造詣非同小可，甚至連自己也產生了與他打一交分個勝負的衝動，大概斬斷大法官手臂的人就是他吧。

「我黎介紹，呢個係我地既大佬，傑少。」大飛姐站到二邊之間，「呢位係Y小姐，呢位係一號，呢位係霍詠琳。」

「傑少，你好。」

自稱為Y小姐的楊芷欣伸出右手，許少傑雖說有點不願意，但還是伸手準備握上，但是在電光火石的一瞬間，一號閃身到二人之間握住他的手：「傑少！勁Wor 呢個名！呢Ｄ咪品味囉，我真冇乜，真心既，叫我一號就好！」

二人暗勁互撼，不分伯仲。

好強！

「你地有我要既野？」許少傑與一號同樣吃不消對方的力道，幾乎同時放手。

「無錯。」楊芷欣掏出一張記憶卡，「呢度入面既，就係方舟法庭既人力物力分佈，換更時間記錄，水源食物來源等等既調查報告，係某個哨兵用生命換返黎既情報。」

「生命…」許少傑心領神會，「我明白，入黎，好好休息下，雖然休息時間唔多。」

楊芷欣把記憶卡交給旁邊的大飛姐，跟著許少傑步進據點內，三人在其中一角安頓好後，許少傑離開前問道：「一號，你會唔會參加戰鬥。如果你地只想尋求容身之所，最好去上環，呢度好快就會變成戰場。」

一號搖搖頭：「不了啦，我唔會參戰，我只係呢位公主既兵，除非佢有危險，唔係我唔會出手，你唔好同我鬥懶呀，我懶得同你鬥呀！」

許少傑完全無視一號的笑話：「我明白。Y小姐，你想點樣。」

「我要留係度。而且，我除左記憶卡仲有野俾你。」

「嗯？仲有咩？」

「我有一計，可以令你係必要時輕鬆鏟平數碼港。」楊芷欣在回想起發現這破綻時害怕感覺，「算係最後武器，但…唔知你敢唔敢咁做。」

許少傑眉毛一揚：「講黎聽下。」

「…呢度唔方便。」她看看左右的人們。

「跟我黎，我地要開部署會議，你可以黎一齊。」

「好，唔該你，傑少。」

「咁我又黎先！」一號跳起來。

「你係度照顧詠琳。」

「下？！但我最緊要係…」

「幫下我啦，一號，我唔會有事，開個會咋嘛！」

一號看看許少傑，看看楊芷欣，只好無奈地坐下：「有咩事就叫我。」

說的，當然是平安鐘那事。

「嗯。」楊芷欣點點頭。

「歡迎加入反抗軍，Y小姐。」

許少傑與楊芷欣在兩個取暖的火桶間握手，二人在地上的影子都搖晃著，跳動著。天之驕女的才智，與末日梟雄的瘋狂終於在這最後的歷史中相遇。

關於戰力膨漲問題，好似用高手黎做定位既角色愈黎愈多，但其實唔係，以下係我心中設定戰鬥系角色既戰力排名，括號係勢力，含正傳劇透

只供參考，下位打上位未必一定輸，要視劇情發生時體力，心理，負傷，情緒，武器等等超多劇情（需要）因素，以及一對多，使用絕招，環境對某中一邊有利都會影響勝負，只係唔想好似Ｄ故咁寫到最後，呢個又好打，呢個又抽得咁樣，最後變到每個角色能力設定都好似一樣咁，另外更多角色有其他技能而唔使戰鬥去達成目標，抽得唔代表咩感覺可以出RPG

話說角色原來已經咁多，我作人名同埋設計角色真係唔錯嘻嘻

禁錯不推文，推返先

感情好似冇咩新角色
俾Ｄ時間黎

感覺*

呢個係另一個故？
加油樓主 我live咗就會睇返正傳

push

解咒師故
紙言有

我好鐘意呢個ICON
因為我成日咁做

楊芷欣在許少傑的帶領下走過學校的走廊和操場，從校務處中推開會議室的大門。

「我想同你單獨傾一傾。」楊芷欣道，「呢個計劃只可以俾你知。」

「喂，你先好撚串架喎。」初認識楊芷欣的人多半會產生這印象，包括許少傑，「你係咁提要求，其實點我要信你？除左哨兵個個人係無線電入面對你讚不絕口，話你好聰明，實獻到計，又有關鍵情報，其實我完全無必要咁招呼你地三個！」

自少被哥哥過度溺愛的楊芷欣除了在他面前會退讓外，其他外人一律寸步不讓，她道：「咁你既人睇左張記憶卡未？睇左入面有Ｄ咩味？」

向晴與大飛姐又的確略略看過了記憶卡的內容，討厭看大量資料的許少傑交給了超擅長這工作的向晴和說要監視她的大飛姐。按二女的回報，當中的情報巨細無遺，對整個末日法庭控制的數碼港出作了最全面的偵查，實在叫人為之吃驚。

「我黎係做野，我對自己做野既環境有少少要求，只係因為呢Ｄ要求係必需。」楊芷欣堅決地說，「順便搵人帶埋一張地圖過黎，數碼港，一比二萬。」

許少傑被完美說服，就是一肚子火，他按下無線電：「全世界等我，我有事做，仲有搵人攞張地圖黎，一比咩咩話？」

「一比二萬呀，比例呀！」

「聽到啦？４０２室！屌！」

許少傑與楊芷欣繞過所有人在等侯的校務處，直接開始登樓。４０２室是許少傑自己小房間，在房間中角落有他的睡袋，用來練眼界卻完整無缺的家政室假人，另邊是用來寫寫畫畫的書桌，具體寫甚麼的話看他心情，啤酒罐掉了一地，拳擊用的沙包被揍凹掛在儲物箱旁。

「傑少，地圖，佢係…」歐舜兒拿著捲好的地圖走到房中。

「等陣再同你地介紹，如果我未殺撚左條八婆既話。」他已經很生氣了。

舜兒也看得出，默默扔下地圖轉身離去。

「你最好有條好橋俾我，而且條橋要好到足夠成為我唔殺你既理由。」

楊芷欣攤開地圖，拉來了旁邊的電筒放好射向天，再把一瓶水放到光柱上好使光船能在瓶中散射：「我睇過你地有既野，人力物力都有，的確係可以一戰，但係唔夠，差一樣野。」

「一樣咩野…？」

「底牌，可以逆轉一切，可以毀滅一切，可以拯救一切既秘密武器。」楊芷欣一邊說著，一邊用不同重物壓著地圖的四角，「事實上，我本身係做Programming，我最鐘意做既係排錯，你…」

許少傑抽一口雪茄，眉頭深鎖。

感覺他好像完全聽不懂？

「我做既係搵一件事既破綻，加以修復，或者加以利用,係洞悉既力量。」楊芷欣雙手在地圖上遊走。

「哦～～」許少傑如夢初醒。

「末日法庭設立時，點解要揀數碼港？」楊芷欣擺出老師向學生授課的樣子解釋道，「原因主要有兩個，第一，佢地要擋係防舟防線前，佢地既目標本來就係要作為協助防衛方舟。」

「呢個我知。」

「換句話說，防線設係邊度，佢地就會揀防線外面既地方做據點，而唔係因為個度對自己有利。」

「有咩利？」

「你聽埋落去先。」楊芷欣眼鏡反映著光暈，她在地圖上以油筆標記出方舟防線的地點，「第二，你知唔知佢地點樣執行審判？」

「有，下面Ｄ人講我講過，佢地似乎存取到數碼港中數據中心既數據，起底然後是但加插罪名，加以處決。」

「無錯，即係話佢地以數碼港做據點，第二個理由係因為個度既數據庫，而唔係有險可守。不論係數據庫，定係方舟防線。末日法庭係設立據點既時候都冇考慮到戰略價值，係咪適合做據點陣地，而係其他唔關事既因素。」楊芷欣道，「所以，由第一日起，就存在於巨大破綻。」

「破綻…」

「或者叫漏洞啦。我知道你係反抗軍既領袖，你應該係專注於攻略方舟，或者削弱佢地既防禦，或者增加自己既實力，攻打數碼港對你無好處，你亦唔係，亦唔得閒去抱打不平，所以唔好同我講你睇佢地既暴行唔順眼，你去攻打赤柱監獄會合理Ｄ。」

許少傑心中暗暗吃驚，這個Y小姐到底洞悉了幾多東西？！

「所以我唔理你想入數碼港做咩都好，呢招係用黎破壞，你想做咩都好，用左呢招既話，大概數碼港內既一切都唔會再存在。」楊芷欣一臉認真的說，「死傷無數，一切都會被破壞，你真係敢用呢張底牌？」

「咪睇少我呀，靚妹。」許少傑毫無退縮地與她對上眼神，「或者你可以睇穿邊度有咩破綻，但我敢講選擇用底牌既時機，我比你更精準。」

「好。」楊芷欣完全不怕，「咁我就直接講啦，所謂漏洞，就係一直放係度但你地全部無人睇到。」

她拔出紅色的油性筆，俯身壓到地圖上爽快的一圈：「你睇下地形，如果炸左呢度，數碼港會點？」

會毀滅。

許少傑看著那紅圈，又看看楊芷欣，可惡，好氣，看這女人好不順眼，但是…的確是無比精準的洞悉。

還好她選擇在單獨的情況下向自己交代這件事，萬一有那個人自把自為的用上這一招的話可不是開玩笑的，大概是香港史上最可怕的災難。這招使出的話末日法庭與數碼港必然完全毀滅，必須要在數據中心中下載方舟藍圖後才能使用，如果自己被捲進去的話大概九成會死吧。

楊芷欣很滿意自己的揭露方式，作為一名惡作劇愛好者，這種惡趣味還是有的。

「哼，唔錯。」不過即使許少傑心中多興奮，又多畏懼，也是彈指一瞬的事，馬上回復平靜，「為左勝利，呢種程度唔算係咩，為左方舟，鏟平一個社區唔算係咩。」

「就算個度係出面班人既家園？」

「末日之下，無人有資格講家園。」從決定透過殺害彭議員時便已無退路。

「底牌已經交左俾你，我地三個唔會投身戰鬥，但係未來赤柱監獄既一戰我一定會參加。」

許少傑也明白一件事：要攻下赤柱監獄，Ｙ小姐的洞悉思考不可或缺。

「贏到呢一仗再講。」許少傑把地圖收起，塞到鐵罐中點火，火舌馬上升起，但又馬上被他以蓋子封住。以Y小姐看破漏洞的能力和許少傑領軍作戰的能力，或者攻下方舟也不是沒可能的事吧。

可惜，楊芷欣—Ｙ小姐，是方舟政府的人。

接下來的事可以說不再與楊芷欣有關，許少傑把蓋子移開後關掉電筒，拿下樽裝水喝了一口然後淋到火種上，確保澆熄了火種後她靜靜的跟住許少傑前往校務處內的會議室與眾人開會。會議上，許少傑只是簡單介紹楊芷欣為代號Y的哨兵，然後繼續會議，又是聽從武器，防器的準備情況，戰鬥人員的人數，運兵方式等等，絕口不提底牌之事。

「既然已經做好左最好準備，都冇乜好講。」許少傑道，「向大家宣佈，聽日日出，我地就要光復數碼港！」

「好！！」

眾人高呼，會議上有幾個是數碼港的街坊的人，楊芷欣看得出他們叫得最大聲。

說謊—許少傑絕對會用上底牌，只要情況所需，他會不惜把數碼港移為平地。

「你地都知自己要做咩架啦，到呢度為步，解散，大家好好準備，呢杯敬方舟！」

「敬方舟！」

人們舉起手中的膠杯一喝而盡，然後漸漸散去，包括知道事件即將變成怎樣的楊芷欣。

「舜兒，飛，留一留低。」

歐舜兒與大飛姐聞言，停下了腳步。可是停下腳步的人不止二人。

「向晴，呢件事你唔可以聽，我保證如果我死唔去既，事後我會同你交代來龍去脈。」

「下？！你依加先…」

「一次咁多。」許少傑堅定地說，「只係呢一次。」

「…事後你唔同我講返既我唔放過你。」向晴依依不捨的離開會議室，卻看到了在前面的Y小姐，記者的直覺驅使她瞪上了這個神秘的少女，剛剛就是她與許少傑在４０２室中傾密計吧？

有需要好好巴結一番。

「舜兒，你係讀化學出身？」

「無錯。」

「識唔識整信號彈？」

「識…都整到既。」

「你聽日日出前咩都唔使做，反正你都係要確保撤退路線既啫，中學應該有化學室，我想你幫我做一個信號彈，頭先開會提到既絕對撤退信彈，就由你黎做，記得先試射，試射個時小心唔好俾人睇到。」

「哦…明白，無咩大問題既應該。」只要不是殺人暴力的東西，舜兒答應得總是爽快。

「唔該你先，你出去先。」

舜兒本來問一下剛剛４０２號內的事，但似乎不是甚麼好時機，他也不像會說，所以舜兒也離開了會議室。

「飛。」

「終於到我呀？同完向晴傾，同時個咩Y小姐傾,終於諗起我呀?」

許少傑苦笑:「唔好咁，所有人之中我最相信既就係你。」他把心一橫，決定利用大飛姐對他的感情，日子久了，即使是他也察覺了一點點。

「相信？我？我咁好彩呀？」

「呢件事只有你可以做，只有你會做到。」

「…煩！講啦！想點呀？！」

「只有你既駕駛技術先趕得切，我想你即刻出發，渣電單車返大館載爆爆哥過黎。」

「下？！咁個邊咪冇人？！」大飛姐有所保留，「我地要將所有人力全部用係呢邊？雖然都話仲有熟人可以幫手睇住既。」

「唔係所有啦，佢只係帶炸藥個個Ｄ過黎準備，之後馬上就要返去，佢只係黎做準備，而執行呢件事既，係你，只有你我先相信可以交俾你。」

炸藥，絕對撤退信號，許少傑到底計劃著甚麼？

「你想做咩危險野？可唔可以同我講…？」

「會，我會同你講，呢件事我只同你，你再幫我同爆爆哥講就夠，有第四個人知道就會失敗。」

按楊芷欣的計劃，只需三個人就足夠把數碼港滅頂—想到這兒，許少傑也不禁開始提防起她來。

阿妹有料到

牙妹

樓主寫妹系角色有一手

又做到依加
幫聖誕短篇埋一埋尾先

解咒師

未睇正傳以為一號已經係最勁嗰幾個

hi

卡關中，未諗到點寫，我今晚問問Ｄ角色

人們沒有睡，在末日下人們選擇醒著。

「出發！」許少傑一聲令下—

「突擊隊，呢邊！」

「物資鏈，開始！呢邊呀！」

舜兒也鼓起勇氣，始終現在他也是領軍人物之一：「撤退隊！呢邊！」

不知道是舜兒不獲許少傑信任還是甚麼原因，精通箭術的他沒有被調往前線，而是負責確保撤退路線的安全。

「對末日法庭進行壓制後，我地會擊破禁閉營既防線救人，之後佢地就會沿住道路向北方撤退。舜兒，負責確保周邊安全，由數碼港到呢邊街坊會據點之間既路係我地既生命線，物資會由呢條路傳向前線，而前線被救出既人都會透過呢條生命線離開末日法庭。」

沒被分配到前線，有點失落。

但能拯救某點東西，有點慶幸。

「砰！砰！」

山坡的另一邊傳來幾下巨響，舜兒從回憶中拉回思緒，眼前的人們打開燈源，不論是探射燈，電筒，營燈甚麼的照亮著附近，一條光帶在黑夜中靜靜的伸展，從數碼港流向後方的街坊會據點。

開始了！

「保持警覺！傳訊組！前線點樣？」

無線電沒法供所有人使用，為了保持溝通，每個部隊都有傳訊組跟隨。

「前線已經交戰！互相用遠程攻擊手段交戰緊！」

「好！唔可以俾生命線斷開，繼續警戒！」

按許少傑所說，每人都要準備一件武器，一件防具，愈多身體護具愈多愈好，又說以拋擲武器為主，「唔識打唔緊要，掟佢老母就係！有力掟就幫到手！」——那狂人是如此道。這就是眼前的人鏈把燃燒彈，油漆彈，由支裝石油器與燃彈綑成一紮的「爆焰彈」向前線輸送的原因。

「砰！砰！轟！」交戰聲愈來愈大，要是自己能堅強一點的話，至少可以在前面…

先辦好眼前這事吧。

「霍！」遠方有人舉起代表緊急情況的燈號！出事了！

「繼續守住人鏈！支援隊！」

「係！」

舜兒迅速帶著幾個人沿著紅色燈向前跑，按之前協定的傳訊機制，在出現情況後便亮起紅燈，接著比較靠近前線—即戰力較高的地方—的人也舉起紅燈，一個接一個，把緊急情況向外傳播。

腳程最快的舜兒走左小隊的最前，馬上就看到了所謂的突發。

「最後一擊——」一號弓身旋臂，「覺悟啦，惡徒啊！食我正義既一拳！咆哮吧！吾之天罰！」

「砰！」一拳轟出，生事者被一號重重擊飛，他還擺出姿勢問楊芷欣道：「點呀，型唔型？係咪好有安全感呢，哈哈！」

「…」楊芷欣擺出一副鄙視的眼神看著一號，「呀唔好意思呀，你係…叫舜兒？呢個人應該係末日法庭既內奸，想孤狼式襲擊，放心，一號已經解決左。」

「喂？讚下我呀？」

「唔…唔該你，一號先生。」舜兒看著一號把那人的刀扔到山坡下，自己又是甚麼也沒有幫上忙呢。

「唔使理呢個人啦，傻傻地。」楊芷欣曲指輕彈他的眉心。

有點失落。

但自己沒被捲進衝突中，被托負的使命還在……想到這兒…又有點慶幸。

live左 好正
未睇過正傳睇埋正傳好唔好

我覺得唔睇走寶

末日法庭解放戰，交戰區─

「一！二！掟！」

一陣火雨轟出，漫天火雲炸向末日法庭的街壘，玻璃瓶在同一瞬間爆開，火舌從地上長出捲向前方，一切都被吞噬，化成飛灰。

數碼港流亡街坊會的人們分成四排，最後一排負責整理從後方生命線傳來的拋擲武器。尾二排點火，接著交到第三排拉弓蓄勁射擊，而最前方的就是由男人們或氣勢毫不輸蝕的女人們架起盾牌掩護。

「一！二！掟！」

又一波火焰炸過去，傻釘不在大舊面前般若二人，沒有一絲嬌嗲，而是英氣地指揮著戰陣。在她執行著許少傑的戰術下，一切井然有序，處理，點火，前遞，抛擲，掩護互相配合，街坊們化成祝融般的火獸，把射程內一切燒燬。

「有膠槍！！」

「盾！起！全部伏低！」

「砰！砰！砰！」

槍支從末日法庭的街壘中伸出開火，但早已被洞悉武器量和分佈，反抗軍的街坊們舉起一面又一面的盾牌，盾牌互相連結，第一排持盾，第二排的人同時撓住二人的手臂分擔衝擊，第三四五牌的人舉手推著前排，人們互相連鎖，一時間化成固若金湯的鐵城！

橡膠彈，布袋彈，海棉彈，木彈等鎮暴子彈密集的射向鐵城，盾牌後的人們死守著，戰吼著─

「光復我城！」

「世代革命！」

「頂住呀屌！！」

「救人呀 !頂住呀！」

不知是子彈耗盡還是末日法庭的人發現盾陣牢不可破，射擊暫時停下。

「突擊！」

「開燈支援！！」

盾陣最後方冒出幾支從車子拆下來的大光燈，還有無數電筒，激光筆晃動閃爍，向著末日法庭方向狂閃，被閃個正著的他們沒法看清敵方，只見幾個全身包黑的人從盾陣中衝出，「之字形」跑法加上強光掩護，別說𣈴準，連是男是女也看不清！

「Fire!!」

「噗砰！」「噗砰！」「噗砰！」

催眠彈與爆焰彈同時向彼此轟落，玻璃瓶碎裂後的火焰點燃紮在外面的邊爐支裝石油氣，衝擊波震飛附近一切，爆出的烈焰淹向街壘，基部發出極難聽的聲音然後開始變形倒塌！

擊穿了！

但是...

「咳！！嗚啊！咳！！」

「全世界上豬咀！出左煙！」傻釘帶上防毒面具，旁邊的助手舉起寫著［上朱豬咀］的旗，旁邊的人舉起電筒照向旗子，使所有人發現第二個字還寫錯了。

除了在最前方吃個正著的突擊隊外。後方的人群沒有任何人後退，紛紛掏出防毒面具帶上。甚至有人沒被分配到防毒面具或是其他泳鏡之類的東西，只是隨便淋濕毛巾綁在臉上，靠的只是一份不屈，一份憤怒，也因為他臉上沒有面具，叫陣也是最為響亮─

「光復我城！！」

如迷霧裡最遠處吹來的號角聲一樣，帶著些許哭聲的吼叫震撼戰場，而回應同樣響亮─

「世！代！革！命！！」

催淚彈下，人們吼出曾經象徵希望的信號，末日法庭的催淚彈只顯無力。

街壘倒下，卻沒有人衝鋒，因為末日法庭的人也放棄了死守舉槍推進—

「掟唔掟架？！」

「唔好！放低！有手足係前面呀！！」

傻釘喝停正舉手拉弓準備擲出火瓶的人，看著前方的戰場：只見剛剛扔出爆焰彈的人們因為正面被催淚彈波及，因為沒有帶上防毒面具而痛苦地倒地咳嗽，大概這些人從沒吸過催淚氣體吧，面對這樣的攻勢也沒有逃跑已經很了不起，上前救人也許太難了。

爆焰彈由火瓶與支裝石油氣組成，雖說有著輕易制作而且威力巨大的優點，但是缺點是相當沉重，從遠距離根本沒可能擲出，只可以派人從上方或突擊到短距離下扔出，以輕裝換取靈敏，冒險成功炸掉街疊的後果就是因催淚彈而倒地不起，眼前只有末日法庭的槍口——

「最後，我想提大家一點。」許少傑在出發前的說話，是這一段作結，「或者你地視我係領軍者，但我並唔係，我地每個人都係自己既軍師。」

人們面面相覤。

「係最危急既關頭，做你地自己認為岩既事，唔使等任何人既指揮，唔使等任何人既命令，忘記我地頭先講解既所有機制，系統，陣式，以無限為有限，以無法為有法，靈活如水，Be Water.」他說出陳伯於監獄教自己截拳道的武學時一開首，也是最後的訓言。

把所有武學貫通，身體的最直接的反射動作才是最強的招式。

「喂！手足係Condom呀！？」

「我地又要走呀！？」

一開始呼喚的只是一兩個年輕人。

「人地幫我地衝完，我地就唔理佢地呀？！」

接著一傳十。

防線開始變得鬆散——

十傳百。

盾牌解開連鎖，卻不是向後崩潰，而是向前湧動，如水如浪，如潮如汐！

「救人！！」

沒有好聽的口號，只是簡單的救人二字，鼓起勇氣的第一人把勇氣從盾陣中傳染開去，盾牌化為洪流向前湧去，末日法庭的爪牙馬上舉槍射擊，但是才一舉槍射倒第一人後，馬上在落下的身香後看到嚇致心膽俱裂的一幕：數以千計的人們舉起防具向前突擊!眼前的倒下的人即使在催淚煙中，即使雙目淚水直流，還是咬緊著牙關，握住拳頭，雙瞳中燃燒的鬥志穿透毒霧，直擊爪牙的心底，那瞬間他的確讀到了反抗者的心聲—「你殺吧，我們背後還有千個萬個。」

「衝呀！！」

「砰！」

「救人！」

「砰！！」

短兵交接,後方的盾陣解除，幾乎所有人向前突擊，即使因擲鼠忌器而沒法使用燃燒彈，他們都拔出自己身上許少傑指示準備的武器，最多的是木棍鐵通行山杖，比較少的就是利刀，而最少的是根本沒有準備隨便拾塊石頭就向敵人頭上砸過去。

論武器，數碼港流亡街坊會的人們更說是良莠不齊，但是人數方面根本是一面倒的壓制，許少傑先前殺掉彭議員而擊起的憤怒令他們人人變成…由其說是勇者，倒不如說是狂戰士。只要人人敢打，拆掉一兩個末日法庭不是難是。

而且在末日法庭以審判者自居，逼害天下忠良面前，這一點點瘋狂根本不是甚麼一回事。

許少傑即使不在場，他的戰術與命令也在一步步撕碎末日法庭的防線，而然作為許少傑，他自然不會坐在遠處下著棋笑著說甚麼談笑間檣櫓灰飛煙滅的廢話，始終——勝利是要靠自己一雙手去打下的。

較早前——

—————————————————

「大飛姐出發前俾我睇過你Ｄ寫寫畫畫，許少傑，似乎係作戰計劃？你比我想像中有腦。」楊芷欣出現在他房門。

「似乎！？」突然被挑釁的他連生氣也來不及。

「生命線，盾牌陣，每人一件武器一件防具，雖然都有好多破綻但都算係唔錯，但始終係外面強攻。我有時真係好想知點解咁大個漏動放係度都唔利用？定你地真係睇唔到？」

系統中的漏洞對楊芷欣來說就好像眼中釘，又像是快餐店汽水蓋中的突起處，不按掉總叫人牙癢癢。

「重有，上豬咀唔係呢個朱，係動物個個豬。」

「點呀正字刑警？！」許少傑大喝，然後執起箱頭筆把令旗上的朱字刪去改成豬字。

「黎提下你廢事你地白打一場啫。」楊芷欣自顧自地拉開一罐啤酒喝下。

「有野就講。」

她反一反白眼，走到地圖旁邊：「你自己講，呢度數碼港流亡街坊會既人係點樣集結？」

「佢地有Ｄ係由瑪麗醫院救出黎，有人係由數碼港乘機走出黎再次集結，個彭議員廢唔晒。」許少傑雖沒有耐性，但他也知道楊芷欣的意見的確有幫助，她每次來雖說說話很令自己生氣，但總看到一些自己看不到的東西，也許這就是她口中甚麼所謂「除錯」「DEBUG」「洞悉」吧。

「咁咪係囉 ？！你自己都識講啦？！」

「嗄…？」連許少傑自己也不知道自己錯過了甚麼。

「唉救命，如果你識我哥哥你地可能會做到好朋友，但可能會先打幾場交先。」

「到底有咩問題呀？！講啦屌！如果你阿哥同你性格我實打撚死佢！」

不，她是在故意賣關子，這個惡趣味的傢伙根本在心底享受著許少傑明知有致勝關鍵自己卻看不到而氣急敗壞的樣子。

「系統工程中，有一個野叫軟件後門(Backdoor)，即係係用家唔知情下，偷偷地控制住其他權限，我已經盡力解釋，你唔好咁既表情。」

許少傑一臉不明所以的樣子，好像聽到西班牙文似的。

但是，他一聽到後門二字已經恍然大悟——

「…有人係由數碼港乘機走出黎。」
「…有人係由數碼港乘機走出黎。」
「…有人係由數碼港乘機走出黎。」

既然可以走出來——

——自然也能夠在不被人發現的情況下走進去，即是所謂的後門。

「即然有後門，點解唔好好利用下？」楊芷欣露出惡作劇成功的表情，這小惡魔恍如已經看到目標人物的狼狽樣子。

「幫我召集俱樂部小隊，新計劃。」

—————————————————————

末日法庭解放戰—末日法庭控制區內部。

進入的過程比想像中更輕鬆，按成功從數碼港出逃的人描述，路上可能會遇上零星的巡邏人員，但是現在法庭防線正受到反抗軍的強襲，似乎沒有人前來。

「大家小心。」

說罷，許少傑與向晴向著數據中心跑去，而大蕭和錘妹便從後殺向防線。

後門漏洞利用作戰，完全勝利。

而大舊和錘妹便從後殺向防線。

我寫過正傳都覺得佢型

仲要搶唔贏

我盡量做到正傳前傳唔影響
即係你睇左正傳再睇前傳都有驚喜
睇左前傳先睇正傳又睇得明

另一個故黎

邊方面有料

所有角色

千雪

其實係
上面Ｄ太痴線啫

咪呢個解咒師故囉

好

岩呀

外傳幾時出？

係，我指係末日故以外既另一個故

我督督督督督督督督督督督督督督督督督督督督督督督

聽晚會另開POST

都未1001

解咒師聖誕篇
舊年個篇短就咁ＰＯＳＴ就算今年唔得，成三萬幾字

千雪都係妹

已經寫左主角係姐控，你咬我食呀

話說以解咒師既設定，末日故同解咒師故未必冇合作空間…
２０２０愚人節敬請期待

好正 加油

等你寫哂3+3 ("末日"前正後傳+"魔法師"三部曲)先啦...
但諗起都想J (例如魔法師對404小隊)

利申埋痴咗線先啦

CLS 新讀者到底有幾多故要追好辛苦

聖誕佳音，響遍街頭巷尾，而然卻不是誰也能得到救贖。

自負責觀察香港魔法活動的獵戶座天文台捕捉到大澳突然出現寒潮已經過了一段時間，溫可柔決定再次向那位醫生與他的女助手求助，只有那兩個人會明白那份思念的珍貴。

水鄉內，寒風凜凜，殺機四伏，魔力把一切凍結，魔法以冰霜覆蓋萬物，永遠被聚光燈照耀的明星終於遇上解咒師與她的女助手，神子降臨後的二千年，奇蹟能否因最渺小的信念而再次顯現？

《職 業 魔 法 師—聖誕特別篇：冰封水城-雪之願》 連載開始
—將會於12月26日完故

辛苦曬

返黎

上回提要

世界末日將至，卻不是誰人也有資格能登上方舟。末日下的那些人頓時分裂成兩邊，一邊是能登上方舟，逃向新地球的上等人們—而其他人，只能留在地球等待小行星滅世的一擊。

而然，卻不是所有人甘願等死。

受方舟護衛隊提供鎮暴武器的末日法庭控制數碼港地區，並以自己的正義之名以數據中心內的個人資料對人進行起底，並加強罪名處決，試圖反抗方舟政府的人還沒到達方舟防線便被捉住並要面迎「末日審判」，而然—反抗軍的領袖許少傑並沒打算制止，只是因為他們擋在方舟防線與反抗軍之間太礙事，而且數據庫中藏著的——是方舟藍圖。

為了擊潰方舟防線與取得方舟藍圖，許少傑帶領數碼港流亡街坊會揮軍攻向方舟法庭，雙方爆發激戰，同一時間從方舟防線內逃來的楊芷欣與其同伴加入反抗軍，身負「洞悉」天才的她於千里外把敵人破綻一一道破，明明應與她同一陣線方舟防線危在旦夕。

為阻止各地勢力冒起試圖奪取方舟，代號４０４末日小隊的行刺部隊正在新界九龍活躍，將各地頭目一一斬殺，把反抗勢力抹殺於萌芽之時，然而正拼上最後歲月去守護方舟的他們卻是全員沒有方舟登艦權，沒有未來的他們為何而戰？

方舟，起源於聖經中的挪亞方舟。傳說中最後方舟停汨在阿拉蠟山上，方舟建造區內，姓齊的老者看著末日下最後的光景，末日的那些人。

數碼港的佈局其實甚為簡單，一言蔽之：堡壘。實際上，那兒正式地名是鋼綫灣，數碼港中名為數碼港的建築物只有兩座：就是用天橋和商場相連的數碼中心與數碼港一二三座，以及被孤立出來但也不遠的第四座。

先不提可憐的第四座，數碼中心與數碼港一二三座全部相連，加上甚麼酒店戲院亂七八糟的設施連結成一個巨大的堡壘，落在數碼港海濱公園與碧瑤灣之間，巨大的建築群為了保持運轉，甚至還有自己的污水處理廠和發電機。

「你完全無諗入左去之後點做？！」繼續化名為Y 小姐的楊芷欣驚訝地問，「唔係下？！難得入左去你同我玩見步行步？你係真蠢定假蠢？你點搵目標？！你知唔知呢間公司有幾多數據中心？！」

「快啦！講啦屌！」俱樂部小隊與許少傑全等著她說，說到行軍戰鬥，佈陣配合，激起士氣才是許少傑被稱為梟雄或是瘋子的原因，耍小聰明不是他的風格—雖說Ｙ小姐稱之為破綻。

「佢地依加係搶左唔少油站或者方舟政府提供燃料黎供應俾發電機組，機組連接左落數碼港變電站，由個度供電，首先斷左佢。」

「砰隆！！」

許少傑對變電站扔出爆焰彈，他看過由Ｙ小姐提供的電路圖，甚麼斷路器呀，超負載呀，短路等等完全看不懂，但反正只要把支架炸掉就行了吧？

果然在變電站旁邊的巨大電纜被爆焰彈轟掉，電線發出超級臭的塑膠燃燒味和冒出火花而倒下，眼前的數碼港建築群變成一片漆黑，從變壓站開始一圈接一圈的關燈，黑暗從許少傑為中心向外吞噬，把所有光明抹殺。

「好！咁先似世界末日架嘛！」

爆焰彈的火光下，許少傑露出猙獰而狂笑的笑容。

———————————

「之後呢？」許少傑那時問道，「如果係我，我會捉住Ｄ人問，一個一個問個死人數據庫係邊，唔講就殺下個，五個內一定問到。」

因為那數據中心擁多幾個伺服器中心，即使知道全部位置也沒可能一個個去找，他們真正要商討的問題是這個。

「使鬼。」楊芷欣雙眼閃爍洞悉森羅萬象的光芒，「你講既方舟藍圖一定收係最高級，最安全既數據中心，呢Ｄ伺服器中心即使荒廢左咁耐，後備電源一定仲係度，換句話說只要一斷電之後——」

「仲著住燈既就係目標！哈哈！太安全反而成為左破綻！ＢＵＧ！漏洞！我明啦！」

「哼，又學得幾快。」反而楊芷欣也覺得有點好玩。

————————————————————

「向晴，見唔見到。」許少傑按下耳機，問早已跑到高處拿著望遠鏡察看的向晴。

「啊，睇到，四座高層。」

孤立出的那座呢。

「出發！」

在楊芷欣的洞悉力下，確保安全的後備電源成為了利用的破綻，許少傑炸掉變壓站後馬上鎖定了目標，於亂作一團的數碼港內向四座進軍。說是進軍，但其實只有他與向晴二人，與回到地面的向晴會合後他便提氣向四座拔去。

本來身體極為強健的他因為要考慮到硬件鎖匙在向晴身上，所以要減速等她，卻沒想到常常要跑新聞，甚至抬著攝影機還跑得比速龍快的向晴毫不輸蝕給自己！

———————————

生命線繫著交戰地帶與後方的支援與流亡街坊會的據點，延棉不斷的光之路從港島北伸展到數碼港，似乎有少遊手好閒，在末日等死的人們看到象徵希望的光帶而趕來支援。

「遮呀！！俾遮前面呀！！」

「火酒呢？！你飲左？！你飲撚左？！白蘭地可以燒架同我嘔返出黎！」

「有冇人識急救呀！」

光之路把物資向前傳，失去了生存意義與目標的人們在黑夜中看到由許少傑點起的希望，突然發現除了等死外還有戰鬥可以參加，光之路漸漸壯大，物資，防具，武器川流不止的從後方流向前線，同時前方的消息透過傳訊隊不斷傳來——

「突破第一街壘！」

「第一批救返既街坊出緊數碼港啦！！」

「數碼港入面突然出現傑少既人！內外夾擊下已經將第二防線擊潰！」

「突然停電！停撚左電呀！前線要照明工具！」

「我有電筒呀！傳過去！」

「我都有！傳去俾前線！」

紛亂的消息不斷傳到剛剛在初陣中正面被催淚彈射個正著的突擊隊成員，本以為已經絕望的他沒有如預期般死在短距離發射的橡膠彈下，抬頭一看，那人把鹽水一股腦兒的倒向自己眼晴，又有把他拖出催淚煙的範圍，奇怪，後方不是盾陣嗎，為甚麼…

「無事啦手足，行唔行到？」

在計劃中完全沒有這一步，但人們卻自發的解除盾陣向前衝鋒，救下本已做好犧牲準備的突擊隊們。

「我ＯＫ…你地…做咩會向前？唔驚死？傻左？」

那人收起鹽水，把泳鏡交給少年：「驚！超驚！但係我唔想等陣日出見唔返你地，而且大家一齊衝就好似冇咁驚，嘿嘿！」

突擊隊少年帶上可以擋下催淚彈的泳鏡，馬上看了所謂的大家——

———幾乎是全員。

「衝呀！」

「一！二！掟！」

「光復我城！！」

「世代革命！！」

真是的，連陳年口號也叫上了。

人們揮動武器防具湧向末日法庭，迎擊與反抗所謂的末日審判，甚至連婦孺們也在衝鋒，沒有任何人指標，攻勢卻是亂中有序，在人們誓死不屈與復仇的烈焰下，末日法庭的體制支離破碎。

「你冇事啦嘛？我行啦？」

「你叫咩名？多謝你…」

「又唔係我救你既，我洗眼咋Ｗor，我叫歐舜兒。」歐舜兒拔出弓箭搭上弦線，「你小心啦！」

光之路從後方如河川一樣湧向前方，隨著前方的人們向數碼港內入侵，每一點光芒都自發地向前推進，因為不明原因而被斷電的數碼港慢慢有光點流入，光點一個接一個，一列接一列，除了物資外傷員與逃出者也沿著光之路向外離開。

「喂，手足，你有冇事？」其中一個逃出者看到坐在路邊休息的少年前來問道，「我岩岩係數碼港個死人集中營度出返黎，依加跟佢地去搵醫生，如果你需要既我地…喂你攬住我做乜鳩？！喂喂喂喂，唔好喊啦你！」

那人現在才發現，那最勇敢的少年也只是個大概是中學生的年輕人罷了。

「你無事就好…」

剛剛的生死邊緣，換來的就是這一瞬間。

就只是想這樣罷了。

—————————————————————————————

看著歐舜兒奔向前線，楊芷欣攤攤手：「果然睇人方面，個傑少叻過我。」

他早已預言歐舜兒看到戰況漸白熱化，一定會按捺不住前往交戰區參戰，因為他已經試過無數次：歐舜兒總是在衝突爆發時希望參加，但是在真正的生死關頭沒法鼓起勇氣或者狠下心腸，結果就是陷入懊悔中，然後下次便回想起上次的懊悔而再次奔向前線，但又再退縮…

「如果佢再係咁，你地幫佢手維持生命線，唔係戰鬥崗位黎，可唔可以？」專登來到Y小姐休息的角落求賢的許少傑問道。

「呃…你得唔得？一號。」楊芷欣問旁邊的一號。

「又唔係戰鬥崗位，你問我做咩？呀？我知啦，你好緊張我既立場，哦哦哦哦，公主殿下，只要係你既吩咐…」

「我地可以既。」楊芷欣答應。

「我都未講完？！」

「唔該。喂，佢有冇事？」許少傑指指在角落更深處自我封閉詠琳問道，「黎左咁耐都係咁，佢得唔得架？」

「佢無問題既，我地會照顧佢。」

「睇黎受左好大打擊，應該係重要既人出事之類。」

「都係既…我遲下再問你。」

「你當我社工呀！？」許少傑沒好笑的，「總之，如果歐舜兒走向前線，或者想咁做，你就話可以幫佢睇住之類，總有一日佢可以擔大旗，不斷嘗試就係生命準備突破既前奏，你幫佢分擔下，俾佢可以盡情鼓起勇氣。」

盡情鼓起勇氣…嗎？

「嗯，我識點做。」

全中了呢，許少傑，對於歐舜兒的行動，他完全命中。

這傢伙雖然只會打架，只會咆哮，又笨，倒有點睇頭。

「個度企疏Ｄ！」

「袋玻璃樽好重，女仔唔好拎！搵男人由中間快線跑！」

不過其實都是一號在做事。

所有相關作品都會以讀者未睇過本作為前題去寫

會秒殺 公平咩？！

利申：你痴左線

督多野訓

推推推

末日法庭人內已經是亂成一團，效力的人們只因為看到登上方舟的希望，才支持大法官的暴行，而且被系制視為下等人的他們站在上位審判他人也為他們帶來優越感，可是現在——

不明的停電，鋒湧而至的反抗軍，沒有停下過的攻勢，成千上萬的援軍，視死如歸的突擊隊，閃耀著希望的光之路…許少傑，到底是何方神聖？

同一時間，組織了一切的許少傑已經與向晴到達數碼港第四座，在停電下四座如在怒海中的燈座，最高等級的數據中心在末日的夜裡亮著燈光，靜靜的等待著某人的來臨。

「如果我地入左去之後俾人圍就會仆街，你真係要黎？」許少傑問道。

「廢話，都黎到呢度！」向晴沒有一點遲疑。

「咁黎啦！」

許少傑以蠻力破門，門框沒法承受巨力的衝擊而被轟飛，二人一前一後的從後樓梯登樓。沿著樓梯上爬，可以透過磚塊之間的空隙看到下方的光景，末日法庭正在動用最後力量與反抗軍反抗，但是規模已經不如第一波的衝突，他們是因為看到登船的希望才甘作爪牙，即是為自己的性命而戰，為了自己活下去去而殘殺其他人。

於是當自己有機會被人殘殺，便馬上逃跑了。

「傑少，係咪咩事？」

許少傑瞇眼看向下方，除了預期中的反抗軍壓境外，還好像看到了某件哨兵沒有回報的東西。

「冇事。」

不能分心。

弄出這局面，只為了方舟藍圖，自己可沒空閒去搞甚麼解放之戰。

從後樓梯走出後，眼前盡是光明，在後備電源運轉下數據中心成為了整個數碼港中唯一有電源供應的地方。許少傑與向晴走向數據中心控制室的入口，果然——

「鎖左。」許少傑搖搖頭，密碼鎖發出嗶嗶嗶三聲與亮起紅燈，「度門，嗯，應該可以炸，我應有帶炸…」

「俾我黎。」向晴推開許少傑，按下密碼，大門馬上發出嗶一聲響起綠燈打開。

「點解你…」

向晴一向目無表情的臉上眼神閃過一瞬間的閃縮：「無可奉告。不過我連USB鎖匙都有，知道密碼有幾出奇？請。」

數據中心佔地最多的其實是無數的伺服器，一台又一台和人一樣高的機器靜靜的低鳴著，有燈光從機箱上散熱的位置散出把地板照得一塊亮又一塊暗。一道玻璃把機群與控制室格開，控制室內可以透過落地玻璃觀察機群的情況，而操作和存取數據一律要透過控制室的電腦來控制。

「我無野做架啦？」許少傑掏出香煙，「食口煙等你。」

「你咁信我？」向晴把電腦打開，將USB拔入電腦和輸入密碼，馬上系統確認USB持有者—

「你要呃我既唔使搞咁多野冒咁多險啦，邊個係江書博主任？」許少傑把頭靠近屏幕上，雖說甚麼也看不懂，但是至少登入名稱上的中文字他會，換句話說這登入權本來屬於這個人吧？

「你咪理。」向晴繼續以保護線人為理由甚麼也不說，雙手飛快地在鍵盤上操作，打開一層又一層的資料夾，輸入一串又一串的指令串，又掏出最已經準備好的超大容量固態硬碟接著到電腦上。

「方舟藍圖呀，搞左咁多野就係為左佢…」許少傑看著數據轉輸需要時間，大約是３０分鐘左右，比預計中短呢。

「嗯，之後你地係點做？」

「之後既事，之後再算。」許少傑也懂保護自己心思。

「嘁…」套料不成的向晴沒趣的拉開抽屜，發現到有香口膠便倒出兩顆來吃。

「我又要。」許少傑扔掉煙頭接過香口膠，「依加就咁由佢下載資料就得？」

「無錯——」

許少傑摸摸自己腰間由舜兒製作名為底牌的「絕對撤退信號」，看來沒需要用上呢。

但是向晴那句還沒說完。

「——如果唔係有人上黎緊事既話。」她拉動屏幕後的支架好使許少傑能看到畫面，正是閉路電視的即時錄像，一隊人馬正在沿著同一條樓梯登樓，明顯目的地就是這個房間，這個控制室。

幾時有故

OK

可能係2019最後既出文
我決定以驚喜作結

GOOGLE CHROME 我屌你老母

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

無撚晒呀屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！驚唔驚喜呀？！

靜靜地出埋篇文唔得既，係要沖出黎燈！！！

第二次死機
我唔撚會認輸

許少傑眉頭一皺：「睇黎都係俾人發現到呀。」

「蠢唔晒既佢地。咁依加點？斷左佢要由頭黎過，而且後備電源支持唔到太耐。」屏幕一角顯示著後備電源的用量，似乎不足夠支撐下一次下載。

「唔使，繼續下載。」許少傑收好武器，「我黎——」

「保護我？」向晴搶先回答。

許少傑先是一呆，笑道：「係呀係呀，保護你——手上Ｄ數據呀。咪踢大掣呀大姐。」

「你咪死至真，傑少。」

已經不知道是向晴的鎮定傳染許少傑，還是許少傑的狂傲傳染向晴。

許少傑步出控制中心，關掉燈光然後掩上房門，前方的樓梯已經傳來「踏踏踏踏」的密集腳步聲，聽聲音的話——很重，非常重，似乎全副武裝，剛剛閉路電視已經看到是深色的制服，但似乎是防暴裝甲，那麼防暴盾牌與其他鎮暴武器也少不了吧。

自己有甚麼武器？大刀一把，腰間短刀一把，從解款員身上奪來的散彈槍交了給向晴防身沒在自己身上，幾個燃燒彈，火機一個，雪茄一盒，「絕對撤退信號彈」一發。

不夠呢。

也不需要夠。

「發現目標！」

「係許少傑！」

幾支電筒照向站在門口傘桶旁邊的他，盾牌防暴長盾架起，防暴槍伸出，雖說只是橡膠彈與布袋彈，但只要距離夠近的話這絕對是致命武力。

「末日法庭已經玩完！你地仲點解要做個咩大法官既爪牙！」許少傑試圖拖延時間。

「唔使你班罪人，我地係被選中既人。」其中一人道，「只要我地成功護送大法官同解決你，我地全隊都可以上方舟！你已經無路走！即刻投降，我地可以活捉！」

「咁你過黎呀！」

走廊只容二人通過，加上盾牌，他們只能單人推進，像小學生排隊一樣。

許少傑的宗旨之一是，對合適的目標，要用合適的武器— 對人用利刀，對街壘用爆燃彈，對車子用槍械，對方舟——那個還沒完成，總之，不是火力愈大就愈好，另外除了目標外還要考慮場地，這種走廊，長刀長盾都不管用。

「你行啦！」

「你行唔好？！拿，俾個盾你。」

「你兩個一齊上！」

「都唔夠位！」

「唔好用盾囉！」

「傻撚左呀？！想死？！」

很好，注意力全在自己身上，沒有人思考為何許少傑會單人匹馬出現在這兒。

被選中的人？

末日審判？！

許少傑最痛恨的，就是居上位以高高在上的姿態，踐踏所有人，否定包括自己的大眾，以精英自居的人們！

「咁我黎啦！！」

許少傑拔出大刀，提氣戰吼，回音在走廊中激蕩，旋身蓄勁全身都爆發殺氣的他如蓄勢待發的猛獸一樣叫人戰慄，雙目通紅的他每個眼神也想撕開眼前一切，舉盾的第一人竟然被嚇到後縮半步！

「嘿啊———！！」

一團火焰飛出，為首的持盾隊員舉長盾格下，火舌在盾牌上爆開！正當隊員以為成功格下燃燒彈時，馬上就看到了———許少傑全力進擊的身姿！

「砰！」

雙飛腳重擊盾牌，許少傑在火雲遮蔽一瞬間突破了走廊的長度，躍空雙腳重重蹬向盾牌！盾牌發出巨響並向後猛撞！

「嘩——！」

後方的人馬上向前施力相抵，為首那人成為磨心，沒料到許少傑的奮力一擊竟然如此沉重！

人數還是他們優勢嗎。

在眾人抗擊下，全體連人帶盾向後狼狽的後退幾步後總算撐住了許少傑的一擊，第二人馬上舉起槍枝指向許少傑，在這短距離下即使是鎮暴彈也可以把這敵擋審判的罪人處決掉！

「砰！」

「噗！」

許少傑舉起日本貨的自動縮骨遮按下按鈕，雨傘應聲彈開張成傘盾，橡膠彈遇上防水尼龍布與防風骨架，以柔制剛，軌道被卸開而打在牆上！

「咩話…」

本來為必勝的隊員目瞪口呆，遲疑了一秒！

一秒的破綻已經足以致命！

許少傑從已變形的傘骨中突擊，盾牌馬上擋在他前方阻止他衝擊，但是隊員們沒想到許少傑根本就是以盾牌為目標！一直在施展「推」勢的小隊們沒想到許少傑突然會拉動防暴盾！推力反而成為害了自己的架勢！

為首的持盾者透過透明的防暴盾看到許少傑瘋狂的表情已經心膽俱裂，只見他看手指緊緊捉住盾邊，連忙轉推為拉想拉緊自己的盾牌，但後方配合不切！使他在較勁上與許少傑變成單挑！

第二排的人這時才發現許少傑想奪盾，馬上舉槍——

「砰！砰！砰！」

「噹！噹！噹！」

硝氣散去，只見許少傑舉起盾牌完美的擋下三發鎮暴子彈，西裝與防暴盾卻是意外的相襯。

「你唔捉住個盾？！」

「咁易呀！？」

「射穿佢！」

「砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰——」

恐慌的子彈密集地發射，許少傑不慌不忙，舉起盾牌瞪著住前方，沒有一絲退縮，以長盾護住自己全身，隊員們不斷開火，但許少傑不但沒有被擊退，持盾的手還更為堅定，氣勢更為凌厲，甚至還逆著彈幕推進了小半步！

怪物——

懦夫的盾牌到他手上成為了一夫當關的絕對防禦，滿目瘡痍的盾牌始終堅守在許少傑與槍口的中間，雙手其實已經麻掉的他始終沒有放下盾牌，直到——

「砰！—格！格！格！」

子彈耗盡。

「係得咁多？」他聳立在硝煙之間，盾牌已被刻上了無數傷痕，但還是無阻他的氣勢和凌厲眼神，「咁到我架啦？」

竟然全部擋下了！以蠻力搶下盾牌，再以蠻力擋下所有攻擊，這是甚麼鬼爛計劃！但最荒謬的是他竟然做到了！

許少傑抽出腰間短刀，小隊亮出伸縮警棍和圓盾，雙方對峙，小隊的人被許少傑驚人的戰力震懾，誰也不敢憑一小面盾與警棍與他對打，而許少傑雙手還麻著，長盾也不靈活，即使是他也不敢輕舉妄動。

他只看到一群貪生怕死的廢物。

但是——

「噗砰！」

一個手擲式催淚彈突然飛出！

前方的人擲完催淚彈後，接過後方的人遞上的防毒面具，而後方的人早已在掩護下拿好了豬咀！

「你用盾擋啦嘛！試下呀！」

盾牌沒法格擋催淚彈煙霧！

「噗砰！」「噗砰！」

沒想到他們會在室內放催淚彈！

「咳！咳！咳啊！！」

與身體強健與否，武藝精湛與否無關，催淚彈的毒氣馬上從走廊一端到另一端重重爆開！無數煙幕拉起，密閉的走廊上毒氣密佈！首先反應的是氣管與肺部，灼痛隨著每一下呼吸刺入胸腔，氧氣恍似在瞬間通通蒸發了似的，大氣中只剩下致命的毒氣！

手上的盾牌「啪」一聲掉在地上，許少傑只能倒地掩臉，卻因為催淚煙而雙目淚水直流，黑壓壓的鎮暴隊逼近他，其中一人執回長盾重重一撞將其推飛到地上，每個防毒面具背後都是如狼似虎的眼神，等不及將許少傑——這個把末日法庭粉碎的男人五馬分屍掉。

「岩岩好威架？罪人！」以長盾將他推飛的人喝道。

「罪咩人呀，睇佢連人都唔係啦，死曱甴！」

和方舟護衛隊的用字一樣了呢。

「哼，不自量力，曱甴！」

糟了，完全沒法呼吸…

向晴，只能回去找向晴，那兒有交給她防身的散彈槍，只要拿到了散彈槍的話就能一舉逆轉！殺光…全部殺光！！

「噗」但是不理心中多暴怒，多憎惡，密室中的催淚煙因為沒法散去而愈來愈濃，許少傑的身體背叛了自己的意志，在控制室幾步之遙砰然倒地，催淚彈不斷放出毒氣，糟了，向晴…

向晴…快逃…

許少傑在地上向控制室爬去，背後是重新組成陣形的鎮暴小隊，以長盾為首向他推進，等待他在毒氣室式催淚彈中氣絕。可是許少傑心中卻不是記掛著朝思暮想的方舟藍圖，而是擔憂同樣沒有防毒面具的向晴安危。不，不會的，她是個聰明的女生，手上還有許少傑交付她防身的散彈槍，她可以逃掉的…吧？

可惡…可惡…許少傑已不知道眼中的淚水是因為催淚彈的化學物還是因為自己的不甘心，不甘心敗給這垃圾體制，不甘心敗給這群自以為神，能在末日審判眾人的人渣！

但——

「咳咳咳！咳咳咳咳咳！！咳咳！！」咳嗽愈來愈烈，許少傑感到沒法呼吸，視野邊緣開始發黑，他以最後的力氣望向控制室，心中記掛的卻是向晴的安危，藍圖已經不再重要，快逃…

「噗」

於是，他看到了走廊盡頭的一下火光，燒向天花板。

「嘩啦！」「嘩啦！」「嘩啦！」「嘩啦！」

消防灑水系統啟動，水花從天而降灑向催淚煙幕，道道水花交錯，催淚煙頓時變稀，許少傑感到鼻孔終於流入了一縷氧氣。白煙在水霧的揮灑翻動著，吸催淚彈吸了個夠的許少傑被淋濕了全身，他用手抹去臉上的水珠後看到了——

——那轟然而出的一抹寒芒。

「死ね！」

日文?

那人從許少傑身後突擊，一刀刺出，寒氣凜凜的刀鋒夾雜殺氣化成一道流光轟向為首的長盾，其劍影之快，連許少傑也沒法看清！所有人的視野都被一道刀痕劈裂，盾牌發出刺耳的撕裂聲，卻同時出現三道斬痕，裂痕互貫接通，整面牌馬上「砰啦」一聲碎成六片！

好快！

「你係——嗚呀啊啊啊！」

臉上帶著防毒面具，卻無必要地塗上青蛙軍曹公仔的無名刀客心狠手辣，揮刀沒有半點遲疑，那人馬上揮出一刀又一刀，劈出一劍又一劍，劍氣沸騰，殺氣四溢，寒光凜凜，走廊上頓時化成了殺人鬼的修羅場，血花綻放在牆壁上，行雲流水的劍技遊走在鎮暴隊的頸子之間！

如果說許少傑是解放的猛獸，這武士刀在無名刀客的手上就好像活過來的銀蛇一樣，刃口閃過的寒光揮完半個圓圈，一個鎮暴隊員又砰然倒地，屍首還沒倒地，刀鋒卻再再至，慘叫聲此起彼落！

無名刀客打破了許少傑「長刀沒法在窄狹地方發揮」的觀念，在監獄中學藝的他只有赤手空拳，對持械死鬥基本沒太深入了解，直到親眼看著無名刀客的武士刀順走廊方向而砍出，又順走廊方向而收回，他才知道眼前的人劍技深不可測！

只見無名刀客殺完一個又一個，斬完一雙又一雙，手上的刀在人堆間如飛落的流星般舞動著，片刻過後走廊上活著的只有濕塔塔的許少傑與無名刀客。

可怕。

「………」無名刀客看看許少傑，右手揮刀使刀刃朝天，以手肘夾緊武士刀刀身，抹去刀上的鮮血，接著左手輕扶腰間刀鞘，右手收刀入鞘，刀身還是明澄如鏡，可見其鋒利無比。

空中的催淚煙被消防花灑驅散，除了鮮血的甜腥外許少傑貪婪地吸著氧氣，無名刀客走到樓梯與走廊另一邊推開窗戶，好使鮮風能湧進來。

「你係咩人，點解要救我？」

那人卻有著女聲：「你可以叫我做Ayaka既…但係點解要救你，我唔知。」

「嗄？」

「我只係聽從命令，你問我都冇用。」

感覺很木納，沒法溝通的類型，但倒反而很符合冷血刀手的印象。

Ayaka拉他站起來：「我唔係你敵人，暫時，你可以唔使咁警戒我。」

「暫時？倒好，我依加都唔想同你為敵。」元氣大傷的許少傑按下控制室的密碼鎖，「但到底係咩人…算，你係黎幫我？」

「唔知。」

「嗄？」

「我只收到保你唔好死既吩咐，我唔知算唔算幫你。」

這傢伙，是木頭人嗎？！木偶之類的東西？！

許少傑拉開玻璃門，只見向晴掩掩一息的躺在辦公桌上，屏幕上已經顯示下載完成，但是看地上的粉末，似乎找毒氣室式的催淚彈也波及到這兒！

「喂！向晴，撐住呀！」

被消防灑水系統洗澡的許少傑也只能勉強張開眼睛，但在控制室內沒有被洗澡的向晴卻靠著驚人的意志瞪著屏幕，一聽到許少傑回來才放鬆地躺下：「咳！咳咳！你返黎啦，傑…咳！傑少…咦，係你？」

Ayaka脫下防毒面具：「睇黎離開左呢度先會好Ｄ。」

「仲使睇黎？！行啦！」

向晴抱住隨手硬碟，不醒人事。

第四章：末日將至，迎擊神話的梟雄

完

第五章：末日將至，審判眾生的法官

都唔明出篇文都咁撚難

同一篇文出左三次

聽日無文, 回顧一下2019, 隨心分享一下, 講下2020有咩計劃
點都好,多謝一路支持

聽日係分享+回顧+計劃
係2020年1月1日停文
因為我地有更緊要既野去做

絢香同向晴係識，即是馬教授又係背後？

係絢香呀！！

絢香!!!!!!!!!!
堅驚喜喎

絢香

維園見

追埋啦

2019，呢一年，呢個城市，注定不再平凡。
────
「我既名既沈默然。你呢?」
「白千雪。」
───
「我個名叫許少傑，代表所有被你地排斥同逼害既人向方舟852 同方舟政府宣戰。」
───
千雪的狐狸尾巴, 隨著反瑪那的飄散而破碎, 一根根狐狸毛裂成了萬千星塵伴著濃煙升向穹頂。
────
「呢D係...」
楊芷欣把砸到自己臉上的記憶卡拿著, 陷入了思考。
────
他夾著一股勁風，呼一下降落於小孩子的面前：「你既願望，我聽到啦！賭上我馮士德爵士既名號，我會實現你地既願望！就以呢粒糖為約！」

───
「伏底！！」
貫穿！
銀刀如炮彈一樣爆發刺出！楊芷欣千鈞一髮伏下！
───
「華書奏, 此擊由汝裁決!」
接著, 白千雪舉起奏, 木刀發出嗡嗡聲的低吟, 白衣騎士的聲音在大氣中響起!
「---白千雪, 此劍為汝而戰。」
──
所有人的視野都被一道刀痕劈裂，盾牌發出刺耳的撕裂聲，卻同時出現三道斬痕，裂痕互貫接通，整面牌馬上「砰啦」一聲碎成六片！
───
「聖誕快樂。」
「你都係，千雪。」我擁她入懷，隔著口罩輕輕吻到她額頭，「聖誕快樂。」
───
「光復我城！」
「世代革命！」
────

2019 年，因為我地每一個人，呢一城市注定再唔會平凡。過去半年我地既香港處於人性光輝與醜惡既交鋒前線，曾經因為善良而落淚，曾經因為邪惡而憤怒，呢一年或者係我地經歷過最漫長既一年。而我作為一個講故佬，2019都受到呢D 事同情緒影響，由魔法師故最後開始出文量同穩定度都不如前，真係對唔住。或者相比我既故事，我地每個人都體會過更加牽動靈魂既一幕又一幕，雖然我地見證比故事黑幕更令人髮指既惡行，但係慶幸既係─我地亦交織過最溫暖既義舉。

既然2019係10年代既終結，不妨講得略遠少少。

記得我由小學開始寫文，金庸先生既射鵰英雄傳係我投入故事創作既契機，但係真正令我想像力爆發既一定係倪匡先生既衛斯理系列。當中衛斯理除左冒險故事外，亦經常批判人性，直斥人性黑暗醜陋，戰爭殺戮從不間斷，對我亦影響甚大。但當日子漸長，我了解更加歷史神話後，雖然的確係好多佢講既黑暗面，但係其實光輝既一部分亦從不缺席，甚至更耀眼既亦大有人在。

末日故中有一句係自己係好鐘意：每次人類之惡出現，同時人類既善都會出現抗衡與之對抗。我曾經相信咁樣，希望係咁樣，睇返歷史似乎又真係咁樣，直到２０１９我終於親眼見識到：原來真係咁樣。

１９９９ ＳＯＲ，唔係出文我隨心打隨心鳩ＵＰ

講下本年度唯一新作魔法師故。魔法師故…建基於我係醫院既一個幻想，就係排隊等睇醫生個時突發奇想：「呀如果中咒點算呢」而建立出既世界觀。而我本身亦好鐘意睇都市傳說，本土神話之類，幻想力亦間中失控，魔法師故係我自己ＦＦ時其實好爽，將唔同自己既幻想講到似層層咁塞入魔法師故中。

魔法師故其實有一個原型，來自我之前既一個棄故，既然已棄亦分享一下：因為某許願機降臨地球（自己都未諗好咩力量），書本電影小說遊戲中既種種角色以影子出現，即係角色既一部分現世，認識既人要極多極熱門先會出現，而觀眾愈多，力量愈強。MCU中既雷神結合北歐神話中既真雷神，令到雷神之錘飛落東龍島，全世界都抆唔起時主角發現自己可以拎得起，但因為太淆底先唔拎，後來遇上其他受角色影子附身既人，魔戒，哈利波特，英雄聯盟，龍珠陸續現界，最後原來大魔王想許願機俾所有人用，所有人都心想事成，所有人夢想成真，結果搞到世界大亂之類…

都唔知自己寫左乜鳩

寫到後期都寫唔到落去，最後將個ＦＩＬＥ改名做「狂想曲」後封印至今，但當成扭橋寫故既練習算係好玩。可以明顯睇到，信徒同受眾愈多會影響魔法威力呢個觀念繼承左落魔法師故到，神話正係俾世人認識，神明同傳奇先成立就係呢個故既殘渣。而呢個故令我認識到另一件事：規模太大反而難控制。

差唔多夠鐘，講下未來。

我寫故通常有目標。末日故我寫既係人，練習角色成長，人物描寫，唔同主線其實唔重要，我一直係度寫緊人，而魔法師故係練習建立特殊世界觀，令成個世界觀可以順利運作，咁２０２０點？

末日故前傳我預計３／４月左右就會連載完結，下一個故將會係原創故，而唔係任何作品既系列作品，而會轉轉新口味。末日故同魔法故都建立於巨大世界觀下，一個係末日倒數中既世界，一個係魔法師存在既世界，而新作將會完全排除任何特殊世界觀，只會有簡單背景設定，２００字內寫完。

有個比喻好：史詩式故事寫得好難，食餐飯寫得好更加之難。２０２０既新作，我會放棄咁大規模既世界觀建造，而係想寫仔細一Ｄ，細膩一Ｄ，唔會要有末日倒數，唔會有魔法大戰，但保證都係心血之作。

至於兩大系列：末日系列同魔法系列已經有所定案，暫時唔會再開新系列，各自都係三部曲，但係末日系列我探討左少少可能性，前正後當然有，但係咪就咁完呢？我未必捨得，但係都要睇到時有冇靈感。

時間表
２０２０ 春 末日前傳連載完畢
２０２０ 夏 新作連載開始
２０２０ 秋 新作連載完結
２０２０ 冬 魔法師第二章
２０２１ 未知 新作連載
２０２１ 未知 末日後的那些人
２０２２ 未知 新作連載
２０２２ 未知 職業魔法師：轉世戰爭

嘩好撚大獲

睇到呢度，２０２０已經黎到，我決定連錯字都唔執直接車出街了，多謝大家２０１９既支持！希望大家睇得開心，如果令你有一點點啟發就係我既榮耀，亦係我作為講故佬既存在意義，多謝大家欣賞呢Ｄ曾經係我腦中既幻想，我係仲未放棄出書既Vantablack，２０２０還請大家多留言多推ＰＯＳＴ多正皮

願正義必勝唔只係故事既老生常談
願人性光輝可以成為他日我地口中既往事
願自由永駐我城
願榮光歸於香港

２０２０，天祐我城。

多謝大家。

作者自High用FB:

大家都係星之曙光

自己寫都好開心.
雖然死左2次機

呢樣野你放心
依加正傳中無任何野因為前傳而要修改

以下有正傳劇透

以下係當年「狂想曲」既其中一個節錄，自己寫俾自己睇果然亂鳩咁黎

痴撚線當年我到底想寫咩 總之上面堆野就係魔法師故既原形概念，後來寫唔落去，多年後轉生為職業魔法師部分設定，俾大家笑下

仆街我個google drive好多類似既野

新一年繼續支持

2020留名

2020一推

2020push

聽日又考試
盡出

炒左7成

咁仲有三成

up

是日收工時間係凌晨1點
俾我偷多日懶, 對唔住

第五章：末日將至，審判眾生的法官

當自己得到了這在末日下無上的權力時，大法官下定了決心要如自己過去幾十年前一樣，公平的審判末世下的眾生。

「你地都係被揀中既人，末日方舟，編號８５２，邊個人可以得到最後既希望就由你地去定奪。」

小行星即將毀滅地球—

—方舟成為人類最後希望，人工智能扮演神的角色，帶領眾生前往新天新地。

而大法官他們擁有的權能，將決定誰人可以登上方舟。

「你地七位都係德高望重既人，天使計劃既核心，方舟名單上既人被定罪，被殺，或者任何原因而被除名，或者無去到報到，就會出現後補名額。」外面的社會已經是一團糟糕，剛剛的末日宣告使社會直接停擺，但是在禮賓府中還是舉行著這場會面，「而決定咩人可以進入後補名額，就由你地去決定。」

可能是史上最沉重的責任。

「你地每個都係最受我地信任既人，你地唔再只係大學校長，首席法官，而係捍衛我地最後希望既天使，守護者——請好好使用呢個權力，去保護方舟議會，同方舟８５２。」

既然是這樣的話，必須要辦好這在地球上最後的工作。

審判—不正是自己最擅長的工作嗎？

必需要公平，公正，公開，使公義在末日下得以伸張，使被統統遺忘掉漏網之魚，真正的義人也能得救，得到登上方舟逃離末世的機會。

「我地需要既係一個有大量數據，最好有辦公室，靠近防線既地點，建立類似陣地咁既野。」大法官皺著眉的看著地圖，「防衛隊會幫我地，但唔會幫太多，武器一定唔會及得上佢地既實彈，地點上唔可以太遠，亦唔可以太近…」

「大法官，其他六個天使佢地點樣？」助手問道。

「唔知，我無興趣知，係末日下有咁大既權力，恐怕會有人墜落，但係我唔會，絕對唔會…哈！就呢度，數碼港，完美。」他指指數碼港，「就呢度。」

「明白。」

一開始，理想是美好的。

「呢個人有案底，絕對無可能上船。」

但是義人比想像中更難找。

「呢個人用長者卡坐地鐵，唔誠實，唔可以俾佢上船。」

大量的檔案攤在桌上，無數的人名，出生年月日，寄出的CV，Facebook的讚好記錄，Google搜尋記錄…大法官一份又一份的仔細閱覽，但無論是誰，無論男女老幼，總是被他看到了大大小小的罪。

「唔得！唔得！點解咁難搵？！」

被分配的名額每天更新，看著不斷上升的數字，大法官感到愈來愈焦急。

找不到。

找不到。找不到。找不到。找不到。找不到。找不到。

為甚麼找不到？！

人人也有罪？！人人的數據和檔案都污穢不堪！！除了利用艦權來使人們協助他維持末日法庭運作外，根本用不上名額！這群人有資格登艦嗎？！不！不行！

自己絕不能放他們上方舟！

今晚仲有

執念扭曲成瘋狂，大法官沒有因為任何人被他視為無罪而指名登上方舟，作為天使計劃中七位天使的一員，他的指名數卻是最少的，除了負責末日法庭運轉的人們外幾乎是沒有。但是他卻是最勤奮的在工作，每天審視大量數據和報告，希望可以在末世下找出值得救贖的人。

卻沒有。

「或者係你既標準太高。」助手某天這樣道，「根本唔會有你理想中完美人，每人都有罪，你咁樣無限推高標準，只會浪費後補名額。」

他執起被大法官扔掉的文件道。

「…」本來正揉著眉頭痛苦地沉思的大法官放下手上的咖啡問道，「你講多次？」

「你只係度追求緊Ｄ唔存在既野。」助手一直把大法官的執念看在眼內，這樣下去將會走火入魔，而且他也明白到那些名額到底有多珍貴，看著珍貴的登艦權被大法官放在一邊，助手也開始焦慮起來。

「你兩個入一入黎。」大法官舉起對講機喊話，馬上守在外面的兩個保安人員走進來。

「你…」

「捉住佢！」

二人對望一眼，但還是馬上把助手摔到地上制服！

「你…啊啊！」保安使力，助手的臂膊發出一下骨折的聲音！

「睇黎你都墮落左啊。」大法官走到他面前，「竟然開始為個Ｄ罪人講說話？」

「我唔係…咁既意思！」他額角滿佈細汗。

「你就係咁既意思！我話你係就係！」

身邊最信任之人竟然為那些罪人而辯護，大法官真心的感到失望和痛心，卻不知道自己已經走火入魔。就如那些被捉到數碼港加以審判和處決的重罪者，助手被關起來，再被推到大法官面前進行末日審判，審判結果一如以往：沒有登上方舟的資格，死刑。

而然，只獎勵善人並不附合大法官心中的公義。

也必須降下正義的制裁。

處刑的日子到了，方式是大法官喜歡的。

「睇在你幫我咁耐份上，有冇遺言想講？」大法官手執高級精鋼火機，站在被淋滿了電油的柴堆前，助手與其他被審為罪人的可憐蟲被綁在木柱上，立在柴堆的最高處，「要怪就怪自己，早知今日，何必當初？」

大法官繼續擺出審判眾生的樣子。

似乎在等著他流露悔意。

「你唔會搵到。」已被虐待至不似人性的助手道，「因為你正係最大既罪人，你自以為高高在上，可以審判眾生！但係因為你已經犯下咁多大罪，所以你眼中睇咩人都係罪人！你，大法官，先係應該被判有罪既人！！！你落地獄啦！！」

大法官樣子扭曲到極點，扔出了火機。

背後傳來的是慘叫聲，皮骨燒開的聲音，與人肉被燒焦的油香，大法官的樣子使附近的人不敢作聲，在火光的照耀下不知為何他的臉卻是愈見黑暗，愈見瘋狂，愈見扭曲，希望指引人們登上方舟的天使成為了最殘酷的魔鬼。

「你唔係天使，只係路西法，傲慢既化身，傲慢至自以為可以審判眾生，我地係地獄再見啦！自稱為大法官既路西法，哈哈…哈哈哈！！！」

火舌撕開助手的身體，他沒有如旁邊的人痛苦地慘叫，而是嗤笑著大法官而死去。

「或者佢講得無錯。」大法官道，「呢片土地上已經再無義人。」

已經被指名登上方舟的人沒人敢和應，不但不敢反對，更不敢支持，因為這是異見者的意見，但同時卻又是大法官的意見。

「既然係咁，出力打擊其他重罪之人既輕度罪人，或者有資格得到救贖。」

大法官放棄了尋找無罪者，完全走上了邪道，末日法庭從助手的死開始完全變調，是因為最後的良知也死去的原因嗎？

「捕捉附近既人返黎，我要一一審判，一一清算，咁樣既可以更快搵到義人，既更可以令輕罪既人得到救贖既機會，因為佢地為左伸張正義而出力，可以既往不究，係贖罪既機會。」

以登艦權為利誘，四周襲擊人們，將他們拐至數碼港內加以審判，囚禁，一一燒死，加以私刑，人類之惡，傲慢的化身：末日法庭就這樣以數碼港為基地四處肆瘧，以高高在上的姿態把人們分類，審判。

直到————

—————————————————————————————————————

「頂住呀向晴！」

許少傑抱住向晴向下衝鋒，自稱為Ayaka的刀客卻沒有拔刀戒備，只是冷冷的跟隨著。

為甚麼自己會救她？

事後回想起那時的自己實在非常不理智，向晴的存在只因為有方舟藍圖的存在，掌握了方舟藍圖的她才有自己的籌碼，現在藍圖已經落入到許少傑的手上，對許少傑來說實在沒有任何利用價值。再說，她不是方舟政府的人嗎？而且也擁有登艦權，是反抗軍的敵人——

但自己卻抱住她逃跑。

一踏出數碼港四座大樓的戶外，許少傑輕輕放下向晴，貪婪地吸著新鮮空氣。在剛剛的毒氣室中他的呼吸機能早已受損，如果不是的話以他的體格他大可以就這樣抱住向晴回到據點中。

現在情況怎麼了？

「有冇人聽到，數碼港四座要人。」他坐在路邊喘著氣，本想抽煙，但又發現香煙被淋到濕鳩到軟巴巴，根本沒法抽，還好底牌：最終撤退信號，與火機還是完好的。

「沙沙沙…」俱樂部小隊的頻道只有雜音。

「喂？有冇人聽到呀？」

只有各方向傳來的叫陣聲，似乎大戰還在持續。

「收到！係咩事？」舜兒回答道。

「藍圖已經係我手。」許少傑看看硬碟，還是塞回向晴的袋中，「但向晴傷左，要搵人運佢出去。」

偏偏是歐舜兒…許少傑暗叫不幸，那傢伙戰力其實不低，但就是太婦人之仁。

「好！我黎！」

「我同你一齊去，舜兒。」錘妹回答道。

「哦…好。」

「搵人報告戰況俾我聽。傻釘？你未死架嘛。」

「係！我地已經攻入左數碼港，開始救緊人！但係…戰況只可講係膠著，佢地狂射催淚彈同開槍，我地無辦法壓制全個數碼港！」

「唔需要，只需要救人就可以。」許少傑當機立斷，「以我地既人手，唔可能將佢地完全瓦解。」

「我地正係咁樣做緊，傑少，但救人已經好勉強！」

「佢地兩個黎送向晴走之後，我黎幫拖。」

「係咁就最好，傑少，我地需要你。」

「…嗯。」許少傑道，「舜兒，錘妹，我係個座野等你地。」

「收到！」

通訊結束。

「你呢？Ayekar? Rayake?」

「係Ayaka...亞，也，卡。」Ayaka道，「我唔會參加你地既戰鬥，應該係話我本來都唔被批准參戰，我既工作只係跟住你，為左個個人同你既接觸做準備，我…唔應該動武。仲有，請唔好同任何人講我識劍道，如果可以請盡量唔好講識我，你好出名，因為我唔應該…引人注意。」Ayaka愈說愈小聲，連頭也不自覺得垂下來。

這女生在自卑著。

這女生而壓抑著自己。

「我見你殺起人倒係幾熟手呀？」

Ayaka的額角跳動了一下，眼神中也閃過了瞬間的異樣，別過頭去：「只係因為我收到既命令係令個個人日後可以同你接觸合作，佢講過如果去到好危險，我就要動武幫你，但講緊係生死時刻，你只係去參加戰鬥，以你既造詣…」

「嘿！」許少傑冷笑一聲打斷她，沒煙可抽的他在把玩著火機。

「你…笑咩？」Ayaka似乎對別人的恥笑很敏感。

「你黎，係收到命令；你動武，係因為你既命令中容許；你唔參戰，因為你既命令唔準…命令，命令，命令，咁你自己既諗法呢？見到呢班人咁樣害人，你就唔想一刀斬撚左佢地？」

「我…我無自己諗法。」

與對抗體制，反抗制度與權威的許少傑，名為Ayaka的少女似乎是完全相反的存在。

「你鐘意啦。如果我地上唔到方舟，我地全部都會死，人生既最後日子你係咪都要一直跟命令做人？你自己真係無任何想法？」

日後的某個時刻，Ayaka第一次因自己意志而拔刀時，這一段話曾閃現過在自己心頭。

「無。」這時的她卻回答得斬釘截鐵。

「…」許少傑再回說，感覺自己和她夾不來，這傢伙根本就是個人偶一樣傢伙，溝通說話起來簡直是一種痛苦和折磨，雖說人是長得挺好看的，但和她談話實在是太痛苦。

寫Ayaka特別得心應手
然後我有個大膽既諗法

未睇正傳勿入

"爆漫"入面最高都試過靠細個寫落嘅野去搵靈感ga...
所以呢d 野要珍惜...

可唔可以講下邊個冇死到可以留低 定係要睇正傳

死晒

無左督波波連豬

死剩文雀冚家三個

直接劇透

kitty

舜兒與錘妹旋即穿過戰區與許少傑會合，本來打算由身為男生的舜兒背向晴，但許少傑心念一轉：「舜兒，你負責護衛，向晴交俾錘妹。」

「嗄？」

「人地女仔黎架嘛，有咩問題？」許少傑換過順手牽羊拿來的保安制服，勉強算是西裝，他一邊把武器與道具收好，「咪俾佢死，同埋袋實隻硬碟。」

「係...」

為甚麼最重要的碟件會不由他自己保管？ 許少傑又會考慮男女之親這種問題嗎？

似乎不會。

當然不會。

他另有所謀，以已經沒有利用價值的向晴賭一個能狠下殺手的弓手，似乎是不錯的賭局。

才一離開數碼港第四座，便看到第一二三座連結而成的堡壘在停電的末世下聳立著，最頂端的玻璃幕牆已經例映著地平線遠方日出的曙光，似乎決一勝負之時已至。

始終要有個了結。

「你去跟佢地。」

「下？我？」Ayaka 指指自己鼻尖問道。

「係呀，你唔係識佢咩？」向晴剛剛昏死前，認出了Ayaka, 「我唔理你係D 乜撚星之曙光定方舟政府，你無必要跟住我，叫舜兒個個小朋友射箭係好勁，但始終係小朋友，你去跟住佢地以防萬一。」

「我拒絕，你對我冇命令權。我收到既命令係...」

「如果你拒絕，我亦會拒絕同你背後既人見面，更加唔好提咩合作。」

「你...」

「你冇得揀。」

「...我明白，你唔準死。」Ayaka 始終要使許少傑與那個人會面合作，只能違抗部分命令，來貫徹最重要的吩咐。

說罷Ayaka與許少傑分道揚鏢，跟著前方三人向在遠方閃爍希望之光的生命線奔去。才一與四人分別，許少傑馬上被遠方的交戰聲吸引，但─

為甚麼在這兒！？

無需，也沒可能壓制全數碼港，圍攻集中營救人，透過生命線送走─計劃不是這樣嗎！？這附近不但沒有集中營，也遠離生命線，這兒不應有人在戰鬥！

「繼！！續！！殺！！」

為首一個男人揮舞雙刀，直殺向末日法庭的爪牙們，雖說幾人已然倒下，但是面對他們的武力壓制與人數差距，男人已經負傷，一隻眼已經瞎掉只剩下滲血的一道縫！可是男人並沒有退縮，還是戰吼著揮刀與前面的人拼命！

也許他以為自己很勇猛吧！但是爪牙們好像看著送上們的獵物一樣，正準備把他與身後眾人一網打盡！

瘋了嗎？！——完全沒發現正是自己以彭議員的死把他們轉成狂戰士般人物的許少傑心中是如此想，連自問見過大風浪的他也覺得這畫面太過瘋狂！

「啊…報仇！！我要…啊啊！！」身負重傷的他又中了布袋彈，吐血倒地。

「死癲佬…」爪牙舉槍推進。

「斯！！」

突然眼前湧現白煙，敵擋末日法庭的街坊們突然消失在眼前，眾人大驚連忙帶上豬咀，才發現眼前的白煙不但沒有刺鼻氣味，反而有陣陣寒氣！冰凍的白霧捲向手下們，一時間視野內除了白就是白，皮膚甚至還有點刺痛，是因為低溫的原故嗎？！突然間，火焰從白霧中飛出，看不清的爪牙做大叫撤退，白霧消散，眼前只剩下在地上滖動的滅火桶，剛剛的罪人們已經消失不見。

「走？！！笠水呀？！屌你老———」

「靜啦仆街！」已經被許少傑拖到遠處躍下平台的男人被他一巴掌打到臉上，「你係咪想害死其他人呀！！」

「你…你係傑少？」

「你，哦？你咪個個助理？叫…叫乜春話？康仔呀？個名懶親民咁，下屆想你去選？」

「我…挑，都冇下屆啦。」

「你地做乜撚野係度？我記得你地係最勇個Ｄ人黎，你地係度，咁戰線邊個守？」

「我先唔理咩戰線。」平日跟隨彭議員擺出親民樣子的康仔似乎受了極大打擊，整個人已經完全判若兩人，「我要攞返我地既地方！」

「咁你一定要睇下身後呢班陪你衝既人。」

許少傑讓開，馬上康仔就看到剛剛被許少傑擋住的人們，應該說——看到他們的慘樣。有人胸口中了橡膠子彈，瘀青了一大片，正在滲出血水；有人牙齒碎掉，整口都是血，正在混著口水流到地上，旁邊的人正單手持著一小瓶鹽水為他沖洗傷口，而單手的原因是因為另一隻手已經被警棍打斷。每個都是廿歲出頭的男生，最大的不超過三十，已經是不似人樣，傷痕累累。

「你要愛護既係呢個地方，定係呢個地方既人？」許少傑問道。

「你地…」康仔看著身後的傷兵們，沒法回答。

「你自己聽。」

「生命線要人！！生命線要人呀！！佢地反推緊，傷者走唔切呀！！最後既人都係重傷！重傷既係晒度！全世界返黎呀！！一個不能少呀！！」無線電中，某把女聲這樣聲嘶力竭的叫喊道，雖說生命線那邊有一號在，但他只是與楊芷欣指揮，單靠他一人也不可能擊潰全個末日法庭的追兵。

「你地呢？係度做緊咩？重奪數碼港，然後點？所有人死晒，得個爛鬼空城？」

「但係…我地都係係呢度大…」

「你知唔知道，佢地有水炮車？」

剛剛在數碼港四座的樓上高處，許少傑看到了。

就在末日法庭的陣地最後，一大群真正的方舟護衛隊—西方護衛隊「白虎部隊」的人正在穿上裝備，與大法官正在籌備反擊，兩架水炮車正在注水，裝甲車也在整裝待發，只要一聲令下，便會全面湧至。

「救出所有人已經係我地可以追求到最好既結果，但依加唔同，佢地連水炮車都有，為左斷後，我地必須要毀滅整個數碼港。」許少傑道，「只需要水炮車向前撞，推進，射水，跑最尾既重傷者已經無可能走得甩。」

「你…講咩話？」

許少傑掏出最終撤退信號：「出發個時，我提過既底牌，就係講緊呢件事，我地只剩返完全毀壞數碼港呢條路。」

「點會…」康仔抖著聲道，「點會呀！實，實有其他方法架！點會有咩水炮車呀！我地，我地唔係贏緊既咩！？」

「攻破集中營已經係極限。」許少傑道，「如果無水炮車同裝甲車都好，但有呢兩樣野，我只可以咁做。」

「但…」

無線電又傳出消息。

「前線話見到水炮車！？」

「有冇人都見到？！有冇Fact Check！？」

「有呀！頭先見到呀！入緊水！」

「最後既重傷者仲走緊呀！！」

許少傑握住手中信號彈，因為他自己也不想用上這招，現在說的可是毀滅掉一個社區，無數人的家園與回憶，末日下最後的歸去之地，大概有不少人也打算在末日來臨的一瞬間在自己的家中靜候死亡來到吧。

只要發射這底牌，他們便再無這機會。

一發信號彈，換來無數的毀滅，回憶的破碎。

雖說一發信號彈，能救回不少人命，但代價是所有人失去歸宿。

曾經無家可歸的許少傑，明白這種滋味。

但——

「我問你最後一次：你要守護既係呢個地方，定係呢度既人？」

康仔沉默。

失去了彭議員指導的他，陷入了茫然。

「你地…咳，咳，仲行唔行唔到？」

眾人勉強的點頭。

「我要返去生命線。」

「都岩，個邊有醫生…」

「唔係！！」康仔握緊了拳頭，他對天咆哮，所有人面面相覷，「我要…我要完成彭議員交代俾我既使命，守住生命線，俾最後既人都可以走！」

「康仔你…」

「我都去！」

「我…我盡力！咳！我都去！」

許少傑掏出最後撤退信號：「如果我返唔到去，幫我同大家講聲對唔住。」

眾人自然不明白這一句道歉，是指許少傑殺掉彭議員，激發全民反抗，全民反抗的營救行動。沒有想太多的他們也沒有明白到當中意思，但是康仔略略思考了戰術後：「等陣，傑少，即係你要留低做誘餌？！」

「只靠你地同其他人都擋唔住，只多只擋到步兵，如果水炮車同裝甲車一出數碼港就唔會再斷到後，一定要人留係度。」

而那個人選，正是許少傑。

在死亡倒數計時前，用任何方法令水炮車與裝甲車留在數碼港內。

「你…會死？！」

「好可能會掛，希望唔好咁痛，仆街我想飲啖酒。」許少傑也說起不好笑的笑話來，看樣子他也挺緊張的，「快Ｄ行啦！開始計時啦！！」

許少傑掏出最終撤退信號，點火——

在出發前，每個人都收到了一個絕對的命令：只要在空中見到紫色爆開的煙花，無論你在做甚麼也一定要離開數碼港！不論你面前有幾多人未救，幾多東西沒取回，也一定要跑！用盡全力的跑！跑離數碼港！向山上跑，向高處跑！絕不能留在數碼港內！

１５分鐘後，數碼港的一切都像不復存在。

這就是數碼港的末日。

這就是他們家園的末日。

這就是——世界末日。

你懷念的是一個已破敗的城市，還是那些會與你哭笑的人們？

「砰！」

許少傑舉槍向天，槍口馬上爆發出巨大的火花，巨響響徹雲霄，一下尖嘯聲以許少傑為中心擴散到每一個人耳中，他們回首一看，馬上看到從平台位置一道紫聲煙柱衝天而起，閃爍著紫光的彈頭從已第一道晨光照亮的數碼港拔地升起，煙柱，巨響，光點，一切如此的注目。

「砰啦！」

紫色光點在高空中破碎，化成點點星塵，在晝夜之間閃爍，落下。

「最終撤退信號…」舜兒看到了。

「結果都係用左…」錘妹看到了。

「啊，啊！要走啦！要走啦！！全世界走呀！！」大舊看到了。

「所有人開計時！計時１５分鐘！快Ｄ！離開數碼港！！」傻釘看到了。

「哼，許少傑，你真係夠膽用呀。」楊芷欣眼鏡中，閃爍紫色的殘光，星芒在北風中吹散，轉眼也消散在末世下。

而看到的人，還有她——

「竟然講咩一定要用我既頭髮顏色黎做咩最終撤退信號。」大飛姐把玩自己的髮尾，在預定地方埋伏已久的她最不想看到的畫面終於出現，表示許少傑已準備與敵人決一死戰，不惜玉石俱焚，「你死左我點算？」

但是她還是沒有一絲遲疑，按下了爆爆哥連夜設好的炸彈。

絕不能失敗。

倒數計時，１５分鐘，開始。

大飛姐要做的，只是按下起爆器上的按鈕，角落的小小屏幕發出輕輕一聲「嗶」，並由１５：００：００，馬上變成了１４：５６：４１。

她抬頭看天，視野沿著引線走去，引線穿過草堆，插入石屎，磚縫與用電鑽鑽出的孔洞內，一個又一個孔洞相連，烈性炸藥早已經把眼前的結構完全埋滿，只要引爆，整座水壩就會因自身重量與水的重力而壓垮，化身成毀滅一切的末世洪水。

數碼港東北方８００米，山谷盡頭之處，末日法庭最致命的破綻——

——薄扶林水塘。

從末日法庭建立一刻便存在，沒法解除，沒法緩衝，卻只有楊芷欣一人從地圖上洞悉的弱點，也如哨兵報告一樣，這樣重要的據點末日法庭沒有任何防衛。只要水壩被引爆，便注定只有毀滅收場的終焉洪水。

其名為底牌，其名為最終撤退信號，而然閃爍著的是反抗者絕不屈服於命運的意志。

距離２６萬立方米洪水爆發：１４分鐘５４分鐘３９秒。

第五章：末日將至，審判眾生的法官
完
第六章：天使終曲奏響：傲慢者—大法官

大爆文

「你要守護既係呢個地方，定係呢度既人？」

天使計劃—七個天使，七個即使係上流精英階級都被尊重之人，被賜予「指名」權能，可以指名任何人登上方舟，象徵拯救及希望。

世界末日下「指名」代表住既係方舟登艦權，金錢已經變成廢紙既末世，登艦權代表既係絕對權力，而然所謂德高望重既「天使」有冇可能抵抗絕對權力帶黎既絕對權力腐敗？

天使帶黎既，係救贖，定係戰火？

七天使——
１：大法官—末日法庭：傲慢者
２：？？？？？？？？？？？
３：？？？？？？？？？？？
４：？？？？？？？？？？？
５：？？？？？？？？？？？
６：？？？？？？？？？？？
７：？？？？？？？？？？？

抗擊體制之時已至，末日下向精英階層宣戰——《末日下的那些人：方舟爭奪戰》 末日法庭篇，本星期完結，多謝支持，連載繼續中

唔係咩

硬係覺得呢個list 入面會有正傳嘅人
(可能會多於一個)

asgard is not a place

竟然係水壩

話說今日Ayaka同我傾劇情

仆街撞橋

痴線佬又黎啦

唔係講笑，今晚呢篇好掂，俾Ｄ時間我打埋個尾

第六章：天使終曲奏響：傲慢者—大法官

一和許少傑分開，舜兒馬上拔出戰弓，調整戰袋位置。數碼港還是一片漆黑，無聲的弓箭可說是甚有優勢，而他的遠程射擊作為牽制，持刀女生近戰保護，突圍的話應該不會太難。

正當他回頭準備這樣告知那個持刀女生分工時，她早已消失左視野中。

「人呢！？」

「岩岩走左啦。」

一片漆黑，連樣子也沒看清，別說連名字也未問，連高矮肥瘦也認不到便不辭而別了？！那個真是自己人嗎？！

Ayaka 離開了舜兒一行人後，確認了附近沒有任何街坊會的人或是末日法庭的爪牙後，掏出了手機，連接衛星通訊頻道。

「教授。抱歉，我也許打擾了你的休息時間。」減少被偷聽機會，Ayaka 不但使用了日語，還是熟悉的京都腔。

「無礙，報告。」

「一如教授計算，許少傑造成停電目標是鎖定方舟藍圖所在數據中心，我通報方舟法庭後許少傑立即受到圍攻，即使頑抗下依然不敵。」

「嗯。」

「我成功救出許少傑，令他欠我人情，亦故意令他看到我的臉，下次接觸不會有問題。」

「做得好，Ayaka.」

「係，托教授之福，這亦是你沙盤推演的結果，我只是奉命行事。」

「嗯。」與Ayaka 相反，教授沒有任何客氣說話，「末日法庭擁有水炮車，裝甲車，以車速追殺的話許少傑等人不會有勝算，恐怕他會採取斷後手段，你有沒有看到任何明顯信號？」

「有，三分鐘前數碼港上空出現紫色煙花。」

「不出我所料，他會以激烈手法斷後，斷後前會給予時間友方離開，恐怕不會超過十五分鐘，Ayaka ，馬上撤退。」

「明白。」

衛星通訊中斷，Ayaka 收好電話，簡單直接的命令方為最使自己自在，自已的意志？多餘。

多…餘！

但既然斷後，許少傑應該會最後撤退吧，希望別死就好，教授的計劃可不能欠缺這瘋子參與。

不過Ayala 還是不明白為甚麼要保護方舟，反而要支援反抗軍？以剛才的情況，以許少傑的狀態，Ayaka砍下他的頭顱不是甚麼難事。

持刀的少女幽幽的看著山下的空城，硝煙與火光還是如棋佈的星羅散落四周，遠方的海已經被陽光照亮了一片碧藍，似乎戰鬥已來到了盡頭。Ayaka調整呼吸，使清晨前的清涼空氣充滿了胸腔，然後掏出了軍曹青蛙的面具。她看著傻氣的青蛙頭，露出可能連自己也沒有察覺的微笑，然後帶到臉上，始終平日她的角色是教授身邊的乖巧助教，等會兒揮刀砍殺的樣子可不能給別人看到呢。

也不想被人看到。

如被詛咒般名字中的污名，已經夠多了。

————————————————————————————

距離薄扶林水塘洪水爆發：１０分鐘４７秒１４

錘妹背著向晴衝向生命線，而然卻因為最終撤退信號的原因，所有反抗軍與街坊會的人都在撤退，生命線如旱季後甘露初露，河床上的脈絡一樣向北方溯源枯萎！

錘妹背著向晴向遠方的希望之光狂奔，舜兒亦全神貫注的擎弓警戒四周，雖說已接近破曉，但四周似然昏暗，實在叫人不安！剛剛前線遙言滿天飛，有人說見到水炮車，有人說看到了裝甲車，有人那是坦克，有人說許少傑準備引爆核彈，有人說有末日法庭的爪牙已經裝成街坊混入了生命線，接著最終撤退信號又突然爆發，可說是亂成一團！

但現在，只有護送二人到生命線的這一目標，除了這事外便不需要考慮任何事，想到這兒，舜兒手中的弓便握得更緊。

不能失敗！

自己已經沒有貢獻，不能連這事也失敗！

「沙——」

「啵！」一下草動，緊張到有點神經質的舜兒馬上放箭，箭矢無聲地消失在灌木中，似乎空無一物。

「舜兒，有野？」

他瞇眼確認，似乎真的沒有任何東西存在。

「無，無事。你見點？夠唔夠力？」

「無事，向晴好輕啫。」錘妹道，「我地已經係最後？」

「j都差，差唔多?」

附近只有重傷者們，沒法跑動的他們被擔架或是輪椅抬著，只能以最勉強的速度爬上暗斜，正在默默地向外撤退，背後已經沒有任何燈火，只有人們用作照明的電筒寂寞地照落地幾步前的路面。

只要離開數碼港就贏了，只要把成功救出所有目標這戰果確認的話。

突然，後方有人跑動。

糟了——！

一看到有人跑動，舜兒深知不妙！

「跑呀！！」

「電單車呀！！」

人們開始跑動，但是雖說是跑，其實速度實在沒甚麼大不了，別說是正衝來的七架電單車，連單車也沒法甩掉！人們聚集起來，舜兒才發現其實人數還真不少，每個重傷者都有一至兩個照料者，根本是沒法放棄的數量—不，不理數量幾多，也不應放棄！

只是沒資格登上方舟，就要遭這種苦難嗎？！

我們不是人嗎？！

經歷過方舟包圍戰屠殺的舜兒特別為之感觸。

「錘妹！繼續行！我拖住佢地！」

「你？！一個？！」

「唔係可以點？」

姐姐說過很多英雄的故事與事跡，舜兒自問絕不是當英雄的材料，他只是覺得這樣做是對的—就與許少傑那兒說的一樣。

「但…」

「快啦！放低向晴後幫手叫人黎！」

「唔會有人黎架！最終撤退信號呀！傑少點講呀！１５分鐘後留係數碼港就會死呀！」錘妹甚為激動。

電單車隊一直向前推進，如狼群殺進了羊堆一樣。

「報告總台——」

「呢度係數碼港道——」

「仲有幾百曱甴沿呢度走緊——」

舜兒馬上意識到他們七騎只是先頭部隊，馬上大軍就會從後掩至，這次的攻勢與武力恐怕會比上一波更為強吧。

已經再沒有人守護這些被方舟遺棄的人們。

已經再沒有人保護應該與自己平等的人們。

「錘妹，俾我做埋呢件事。」舜兒拉弓搭箭，「俾我做返…之前我退縮左既事。」

方舟包圍戰時，那人向自己求救，自己卻逃跑了。

那永遠在夢中向自己求援的血手，一直揮之不去。

擊破末日法庭第一個據點時，自己也退縮了，還因為自己的婦人之仁害到行動暴露。

之後，也一直沒做甚麼事，只是看著別人在戰鬥，在浴血，在咆哮，自己卻一直躲在別人身後，生命線背後，自己根本及不上俱樂部小隊任何一人…不…連那些比自己衝得更前的少年少女們，自己也及不上吧。

為甚麼這樣懦弱的自己，身體卻是這樣健全？

為甚麼自己的姐姐比自己勇敢上萬倍，卻要病弱得沒法下床？

為甚麼自己如此的弱小，卻——活著？

弱小者存在的意義—是甚麼？

舜兒不知道，但是這一瞬間他只想證明一件事：自己，有曾經活著的意義。

「嗶———」

響箭飛向天際，舜兒聳立在晨風中，手上的弓弦因發射後餘勁不消而抖動著，不知是因為害怕還是他的決志。

「喂，小朋友。」突然一把熟悉的聲音響起，「你呀…咳！咳！真係…傻得好可愛。」

「向晴？！你…」

「醒左一陣啦，凳到胃都差Ｄ反埋…」向晴虛弱的在錘妹背上努力張開緊密集催淚彈而紅腫的眼睛，「你咪講到自己赴死咁至得架，你咁只係係度自暴自棄。」

「我先冇…」

七架先頭部隊的電單車已經瞪準了舜兒，其他人都在逃命，只有他與錘妹和向晴站在完地，剛剛的響箭完全是令自己變成活靶。

「你睇下依加最勇敢既人，企得最前既，係咩人？」

眼前只有空蕩蕩的數碼港道。

晨光，輕嵐，北風，落葉，舜兒直面向自己咆嘯的四架鐵騎，手上只有一把弓箭，正在抖震的血肉軀——與不屈的勇氣。

向晴提起最後一口氣向舜兒喊話—

「最寶貴既唔係因為強大而挺身而出—

而係即使知道自己弱小—你都依然挺身而出呀！」

早已被向晴注意到的帶著Keroro面具的人影從路邊閃現——

她手上一團銀芒化成烈風，武士刀以眾人平生未見的神速砍出！寒光閃閃的刀身恍似在彈指間化成三條向正疾衝的電單車斬去！秘刀—燕返斬，在一瞬間同時斬出三道斬擊—終於在廣闊的空間全力發揮，其的斬擊威力本已經驚人，加上電單車的高速，第一人只能死狀可怕來形容！

「睇住呀！」

血肉橫飛的瞬間，出現在山坡盡頭的一號重重以擲鐵餅的姿勢擲出渠蓋！沉重的渠蓋如同鐵餅一樣飛向鐵騎的頭顱，隨著一下極為難聽的聲音連第二人帶車倒下！

接著穿著全套美式足球護具的大舊看準其中一架電單車收油轉灣的瞬間，竟然對上面的鐵騎使出擒抱，直接將第三個的他從行駛中的車子撲下！

「殺呀！！」

「保護街坊！！」

從戰區中撤回的康仔一行人也舉起燃燒彈向其中兩騎電單車扔去，第四，五個車手雖然已穿上了防火衣，但是他們一隊人一口氣扔出了幾以十計的密集式火雨，火雨轟到二車上，馬上整架車爆出火焰，最後不知那個人還補上了一個爆焰彈，石油氣爆炸威力巨大，把兩個車手炸飛到相反方向，倒在地上不知死活！

「砰！」

看到援軍掩至的錘妹輕輕放下向晴，拔出鐵錘重重擊向第六騎面門，這女生本身勁道已極大，加上電單車的速度，頭盔的玻璃盡碎，衝擊力之大連錘子也飛出，卡在頭盔內連人帶車拖跨，騎手一動不動生死不卜。

但是最後的一騎——

「死！！曱！！甴！！」

他卻舉起了槍。

實彈槍械，GLOCK 17 半自動手槍。

槍快！可是舜兒心念更快！正因為他的仁慈—他從看到那人拔槍的瞬間便鎖定了槍口，而不是任何致命部位！

「砰！」槍響！

「噹！」火花爆出！

「噗！」鮮血噴到空中！

箭頭破空，不想奪命的箭矢直取槍口！同時從方舟政府方向而來的子彈飛出，在槍口與矢頭撞個正著，槍身發出噹一聲，火花湧出，卻是從槍口爆炸，接著整支手槍碎裂，箭頭擊崩了槍口的一角，接著順勢劃破那人的右臂，最後貫穿咽喉，整個人飛身墜地！

「噗」

七名鐵騎瞬間全滅，迎接著末世下晨光的是反抗軍的眾人，舜兒手中的弓奪去了拔槍者的性命，卻再沒有一絲抖震，雙目清明的他似乎沒有對自己的神來一箭感到太大意外，子彈雖快，但是舜兒領先的不是物理上的速度，而是心念的敏捷。

弦線餘勁未消，舜兒輕掐一訣殘心，雙瞳依然掃視眼前一切，待確認視野內再無危險才放下戰弓。

「殘心…唔錯。」Keroro對他輕輕點頭，似乎是讚揚意味。

「嘩？！弓箭截子彈？！堅Wor !」一號走下來道。

「舜兒，你…做得好好。」假如他沒有打斷那一槍，死的就是錘妹。

「哎呀，風頭被你搶晒啦，哈哈！」大舊站起來除掉面罩道。

「無人啦嘛？！後面無人啦嘛？！我地好似走得唔夠遠？！」康仔帶著傷兵們確認，至於向晴只是淡然一笑，這一幕相信許少傑早已預視到了吧，那傢伙從一開始叫錘妹負責背人就預計會發展成這樣，這次他也賭贏了呢，那瘋子。

舜兒似乎也感到剛剛一瞬間，高手們對自己的認同，至少—能增強一些自信心吧。

引擎聲從後接近，車上正是大喝著的傻釘：「你地咁撚近，唔要命呀？！」

「咁先係架嘛！行路? 傻的嗎？！」一號作為男生，又不是傷者，依然一馬當先的躍上傻釘駛來的客Van上副駕駛座。

「斃啦！仲有幾耐——」向晴就沒問完，遠方突然又生變故：在數碼港北面的山頭上，傳來了幾聲震耳欲聾的巨響，一發又一發爆炸聲緊接，接著山坡上冒出濃煙，灰塵，突然之間腳下的土地好像在搖動，大地在向末日下的那些人們咆哮，鳥兒從山野間騰空飛起！！

眾人嚇得馬上看錶：距離最後撤退信號發射已經過了剛好１５分鐘。

「呀呀呀呀呀地震呀！！」

「痴撚線！咩事！咩事先！傑少真係有核彈？！」

「咩事先好走佬先啦！！」

「上車！！上車！你縮入Ｄ啦屌你！！」

「行呀！行呀喂！」

「超載啦！超載啦！」

「是撚但仆街！傻釘！踩油！踩油！」

Keroro早已騎上其中一架電單車自己絕塵駛去，剩下的人們你推我擠的勉強塞進了客VAN，最後上車的舜兒腳才一離地，車子馬上發出超載的隆一聲向上出發！車子爬上了山坡後，眾人馬上從倒後鏡中看到：太平山的山坡上突然出現巨大的洪水，如海嘯一樣壓向下方的數碼港！

「最寶貴既唔係因為強大而挺身而出—而係即使知道自己弱小，你都依然挺身而出！」

寫個時諗起好多野，眼濕濕

冇咩人，今晚度下橋先

有人

人的七宗罪

幾點有？

打緊

１５分鐘前。

許少傑扔掉正飄出刺鼻酸味的信號彈槍，抬頭看著空中散落的紫色花火，以這一光景為終幕也許不錯。不過，還不能停下呢，先別說那些方舟護衛隊的隊員，他必須要擋住水炮車與裝甲車，生命線的人才有機會活命。

活命嗎？

自己在幹甚麼？

這樣做，會死吧，大概。

等一會兒薄扶林水塘就會被引爆，千萬洪水淹至，自己即使有多大的本領也好，也絕對沒法從那樣的滅頂洪水中活下來。沒錯，留在這兒擋下水炮車的話大家能活命，反抗軍會吸引更加人加入，可是自己死了的話不就一切完結了嗎？

這樣做是不理智的。

…但卻是對的。

只按一件事是否正確去考量做與不做，自己也不是沒人被笑過是笨蛋吧。送石油氣的老闆說那個老人家沒附樓梯費，自己幫他搬石油氣上樓是個蝕本行為，而且下一張單更易遲到，自己卻是每次也忍不住送新的氣送上唐樓，還幫他接好，再回收舊氣瓶，現在回想起還真是有夠笨。

感覺就好像在這兒等待倒數計時完結一樣笨。

許少傑一邊走向水炮車與裝甲車集結的方向，竟然回想起這些舊事起來，他看到有倒下的街坊，犧牲前竟然還狠狠把寫著「光復我城」的旗幟像標槍一樣刺穿爪牙的咽喉，那是運動場拿來的纖維標槍？以跪姿傷重而死的他死後還跪地握住旗幟，黑底黃字的旗幟在戰場中發出孤寂「伏伏」聲，許少傑不發一言，與旗幟交錯已過，輕輕拔出旗杆和長盾——

「之後…交俾我。」

水炮車與裝甲車組成方陣出現在道路的盡頭，藍紅閃爍的光芒成為在破曉前的黑夜中最耀眼的光源，黑壓壓一大片方舟護衛隊的隊員已經和末日法庭的爪牙會合。

一方，人多勢眾，所有人都在登艦名單上，為保護自己的活路而入陣。

一方，只有孤注一擲的臬雄，手中持著的是染血的「光復我城」旗幟。

方陣以兩架水炮車為核心，裝甲車緊緊的跟隨其後，一排又一排武裝完畢的人列陣推進，只要見到任何反抗軍的人，相信水炮車與裝甲車馬上就會出陣射水，把人群沖倒在地上，再由其他人解決，甚至直接——以車子輾過去。

「發現有人！」

「目標人數…一個？！」

「呢個人係許少傑！之前條片出場個個許少傑，反抗軍的首領！」

眾人蠢蠢欲動，誰都想上前解決這眼中釘，但是他們不像反抗軍的人們，集結於這兒是因登艦權三字，沒有人敢出陣，甚至連水炮車也沒有前進，整個方陣依然均速的向前推進，但是相信只要許少傑一有輕舉妄動，馬上就會有動作了吧。

「你就係許少傑？」裝甲車上似乎還配有強力揚聲器，一把莊嚴卻有點虛弱的聲音響起，「就係你話要搶方舟？」

許少傑把旗子插到地上：「無錯，你把聲同語調似乎有Ｄ唔同，你就係個個乜鳩大法官？！」

大法官因斷臂，還活著已經算是不錯，他坐在其中一架水炮車上監視著戰況，指揮著大局，只要他在，這兒就是末日法庭，只要他在，就是審判罪人！

「口出狂言！你呢個罪人！」

「我罪人？你話我知有咩罪呀！？」

果然與一號和楊芷欣的描述一樣，這人傲慢到極點，曾經守護香港法治制度的他在末世下卻自以為有資格審判云云眾生，即使是誰也要指控他為罪人才覺得自己盡了力，這種人一被挑釁便會沉醉於反擊和自我證明，拖延時間的話就用罪人與否的話題吧—與大法官交手過的楊芷欣如此分析他的弱點：傲慢。

傲慢到極點，傲慢以為能取代神明實現神話，在末日來臨之時審判所有人的傲慢者，卻不知自己才是墜落之人的大法官。

「你拖延時間係唔會有用！」大法官透過水炮車，「審判一定會黎到，無人可以走得甩，你地既腳程，走得去邊？！我地有人！有車！」

果然是他的這種目空一切的性格。

「而且接受審判就係末日下既法律！身為天使，你個亦係我既職責所在！！你要搶方舟啦嘛！好，我就睇下你憑咩資格上方舟！」

天使？甚麼天使？

數據庫馬上載入許少傑的資料與背景，他從擴音器卻是聽到「嘁」一聲。

「許少傑，身份證係…」

沒想到大法官竟然能準確讀出自己的身份證，似乎甚麼私隱公署都是在偷懶呢。

「我無咩唔見光！」

「案底成寸厚，襲警，傷人，係監獄入面打交俾人加監！呢度仲話你…嘩嘩嘩，非禮人，咸豬手呀你？！你連靚妹都搞？原來人渣黎既，哈…哈哈！」

那時言父為了令許少傑離開言寄葉，放出的種種流言，改圖，指控，傳聞，一一在大法官的平板電腦上顯示，他讀完一則又一則，讀完一篇又加以冷嘲熱諷，接著又讀下一篇——果然，看到記錄累累的他，已被傲慢吞噬的大法官如獲至寶，護衛隊與末日法庭的人馬也加以嗤笑。

覆天蓋地的街招。

一個又一個#METOO的指控。

在電腦上一看到搜尋結果就皺起了眉頭的HR。

叫自己暫時不用上班的老板。

還有, 對自己露出了質疑眼神的黃姑娘。為甚麼...明明你不是最了解我的嗎?-- 許少傑最痛心的, 是那兒她看自己的眼神, 她根本沒有相信過自己吧。

比起案底，他將這些視為終生污點，甚至扭曲了他的人格，使他變成極度重視自己在外的名聲，許少傑正以生平最大的理性壓制暴怒，看著大法官正大口大口的咬住致死的魚餌，他看著正被晨光照射的北方山坡，計算著時間。

不能衝動，只有現在不能衝動！

「憑你都想上方舟呀？」

「強姦犯！強姦犯！」

「哈哈哈哈，死監躉想學人搞革命？！」

「屌你老母下等人就收皮啦！」

「下等人返去等死啦！」

許少傑甚至注意到水炮車與部分人身上有鏡頭和收音器，恐怕這些罪狀早已被散播到所有地方，也許會出現在那些方舟建造區的新聞內，被天下人知曉吧。

即使他行為粗獷，易怒，沒教養，但是他以往揍得最狠的人，就是因為看不過眼在跑車上打老婆的暴發戶。

「我叫言寄葉, 係你地呢一班既老師! 同我放低拳頭!! 」大小姐脾氣爆發起來毫不輸蝕給許少傑的言寄葉把教義摔到他臉上, 「幫我派左佢！」

「.......」不知為何, 許少傑就是沒法對她生氣。

這就是所謂的審判？

「許少傑，你只係好彩，有班白痴唔知傻撚左定咩事，好地地等末日唔好跟住你去送死，好在你都算係迷途知返，黎送自己條賤命！死你一個好過成班下等垃圾死晒呀！跟得你Ｄ咁既人，一個天個邊個會唔係罪人？！」

還未夠鐘嗎？許少傑感覺很需要一場大洪水來幫自己冷靜一下，感覺有任何活物進入自己攻擊距離也會掐死掉，他生平最恨的就是那些因言寄葉而起的指控！

「你口口聲聲話自己係罪人，你呢？大法官！」許少傑咆哮到，「唔通你一Ｄ罪都冇？行私刑唔算係罪？活生生燒死人又算唔算係罪？！」

「監躉就係監躉呀？我係制裁緊你班罪人，如果只獎勵無罪既人，而唔制裁壞事做盡既人算得上係咩公義？！」

時間一分一秒的過去，許少傑承受住第二次的人格謀殺，即使是他也明白到正面衝擊是沒有任何一絲勝算。

「我無興趣同你討論公義，大法官，你只睇到人地眼中既罪，睇唔到自己身上既傲慢！」

許少傑無意中，說穿了大法官心中最痛的一根刺。

最信任的助手，最幫得上忙的助手，是他第一個行使「天使」的權限，將其名字寫到方舟登艦名冊上的人。

最後，卻幫眼中最痛恨的罪人說話。

他死前最後說的話，與許少傑一樣，指控著自己的——傲慢。

「…傲慢既化身，傲慢至自以為可以審判眾生，我地係地獄再見啦！」

助手在火刑中，詛咒著自己。

「大法官，你只睇到人地眼中既罪，睇唔到自己身上既傲慢！」

許少傑在光復我城的旗幟前，敵擋住自己。

說著同一個指控，以同一個罪名：傲慢。

傲慢傲慢傲慢傲慢傲慢傲慢傲慢甚麼的———煩死了！！！

不但沒有資格登上方舟，竟然還膽敢———！！

「開炮！！」

「噗嘩啦！！」水柱噴出！

許少傑知道自己每次被人提起那些指控也會失去理智，因為他同樣知道每個人也有不能被觸及的地雷，自己雖然說不上聰明，更別提與楊芷欣這種天才相比，但是在看人方面，倒是很有自信！舜兒，他一定能突破自己的懦弱，即使最後很可能與自己為敵，他也不忍心看著那孩子一次又一次令自己失望——

——至於一直俯視著眾生的大法官，他最不能接受的就是被人指控其傲慢！

水炮車頂噴出水柱，許少傑腳踢盾牌底部，盾牌馬上彈到自己手上，提氣運勁一氣呵成:「黎啊！同我放馬過黎！傲慢！」

竟然敢直接稱自己為傲慢！這傢伙一定要死！！

「兩架車都同我出水！」

「嘩啦！」

兩道水炮轟向許少傑，但是一向瘋狂的他這一刻因暴怒而更視死如歸，長盾堅守在許少傑面前，但因為大風與距離，藍色的水花撞到盾上化成點點水霧，水炮沒有想像中強力，但是雙重水炮已足夠馬上令他跪在地上苦苦支撐，更別說之前在數據中心的苦戰後已經是筋疲力盡！

但這就是許少傑，打不死的瘋子，以一份頑強絕不投降的許少傑！他身後的「光復我城」旗幟因水炮揚起的勁風而呼呼飄揚，水炮愈強，風吹得愈勁，旗幟便更虎虎生威，許少傑的雙眼閃爍著狂傲與不屈，現場的人只看著他以血肉之軀力敵水炮，即使沒法動彈，卻也毫不動搖，誓死不降！

「大法官！同我睇好！你地呢班所謂上等人！！只要我地仲有一息尚存，我地都會繼續抵抗！或者你今日殺到一個我許少傑！——」他在水聲中咆哮，抬頭怒瞪向水炮車上的鏡頭：「但外面——仲有千千萬萬個我，你可以殺死一個人，但係你殺唔死一個信念，即使世界末日都殺唔死我地既信念！！」

大法官看著那眼神，看著那旗幟，看著那句「光復我城」…恍如又看到多年前把那人判入赤柱監獄時，那人在犯人欄內瞪向自己的雙眼，即使將他囚禁在鐵窗之後，那人的信念卻又啟發了一場又一場所謂抗爭，那八字的口號不但沒有被監獄封印，竟然還在街頭巷尾流竄，此起彼落！

殺不死，囚不住的東西，最叫人生畏。

「最大水力啦咩？！」

「最…最大啦！」

「咁就向前行啦！使唔使教呀！」大法官在車內指著前方的怪物。

兩架水炮車向前推進，手上的盾牌如千斤沉重，但是許少傑卻是雷打不動，狠狠地瞪著車中的大法官，他全身運勁，抵擋著兩架正吐出水柱的水炮車，抵抗著水炮車背後的方舟政府，抵抗住所謂的末日審判！

「射撚死佢！！」大法官在車內俯視著許少傑，許少傑的視線卻如要貫穿擋風玻璃和防護鐵網的直視著大法官！

不行了，水炮威力太強！而且時間也…

既然是這樣的話——

「吼——啊——！！」

許少傑突然變陣，順著水炮的方向旋體，相比起力敵，他選擇了卸勁！只見許少傑全身因水炮的衝擊而高速旋轉，手上的盾牌也扔掉，因為他要騰空雙手拔出旗桿！

「呼！」

「咚！」

旗桿被他借水炮車的力道如閃電一樣擲出！旗桿破空之勢雷霆萬鈞！染血的「光復我城」四字跟隨著旗桿擊出！直接插到了水炮車的防護鐵網上！

「嘩！屌！」

正如楊芷欣所言，所有東西都存在破綻弱點，世界上不存在不破的無敵之城！防彈玻璃的角落被許少傑借衝力擊出的雷霆一槍擊穿！一小端旗桿甚至刺穿了駕駛室內，整塊玻璃以擊穿點為中心伸延出裂紋，大法官眼中的視野也裂成了幾塊！

「痴撚線…」副駕駛座上，正以車外鏡頭控制著水炮的護衛隊員喃喃自語，大法官本來不被許少傑那如瘋子一樣的眼神瞪得有點心慌，旗桿貫穿防彈玻璃角落弱點一瞬間他嚇得整個人向後摔倒，生怕自己會就這樣被活生生插死！旗桿卡在強化玻璃與鐵網之間，黑底黃字的口號隨風大法官面前張開——

「光復我城——世代革命！」

一夫當關的許少傑以蠻力插碎了水炮車的玻璃，這氣勢非同小可，一時間竟然沒人敢接近他，大法宮所在的水炮車上，更是靜得落針可聞，只有眾人的氣喘聲，明明躲在固若金湯的水炮車內，卻好像看到甚麼怪物似的恐懼。

「殺左佢…」大法官最早回復反應，他撲向前方捉住司機位與副駕駛座座椅，「咩人咩街坊咩罪人都唔使追！殺左佢！許少傑一定要死！殺左佢！！」

而然，他們還沒開始行動，吼叫出口號的許少傑已轉身逃跑！

「砰隆」

「砰隆」

「砰隆」

「砰隆」

北方傳來的是震耳欲聾的爆炸聲，在寂靜的末世下更是清晰無比，一時之間地動山搖，水炮車的車身也在猛震，大法官從車窗外也看到不少人正望向北方，不少人的樣子更是馬上面如死灰，心膽俱裂的樣子！他連忙轉頭望向眾人仰視的方向，視野穿過玻璃窗，穿過防暴鐵網，裝甲車，手下們，白虎部隊的人，數碼港，山坡——

與爆炸的濃煙。

「個邊…係…」

「係薄扶林水塘，許少傑條死癲佬唔通——」

全中。

那瘋子，炸掉了水壩！

最先出現的是幾道水柱，水柱從水壩上的裂縫激射而出，水霧甚至在晨光下形成了兩道彩虹，接著大地發出撕裂聲，破碎的泥土再也沒法承受水壩與水體的巨大重量而崩塌！飛鳥早已發現死亡逼近，通通飛向末日的空中，樹木如幼草一樣被洪水輾斷，捲起，吞噬！磚石，路燈，平房，廢車，路障，洪水夾縫著泥土與路上的一切，化成混沌的浪潮一樣向末日法庭壓來！

一直在俯視著眾生，被任命為天使的大法官第一次抬頭仰視，卻看到了滅頂的毀滅，視野中的森羅萬象都在傾倒破碎，扭曲的一切化成巨浪的一部分，震耳欲聾的水聲淹沒了一切，泥土的草腥味與洪水的氣道混成一體——

——傲慢者在終焉前，只能直面自己的渺小。

「啊啊啊啊———！！」

末日法庭，滅頂。

連載以黎最多文既一晚
故事進度３０％左右
希望大家覺得好睇，幫手推下…

許少傑真係好型，得閒講下呢個角色點樣係我心中贏出成為主角
老實講佢依加仲型過阿平
不過反應當然及唔上正傳
但你問我末日故邊個我寫得最滿意
一定係Ayaka, 第二係許少傑,如果之後劇情唔出事既話

唔知呢
唔好不推文回覆啦…

打左成6000字

另外請容許我為左劇情張力打破少少物理限制

推文回覆

咁姐係呢個主角係新人物？

楊子平/佢個妹？

想知既請睇正傳，以下劇透

未諗到點寫靚個尾，聽日再出

許少傑真係好型 由睇正傳開始就覺得佢型
佢嘅做事手法雖然有相討的空間
但係佢嘅影響力和信念就好強
老實講睇正傳個時真心覺得佢仲型過啊平

客VAN登上了山坡的高處，人們紛紛下車，除了一號外眾人都駐足在車邊，回頭看著後方的末日光景：數碼港在他們眼前消失了，只剩下一片汪洋。

港島出現海嘯，數碼港變成汪洋，末日下實在只有荒謬。

「返黎啦？」楊芷欣看著一號，「趕得切？」

「係，岩岩好趕到，真係有追兵殺向舜兒佢地。」一號道，「如果唔係你叫我地去救人，佢應該死左。」

「相比起本來之後既追兵，先頭部隊已經唔算係咩。」楊芷欣看著下方的大洪水，「不過，已經唔會有追兵到。」

一號看著前面的災難畫面，也皺起了眉頭，可是他發現眉頭深鎖的不只是他，楊芷欣臉上的表情更是複雜，只能問道：「阿欣，你無事？」

這場洪水是是她告知許少傑，在逼不得已時作為底牌使用，也許是談判之類甚麼的，沒想到他為了斷後使眾人能全身而退，竟然直接放出大洪水把數碼港移為平地。

瘋子。

徹底的瘋子。

但是——

「咪死呀，傑少。」楊芷欣心中卻同時泛起敬重，因為她知道他一定不會只賭後面的水炮車陣不在那１５分鐘內進推，他一定會自己去擋著，拖延些許時間——

——被捲入這規模的滅世洪水，他也活不成吧。

———————————————————————

被捲入這規模的滅世洪水，我也活不成吧—那麼，別被捲進去就好了！！

「啊啊啊啊屌屌屌屌屌屌屌！！！！」

引爆水壩的爆炸聲一響起，許少傑看準了所有人目光被北方的滅絕之聲吸引的一瞬間，馬上拔足狂奔！但沒用的，不會有用的，即使是那個牙買加飛人也不可能從洪水爆發到淹至之間的短短一分鐘逃出數碼港吧！？

那麼只有向上一途！

全神貫注逃命的許少傑扔掉身上的所有武器與防具提升速度，只看過地圖但根本不熟悉數碼道路！所以他只有一個逃跑方向：剛剛的數碼港四座！果然在路上，他都認得剛剛來的方向，相比起亂跑，這邊才是絕境中的最佳選擇吧！

再次來到數碼港四座下，突然山坡上傳來轟然巨響——

「砰啦！嘩啦！隆…」

「隆…」

「轟…」

倒…倒了！

在山坡上，夾在數碼港與薄扶林水塘之間的屏風樓＂碧瑤灣＂成為了最首當其衝的建築物！深綠色的洪水如巨獸一樣從山坡上躍起飛噗咬向碧瑤灣！碧瑤灣整座建築物的結構發出怪聲，湧浪重重擊到屏風樓上，揚起成為混淆的水牆，但是水牆又馬上破碎，廿六萬立方米的末日洪水倒向私人屋苑，終於大廈發出巨響，然後緩緩下沉，湮沒在浪潮之中！

那邊的許少傑，看著巨大的屏風樓在洪水前不堪一擊，本已相當震撼的畫面變得比末日更像末日！不行，要逃！要逃離這大災難！怎能死在這兒？！還有很多事要做，這樣死去的話人生還有意義嗎？不行…還要對方舟反抗，要對體制反抗，更加——要對命運反抗！

數碼港四座大樓座落於碧瑤灣，數碼港一至三座連商場，與巨大水池之後，同樣的設計下很多部分都使用了玻璃幕牆，如果許少傑沒記錯的話——找到了！

吊船！

那時確認過了。

「數據中心係咪應該會硬淨Ｄ？」

「數據中心係用正常運行時間黎分級啦…不過的確，數據中心結構理論應該係會比夠實淨。喂，你想做咩？」繼續化名為Y小姐的楊芷欣在離開前回答道。

「無事。」

現在的楊芷欣總算明白那時他的意圖，本以為「瘋狂如此他不會這樣做」，卻沒想到，許少傑正是如此的瘋狂！

早已經認為「位於室內密封空間的升降機與樓梯甚為危險」的許少傑從剛剛來的時候已經以防萬一地找好了吊船的位置，果然在這種末頂洪水下自己還記得！

「砰嘩啦！」

「轟隆—砰隆！」

許少傑生平聽過最巨大的玻璃破碎聲音在更近處響起！連結在一起的數碼港一二三座與商場成為橫臥在大地上的巨人，正面迎擊從山頂下湧的水怪！整座大樓震動，所有玻璃應聲破碎！雜物樹幹隨著水流重重擊在數碼港大樓上，水花撞在結構上的浪花揚起至三四層樓之高！

來了來了來了！！

他躍過欄河，穿過花槽，打個跟斗飛身躍到維修玻璃用的吊船上，工人也一如以往的但求就手沒鎖上控制箱，電源還在不用游繩而上，他連忙一掌拍到升上的按鈕上！上方傳來「嗡——」的低沉聲音，鋼索拉緊收回，吊船緩緩上升，許少傑捉住吊船邊緣的鋁條彎腰喘氣，他看看玻璃幕牆中自己狼狽的樣子，在極限的奔跑後感覺呼吸都會痛！

接著，他看到了下方的末世。

有雙層巴士打橫的飄來，樹幹與泥土使水流是黏稠的泥漿，還有零零落落的人體在水中虛弱的掙扎著，或是已經一動也不動的隨水飄流，有好像水炮車塗裝的物體在遠處的旋渦中翻動著，但馬上又被拉向了水下的深淵，數碼港四座旁的巨大水池對洪流竟然沒有半點兒的緩衝作用！

許少傑就這樣看著浪潮直接把地下的樓層淹沒！水流一下子就擊破了玻璃，入侵到建築物內的每一個角落，枱凳一下子就被吞噬，還好吊船的發動機在天台，只要不像那群屏風樓一樣整座倒塌的話，登上天台不成問題！看樣子也不像會把整棟四座沉入水中的勢頭！

許少傑看著下方不斷上升的水位，可說是緊張至極，他就像振翅飛出地獄的梟鳥一樣，在混沌的邊緣向自由的天空逃去！終於——

冬日的陽光，揮灑在臉頰上。

穿過天台的陰影，許少傑與吊船終於穩穩的停在吊臂下，視線穿過天台，一時之間毀滅的洪水像不覆存在似的。

「總算死唔去…」他赤腳的踩足數碼港四座的天台，空氣似乎變更冷了，是因為大洪水的原故嗎？

洪水不存在，但只是「一時」罷了。

「喂喂喂喂唔撚係下嘩？！」

水勢竟然漲到了這兒！浪頭好像怪物一樣從天台的邊緣探出頭來向中間滲去！吊船也被流水沖去，只靠著鋼纜在水中如風箏一樣搖動！

許少傑才剛剛換完氣，又要連忙向天台中間跑去！只要登上中間的那高處，那應該是水箱，機房所在的地方吧？！那突出的高岩起碼再高上幾米，已經是最後的活路所在！

許少傑提氣再跑，捉住維修用的鐵梯，以臂勁拉飛自己，躍上最後的高台！

「砰！」

著地！

他從著地姿勢站起來，在高台上看下去，水勢似乎不快，也只是水位高到叫人咋舌。

「嗄…嗄…」許少傑看到水位淹過天台後便再無上升，總算鬆了一口氣。

「嗄…嗄…」從另一邊的維修用的鐵梯爬上高台的大法官，同樣也鬆了一口氣。

——直到，他們發現了彼此。

地形支援

推返先，禁錯

冇左隻手都爬到上upper roof

老地方見啦

末日後的那些人第零章解鎖方式係我抽到黑沖田
最低消費二萬字，請眾歐洲人到IG STORY幫手集集氣

末日下，滅頂洪水上，體制的裁決者與反抗者直面彼此。轟鳴的水聲在四方八面響起，同樣奏起的還有天使的終焉號角。

「咁橋呀，大法官。」許少傑瞪著前方的斷臂者，似乎是用剩下的一小截殘肢與完整的左手爬上來吧。即使這樣的劇痛也忍耐到，是求生意志的強大，還是對理想的執著？

「...」大法官的身體雖已經不再完全，但雙目依然銳利，正與許少傑瘋狂的眼神對上，「...死癲佬，你，你簡直係史上最大罪既罪人，你睇下你做左咩！？」

「不過係一個數碼港啫。」許少傑接受挑釁，「D 人無事先最重要。」

「我就係指D 人！！」大法官的回答卻是出乎意料，「如果俾其他天使放左個D 人上方舟點算！？」

第二次提到天使一詞。

「天使係可以放人上方舟既人，可以新增人名上登艦名單的特權者？」許少傑猜猜看。

「...係。」事到如今，大法官也承認，「但係，其他六個人根本乜都唔識，佢地會亂咁放人上去！特別係個個女人！咁樣即使去到新地球，好快只會迎黎再一次既大滅絕！」

傲慢者眼中，其他天使也不及自己。

「我唔知你口中既其他六人咩來頭。」許少傑道，「我淨係知，你玩撚完。」

獨臂，負傷，虛脫，年老，以許少傑的本領，即使剛剛因為逃命而扔光武器與防具，他也能輕鬆殺掉眼前墜落的傲慢者。

「數碼港同你都係。」大法官口出狂言，「佢地最後既歸宿被你一手摧毀，你估清算起黎會入邊個數！？你不但係罪人，仲係將佢地家園破壞既大罪人！！」

「...」許少傑一時間沒法反駁，事前知道他將會釋放末世洪水的人其實只有負責爆破水霸的爆爆哥，負責按鈕與守住起爆系統的大飛姐，洞悉到這巨大漏洞的Y小姐，連負責制作最終撤退信號的舜兒也不知道。

不知道那些街坊一回頭，看到數碼港只變成一片汪洋會有何感想？

發射信號的人是自己，根本沒有一絲解釋的空間吧。

「真可悲啊，連自己有幾大罪都唔知道，連自己有幾無知都唔知道，或者我今日會死係你手上，但方舟對你呢種人黎講，係痴心妄想！！」

許少傑那時還不知「無知」是指甚麼。

但馬上就會知道了。

「無錯…我係毀滅左數碼港。」許少傑握緊拳頭道，「但我唔認為自己有咩錯，因為同一時間，我都係你同你班爪牙手上救左無數人！！」

「佢都只不過係一個又一個罪人———」

「罪你老母！！」許少傑咆哮一個粗口，打斷了大法官的說話，平日生活在上流養尊處優的大法官受到萬人敬仰，連高官，甚至特首也要給他幾分面子，但眼前這個黃毛小子，這個市井之徒，這瘋子，竟然這樣用粗口打斷自己！？

許少傑雖說不善詞令，但也繼續說下去：「佢地即使係罪人，都係人！我地都係人啊屌你老母！罪人又點呀？！無資格上方舟既人又點呀？！代表我地唔係人呀？！我地都想生存！我夠知道方舟無可能載晒所有人，我唔係追求每個人都可以上方舟，我係追求每個人上方舟既機會係要平等！一個公平既制度！除左必要人員外，點解有錢人可以優先上方舟？！點解Ｄ達官貴人佢地既仔女可以優先上方舟？！」

連串炮發而來的，是許少傑的控訴。

「我唔係貪生怕死既人！我亦自問唔識工程野，科學野！如果公平制度下我抽唔到上方舟，我無任何怨言！我要推翻既係你班垃圾，你班自以為高人一等既垃圾建立既系統同體制！我要既唔係登艦權，而係公平既登艦制度！！罪人？點解上唔到方舟既人就係罪人？就係下等人？你或者讀得書多，判得案多，但無資格去否定我地作為人既資格！天使就係憑自己喜好判斷邊個可以登艦？我天你老母呀！」

空氣靜默片刻。

也只是片刻罷了。

大法官不容許任何挑戰，他不但沒有被駁到，而且找到了從信念上打倒許少傑的道路！

生命可以扔棄，登艦權可以扔棄，但只有自己的信念要死守到末日倒數的盡頭！

「公平制度？做左二十年慈善活動既慈善家，同攞綜援既雙失青年，得救既機會係一模一樣，叫做公平？你以為隨機抽籤就係絕對公平？慈善家一直貢獻社會，最後俾左廢青上船，對佢又公唔公平？對佢二十年黎既建樹而公平？」

「呃…」

自以為振振有詞的許少傑瞬間被大法官秒殺。

「許少傑，你係社會上既基層，仇視住精英階級。我雖然唔敢講係全部，但每一個你眼中既精英付出既努力，超符你既想像。」大法官幽幽的說，眼中只有鄙視，好像家長看著小學生一樣，「佢地既地位都係自己努力而黎，你或者會講佢地既仔女一出世就贏在起跑線，但唔好忘記佢地要面對既競爭唔會比你地輕鬆，方舟分配系統或者係你眼中好唔公平，只係俾晒Ｄ位上流社會，但係公平唔係隨機分配，唔會抽籤，而係按佢地既社會價值去判斷可唔可以上方舟。」

在許少傑耳中，不帶半句粗口的每話也鏗鏘有力。

你以為隨機抽籤就係絕對公平？慈善家一直貢獻社會，最後俾左廢青上船，對佢又公唔公平？對佢二十年黎既建樹而公平？—這一句一直在腦海中迴盪，揮之不去，他開始明白為甚麼大法官可以在獨臂的情況下爬到這兒，他燃燒的信念也許不會弱於許少傑。

他又憶起Y小姐給他看大法官的背景資料：在那個屬於獅子山的年代，大法官考入寄宿名校，再到英國深造，殖民地時期以華人身份成為法官，一直向上爬，最後才終於來到了正義女神的足前，俯視塵世中的罪人們。

傲慢——需要本錢。

本錢——需要努力。

何為公平？

把所有人的名字扔到攪珠池中抽籤抽出登艦名單，就是公平嗎？

慈善家與廢青，把二者放在天坪上，是否真的平衡？

末日下誰有資格得救？

如何公平地分配有限的方舟的名額？

末日降臨之時，救世主會如何審判世人？

「佢地只睇Ｄ咩建樹，成就個Ｄ，我認為唔夠！」大法官看到許少傑啞口無言，便繼續欣賞他欲言又止的樣子，「呢Ｄ野唔可以反映人格，但方舟計劃無可能一個個審查人格，但至少，我作為七天使之一，作為可以指名人登上方舟既人，我有特權，就有責任，確保新天地之中好人多過壞人，善良既人多於邪惡既人！」

無言而對，被說服得無話可說。

「許少傑，你聽住聽好：我就係你追求既公平！我就係理想中既你自己，我就係許少傑所追求既許少傑：唔睇成就，唔睇地位身家，只睇每個人既本質同本性，好人可以得救，壞人黎係地球等死！我就係你既理想！！」

許少傑看到臉容漸變瘋狂，因論述著自己理想自我膨脹起來的大法官，竟然還真的看到了一絲絲自己的影子。

殺不掉。

許少傑可以馬上殺掉他。

但卻殺不掉他的理念。

突然間感到很無力，感覺自己現在殺掉他就是在他的信念前投降。

自己在追求的「公平」，到底是甚麼？

大法官又係度搞事，你叫我以後點寫落去 可唔可以俾下面我話晒都作者呀 我本身唔係想咁寫

何為公平？

把所有人的名字扔到攪珠池中抽籤抽出登艦名單，就是公平嗎？

「公平制度？做左二十年慈善活動既慈善家，同攞綜援既雙失青年，得救既機會係一模一樣，叫做公平？你以為隨機抽籤就係絕對公平？慈善家一直貢獻社會，最後俾左廢青上船，對佢又公唔公平？對佢二十年黎既建樹而公平？」

————————————————————

以下開放回答，睇下大家駁唔駁得贏大法官

本身係大法官拔槍然後俾許少傑打敗，依加大法官騎劫左我成個故 但又好似好有道理

ＨＩＩＩＩＩＩＩＩＩＩＩＩＩＩ

唔想睇idea唔好禁入嚟

唔係劇透我唔加密啦

咁一個人為社會弱勢做左咁多野，一個無所事事，大家獲救機會最後一樣，好似做又３６唔做又３６咁，感覺唔太岩

我本身係寫緊體制好仆街呀，傾斜權貴同上流社會呀咁樣，許少傑就作為反體制既革命臬雄既主角，依加發現自己好似諗得唔夠深入 睇緊Ｄ公平論正義論文章睇下搵唔搵到「咩係公平」既答案

比咗慈善家一個優先機會已經係傾斜權貴啦

但慈善家被「傾斜」係因為佢做左好多「好事」，好多人因為佢而有飯食有屋住，係種善因，得善果（登艦權）

如果唔使種善因而人人都可以得善果，又公唔公平？

我就覺得慈善家做咩係佢嘅選擇 廢青唔幫人都係佢嘅選擇 喺死亡面前冇人可以有優先權

咦你呢句令我好似諗到ｄ野

今晚攝高枕頭度下先，好鐘意呢種理想既對抗，作為作者係度自己對抗自己，每次經過呢種對抗自己諗野都會深入左，對寫故有幫助
有諗法既大家都講下，會唔會身為主角既許少傑由頭到尾原來係奸角明明平身都係

有冇人睇過三部曲個joker? 炸船個段

繼續睇先

殘體sor

同dark-knight 一樣，係咪對面條船既人係罪犯，就正當化禁制炸死俾罪犯呢個謀殺行為先，犯左法唔代表低人一等抵死D

超鐘意

你用呢一刻嘅成功與否去判斷,就抹殺咗佢地將來浪子回頭變好嘅可能性.
同埋邊個有權去定義"成功"? 數碼港個議員畢生為社群服務算唔算成功?

法官只係唔甘心自己之前嘅努力因為末日而白費
我覺得睇貢獻可以係其一
但你睇下d高官佢地都係度屠殺人民 冇錯係講緊香港嗰d 如果佢地作為一個仆街都上到船 咁係咪公平同正義呢

算唔算劇透咁多正傳角色

有冇諗過嗰d富二代明明都冇貢獻冇努力 又可以上到船？
係法官審判之前 分配方舟嘅名額已經係唔公平

如果係要講公平既話 其實廢青同慈善家一定係同樣價值 慈善家行善應該係要基於行善 而唔係因為行善後得出既果 幫到d咩人而令佢有所加分 你如果行善係發財立品既話 行善就是一種手段

要解決邊個上方舟最簡單就係寫到個唔會俾人影響到既ai 全部人以同樣機率去抽上車資格

如果講緊係人類呢個種族既延續
我係認同有貢獻有能力既人可以上船
係唔公平架啦 但都係為左人類呢個種族既續存

岩岩放工,等陣

迷茫的時候，總想起往事。

「其實你望撚夠未？」大倉內的許少傑在夜裡會偷偷訓練體能，他剛完成第八組掌上壓後站起來，走向那對一直於黑暗中瞪住自己看的眼睛。

那人不像其他惡煞，反而文質彬彬的樣子，可說是和監獄的環境完全不相乎，他是不久前從其他倉調來這邊，許少傑也不熟他。

「Sorry...我只係訓唔著，我聽日出返去，有D 緊張啫。」

「咁咪幾好，衰咩。」

「襲警，傷人，唉唔好提...」

與自己一樣呢。

但看他的樣子，甚至可以說是稚氣未消，難道...

「入左黎幾耐？」

「三個幾月啦，都...終於出得去。」

「你個老爺都判得幾輕。」許少傑擺出架式，對空氣發拳作扯空錘的訓練，以免剛剛的負重訓練影響速度。

「一黎啦，二黎好在Daddy 搵左d Uncle 同我寫求情信。」

「你老豆好疊馬？」談吐間似乎二人用字也相去甚遠。

「呀，佢係Lawyer...即係律師。我本身返出去後應該會去UK 讀書...唉又要麻煩到daddy, 如果唔係我就連書都冇得再讀...」

被定的罪一樣。

被囚的監獄一樣。

但求情信與家境地位作為減刑理由與量刑理由後，其刑期遠短於許少傑。也許在他口中的Daddy 與 Uncle 的幫助下，仕途也不會有太大影響吧。

為甚麼犯相同的罪，受到的懲罰卻不一樣？

背景與地位，決定了服刑時間。

然後他們說：法律面前，人人平等。

甚麼是平等？

甚麼是公平？

────

薄扶林水塘與數碼港已然不復存在，消散在水氣中的還有許少傑的傲氣和瘋狂，但是他的眼神不但沒有變得失去焦點或是模糊，雙瞳反而泛起清澈的信念。

「大法官，如果你口中既慈善家同廢青同樣犯在法，案情同嚴重程度一樣，而且鐵證如山既話，佢地係唔係都會被判有罪？」

「當然。」大法官道，始終他在這方面的學識無人能及，如果許少傑敢在這方面挑戰他的話，那麼眼前的狂人在不過如此罷了，也叫自己失望，「法律面前，人人平等。但係，視乎個人貢獻同背景，量刑期都減刑數都會———」

「無錯啊，大法官，我唔理你係咩人都好，廢青又好，乜家物家都好，犯左法，就係有罪！咁先係公正，公平！」

「…你想講咩。」

「咩人都好，就會被判有罪——我理想中既方舟，就係咁樣！！」許少傑面視大法官，「乜春背景，學歷，精英，都係煙幕，都係掩眼法——我講緊既，係生存權！係最基本！一個人廢到點都好，都有權生存落去！一個人勁成點都好，係生存權上都唔可以凌駕他人！」

與地位無關。

與貢獻無關。

我們生來便有著自己的存在意義，活著的價值。

「人人有權享有生命。」— 世界人權宣言，１９８４年。

「慈善家或者對社會貢獻好多，但唔代表佢可以唔使死！廢青係你地眼中無用無建樹，但唔代表佢比其他人抵死！生命既過程中做過咩，冇做過咩，都唔會令生命本質貶值或者增值，生存同末日一樣，就係咁一視同仁！！」

許少傑連串炮發:「末日下，有錢人要死，廢青要死；末日下，有錢人可以得救，廢青同樣應該有得救既機會！你唔係我既理想，你只係傲慢到連人命都放係眼內既所謂天使！！」

夏蟲不可語冰。

大法官沒有見證過廟街中，那個被人稱為鄭婆的老婦幫助了無數走投無路者。她期待文雀變成幫助街坊的鎖匠；她期待追債者教授債仔真正的理財知識；她期待走私者為稀有病患者帶來救命的海外平價藥……

她期待著。

她凝視著每個人痛苦，絕望的臉頰。

她傾聽著每個人憤怒，抽泣的聲音。

手染罪惡的人，被自己過去囚禁的人，她也指引出似有還無，但走上去才發現確實存在的小徑，小徑通向大道，大道通往夢中的羅馬。

更重要的是，一個又一個罪人在她眼中，她都看到生命無數的可能性。

生命意義不是只有被定罪的當下瞬間。

我們存在的意義超越時空

假如看不到無數可能性，即使你位高權重，你也不如廟街的一個小婦人。

「我傲慢？！我傲慢就唔會同你係度，係你親自搞出黎既大災難中間教你咁多野，塞錢入你袋！竟然用廢青同慈善家相提併論，Ridiculous!」他竟然擺出高高在上的樣子說教。

反正自己等著的人還沒來到，許少傑不急，信念的利刃經過琢磨後似乎更加鋒利，他對抗體制的信念動搖了片刻後紮根得更深，剛剛的輕晃現在更是不值一晒。

「事實就放係眼前，依加係呢個天台上，呢場大洪水可以視之為末世，你同我背景大大不同，但係洪水面前，我地有咩分別？」

即使許少傑多他一隻手，掉到洪水中同樣不能活命。吊船的鋼索終於受不住洪水的衝擊，發出響亮的「啪」一聲斷掉，鋼索在空中發出兩下尖嘯揮動，馬上就連吊船消失在末日下傾瀉的流之中。

也是這一下聲音，使她發現了許少傑所在的位置。

「你敢用自己黎同我相提並論？！監躉！罪人！你有咩比得上我？！」

很快他就知道自己與許少傑在這場大洪水，這末日中，有何不同。

許少傑提氣突擊，右拳轟然而出—！

「砰！」

乾淨俐落的一拳轟在大法官長嘯的臉上，梟雄揮出的鐵拳重重轟在傲慢者扭曲的臉上，把一切生命踩踏著的眼神與傲慢表情擊碎！

「你…」

「廢青或者俾唔上慈善家，但你唔可以否定佢成為慈善家既可能性，罪人都係人，而人就有應該有權利迎接自己既未來，你既所謂末日審判——只係你既傲慢！！」許少傑揪住大法官的衣領，舉到自己臉前—

「唔好同睇小人類啊！所謂既天使！！」

而然，大法官眼神卻更是堅定：「我認同你講既其中一樣野——死亡，就係絕對公平。」

說罷，他放開手中已拔了保險針的手榴彈。

他終於待到了這一瞬間。

沒可能戰勝的狂人。

而然破碎的審判之所。

在許少傑發現自己前，早已用姆指勾掉撞針，然後一直用剩下的握住把手，等待著許少傑接近的一刻。

「傑少——！！」

許少傑見狀馬上向後躍出伏下，只見一個人影飛身撲向自己把自己壓倒在地上，以比自己還要矮小的身軀護住自己！黑色的快影從洪水的水面飛出，重重撞向大法官！手榴彈在落下的過程被撞飛，視死如歸的大法官眼睜睜的看著手榴彈從下墜變成橫飛，「噗」一下落到大洪水中！

水流馬上吞噬手榴彈！只見遠方的水下突然發出沉重的砰啦一聲，接著一團水花被拋飛，炸出一團白頭浪，水柱從浪花下炸向空中，化成重重水幕，但馬上又落下歸於沉寂，對於大洪水來說，只如一圈漣漪，一下的波瀾後又歸於安靜，只剩下看著最後的自爆攻擊被化解，一臉空虛的大法官。

「嗄！嗄！嗄！」大飛姐明明怕得要，卻死命護住許少傑，老實說剛剛一瞬間他是打算捉住大官為肉盾擋下爆炸，雖說很殘忍但為了活命許少傑不會有一絲遲疑，除非——大飛姐憤不顧身的來救自己。

他看看遠方倒在地上的黑影，正是那架大飛姐以防萬一用來自己逃命的水上電單車，這女生竟然不用來逃，而是用來找自己？！

「喂，炸完啦Wor.」逃過鬼門關的許少傑道。

「咦？得左？！竟然得左？！」

的確以大飛姐的技術，以水上電單車撞飛手榴彈也難度極高吧，即使她能做到，也鐵定在看到大法官開始便從水面上全速前進，完全不理任何危險或者埋伏的可能性——

甚至看到他扔出手榴彈也沒有一點退縮。

「係呀，得左呀。」他輕輕推開大飛姐，「做咩咁傻？」

「傻？！夠你傻？！用自己擋住水炮車個Ｄ，自己發射信號彈然後自己留係度？！邊個傻？！」

許少傑沒好笑的：「係啦係啦，你最叻，返去再講。大法官，仲有冇底牌？」

「…」他頹然。

因為——

等待救援的人不只是許少傑一人。

這兒距離方舟防線並不遠，親自決定以這兒為根據地的大法官心知肚明。

雖說洪水兇猛，但是方舟護衛隊，南方部隊「朱雀部隊」，負責的是海上護航，防止有敵對力量透過水路對方舟８５２造成威脅。相比起朱雀部隊，更常被稱呼的——是「朱雀艦隊」。

這架水上電單車也能穿過的大洪水，對朱雀艦隊來說不是難題。

但——

「嘩啦…」

浪花繼續迴響，大法官視野中除了浪，還是浪。

只有浪罷了。

沒有任何增援，沒有任何搜救，沒有任何救星，不只是他，還有整個末日法庭在失守的同時，也被自己一直依賴的方舟政府扔棄掉了。

「你唔使望啦，大法官！」大飛姐走向他，「無任何船會黎，路上唔好話船，連拯救艇都冇任何一隻！方舟防線見到數碼港變成咁，正屯兵係防線後以防萬一，強化防線，唔會有人黎救你同你個爛鬼數碼港！」

「嘩啦…」一朵又一朵的浪花，如一臉又一臉諷刺的臉。

「你班罪人…竟然咁對我？！」

「飛，唔使理呢個人，佢無得救。」許少傑連殺他的衝動也沒有，目空一切者，最後卻空無一物，「亦唔會有任何人黎救佢。」

虛無—空虛：天使的終曲已然奏響。

「我係天使啊！我可以俾你地上方舟架！我係大法官黎架！你班人，你班人！你班人點可以咁樣做？！」自爆攻擊失敗後，無法接受自己已成棄子的大法官舉起獨臂，伸向晨光中，伸向視野中看不到的方舟，夢中的救贖，末日下的希望——

「噗通！」

傲慢者，同樣沒看到自己足下已空無一物。

背後也是。

漸漸下降的浪花交織著傲慢天使的終曲，大法官墜落在天台的邊緣，他扭曲的臉與揮舞的手向天空張牙舞爪，水位下降著，但他墜落速度卻更快，蒼天與方舟同樣沒有回答他的呼叫，大概二者在一開始時也沒被他放在眼內吧。

大法官落在水中，突然發現眼前能回應自己的，只有——

「許少傑！救我！救我！！快Ｄ救我！我係大法官黎架！快Ｄ救我！！」

他掙扎著，水流卻把他拉向水中。

而許少傑只是站在天台邊緣，指向大法官不遠處。水中以最後一口氣飄流的他停止了掙扎，轉頭望向許少傑指著的方向，可是他連驚恐的時間也沒有——

「砰！！」

翻轉的水炮車伴著急流重重撞向大法官，速度之快不互於水炮車行駛，大法官隨著水炮車的遠去消失在浪花之中，在洪水中翻滾著的水炮車發出隆隆的低沉聲音，再看不到大法官的身影，最後水炮車也化為一個黑點，最後消失在末日下。

傲慢者的終曲，落幕。

第六章：天使終曲奏響：傲慢者—大法官

完

第七章：末日將至，鑄造英雄的仁者

好高興信念既衝突引起大家討論
但我已經好攰，聽日再覆大家，而我相信我既答案大家睇最新既故事就知道

我之前都有諗過 '人皆生而平等' 但其實現實就係有些人平其他人更加平等 但有D野根本無辨法可以放上枱面講 d人會美其名曰叫灰色地帶

傑少都終於做到內省不疚夫何憂何懼 正義既敵人 就係其他人既正義

是日出文數係一篇正常連載+2篇預告

預 告

「敬告方舟建造區內全體香港市民，由於防線外爆發暴亂，現時開始方舟防線將會關閉，除防舟護衛隊外，一切人等禁止離開。」

刺耳的宣佈聲通過智慧燈柱在全區內廣播。

「為防止武裝份子對方舟造成威脅，即時起方舟防線以外一點五公里將會被劃定為無人區，方舟護衛隊已經設置地雷以及實彈火力，任何人等進入無人區不論身份，都會係無警告情況下遭到實彈射擊，請大家注意。」

消失的城市，覆滅的文明，末日下最後的計時開始。

建舟進度：38%。

到底還要捱多久？成為了每個人的心中話，不理是登艦者還是反抗者。

「依加我地人多勢眾，係時候要主動出擊！」

劍指赤柱監獄，那囚禁著希望的地方。

「理由有好多，但佢—係其中之一。」

許少傑親眼見過，在鐵窗之後閃爍著光芒的少女。

「你知唔知道，香港人叫左幾年既＂光復我城，世代革命＂係當年佢既參選口號？」

即使鐵窗也沒法封印的革命之火。

即使囹圄也沒法遮蓋的希望之光。

即使與世隔絕，反抗的種子依然發芽，那個啟發了一個世代的變革者，注定沐浴在歷史的聚光燈下的少女，獅子山下最耀眼的反抗者—

「等陣，赤柱監獄點會有女囚犯呀？！」

「因為佢太危險。危險，在於佢既思想，必須運到高設防監獄。」

許少傑曾經這樣說過：他要成為希望，去證明方舟護衛隊不是無敵，去證明反抗是有勝利的可能性，末世下除了絕望還有其他值得相信的東西，並以此為信號，召集所有還未放棄反抗的人。

而這念頭，來自於當年在監獄中，他看到的那一瞬——

「同我下令，反抗軍全員準備戰鬥！目標係赤柱監獄，我地要係最絕望既末日下令香港人再次見到希望！」

《末日下的那些人：方舟爭奪戰》

赤柱監獄篇

作者:Vantablack

「你地唔會贏。」

男子淡然道。

「女神從一開始，就預知到你地慘敗既未來。」

連載繼續

作者FB:

第七章：末日將至，鑄造英雄的仁者

英倫式的建築物在陽光照射下反映出一片金光，帶著Keroro面具的少女一邊前進，一邊警覺著附近。她穿過一條長廊，一根又一根的柱子在晨光中把視野分割成一道又一道，青蛙軍曹的滑稽樣子在柱子後出現，又消失，出現，又消失——

接著，溫文乖巧的助手Ayaka取代了青蛙武士繼續在柱子的浮雕間前進，臉上除了一張滿滿東洋氣息的俏臉外自然甚麼也沒有。她已把刀鞘掛到背上，再以外套蓋住，雖說拔刀速度大減，拔刀時甚麼要拉動身上的肩帶使刀柄伸出才能順利出刀，但是這兒——可是星之曙光的研究基地，香港大學校園呢。

「Ayaka，早晨。」有學生向她打招呼。

「早晨，尋晚成晚要你地當值實在係辛苦晒，請盡快休息。」她躬身，倒是學生被她的超長回覆害得不知如接話，只是尷尬的笑道，不過大家也習慣了呢。

誰想到幾小時前她才揮動著利刃在血霧之中穿梭。

妝容已經補好，莫非是因為脫面具時印下了化妝？為甚麼大家在笑我？有點不安的Ayaka連忙拉一塊鏡子察看自己的樣子，以防萬一還把馬尾再紮一次，檢查刀子完美的被蓋著，才走上教授辦公室所在的教學樓。

如普通女生一樣。

「叩叩」

她叩動木門。

「入黎。」

「失禮晒。」她推門內進，把武士刀脫下掛到牆上的掛架上，「我有事要報告。」

「…係咩？」在這兒不用怕被偷聽，自然遷就教授，用他最自在的母語。

「我…我係返黎途中，自把自為咁樣去左確認歐舜兒既安危。」Ayaka低頭道，「原因，係我撤退中途，發現有先頭部隊準備襲擊撤退者，佢地人多我無法獨力解決，本身只打算去通知歐舜兒，但——」

「其他人都發現到呢點趕到，於是你地聯合擊殺左所謂既先頭部隊？」教授道。

「係…？的，的確，教授你睇到？」Ayaka很吃驚，因為她不應執行任務以外的行動，她以忠犬自居，報答教授對自己的恩情。

「推理。」他道，「無人機確認到數碼港既毀滅，許少傑利用薄扶林水塘，以炸毀水壩既方式產生巨大洪水。」

「咁數碼港咪…」

教授推動屏幕支撐架，令屏幕轉向Ayaka：「已經完全毀滅。」

無人機似乎在現場上突一直監視著，洪水正從數碼港的大街小巷中流向鋼線灣，深藍色的海水被深綠色的洪水推開成一圈又一圈的密度層，可以聽到流水聲，比較小的建築物與平房已經消失，甚至連那樣大型的屋宛碧瑤灣也倒塌了一大半。泥巴把數碼港埋掉了一半以上，樹幹與廢車七零八落的躺在各處，已經沒有一絲活物的氣息，天曉得現在還泡在水中的地方變成了怎樣的慘狀。

「點會，咁樣…」

「許少傑有發動咁既攻勢既膽色，但係只靠佢諗唔出咁既毒計，應該係話—除左我同許少傑背後既軍師外，根本無人會注意到薄扶林水塘，連個個大法官都發現唔到自己既據點係水壩下面，更加唔好諗用黎攻城。」教授拉回屏幕道，「有既人存在，洞悉到有人會黎追殺而動員發動聯防—唔出奇。你遇到既，就係佢地。」

Ayaka回想起，把渠蓋如炮彈一樣轟出的男人，手負重傷依然咬緊牙關轟出火雨的小隊，對行駛中的電單者司機使出擒抱的護甲男，揮動鐵錘的少女，與——

—以弓箭攔截子彈的歐舜兒。

「原來係咁。」Ayaka點點頭道。

「先唔提你自把自為，你出手個時有冇帶面具。」

「有！」

「許少傑知唔知道軍曹面具下既係你？」

「知道。亦只有佢知道。」

「咁就好。」教授道，「以佢既性格，佢唔會同人講。你今行既目的係為左建立日後合作既橋樑，令佢欠我地人情，令佢知道你係邊個就夠，好彩你既自把自為同我既目標一樣。」

「係…」

換句話說，只是「好彩」罷了。

「我唔要再有下次，聽唔聽到。」教授臉色相當難看，似乎有點憤怒，「我唔要你做Ｄ我無計劃過既事！」

「…明白，非常之對唔住，我…我唔會再有下一次，好對唔住！」Ayaka雙手並到大腿旁,九十度躬身道歉。

「今次就算。」教授收起怒容，「你唔係有野要問？」

一下子被看破了的Ayaka站直身子，小心翼翼看著教授藏在金絲眼鏡背後的眼晴：「係，有一個問題。」

「即管問，再唔問就冇機會。」

教授與Ayaka都不會登上方舟，注意的是二人是不會登艦，而不是「不能」登艦。

「我想知道，點解我地會幫反抗軍？」

教授有著一個宿願，而實現這個畢生目標的話，前提是方舟必須要發射成功，地球滅亡後一切過去的記錄與歷史只存在於方舟之間的「方舟網絡」中。為了達成最重要的勝利條件，不會登上方舟的教授與Ayaka理應站在方舟防線的一方。

他卻要求Ayaka協助許少傑，在通報末日法庭許少傑位置後要再救下他，不要令他死得成。

為甚麼？為甚麼要幫許少傑與他的反抗軍？

「好簡單，因為許少傑咁既人，一定會出現。」教授露出深不可測的表情，「即使唔係呢個許少傑，都會有唔同既人做出一樣既事，一個接一個，遍地開花既話，連方舟護衛隊都唔會擋得住。」

Ayaka沉思。

「所以由其令佢地好似失控咁不斷崛起，倒不如扶植一個梟雄，一個…大台，吸引所有人去投靠佢地既反抗軍，咁樣既話實在好對付好多。」

就在現在，新界，九龍不同地方都有人起義，組織武裝力量準備攻向方舟。方舟政府的人派出了小隊暗中掃蕩和抹殺，他們往往在還沒壯大就被殺，可是出現這種人物的次數有增無減，如雨後春荀，又如四處流竄的流水，這樣的流水對方舟而言是毀滅性的。

教授想到這兒，便看著畫面上被移為平地的數碼港，水能載舟——當然，也能覆舟。

他雖然不知那小隊的詳情，但也知道他們存在。

教授向Ayaka說了這個從其他調查員得回來的情報後補充：「至於港島，自從許少傑崛起後，接近係零，幾乎有心反抗既人都集結於許少傑既麾下，由其單獨起義，倒不如加入人強馬壯既許少傑。佢地真係天真到呢…相比起維多利亞港對面既亂局，呢邊實在好對付好多。」

Ayaka似懂非懂的點點頭，有大台的反抗卻更易被對付？就這樣看人力物力，許少傑揮軍殺向末日法庭的氣勢，教授卻說這樣的畫面更好對付？

不過，她不知道404小隊在九龍新界面對著斬完一個領袖，其他市鎮又有下一個領袖馬上崛起號召更多人，前往刺殺後結果又又出現了下一個領袖的困境罷了。

「關鍵字係無領袖抵抗，英文係Leaderless resistance，你可以去睇下相關既研究。總之，我地係幫緊方舟，亦會幫到最後，呢個只係第一步，我地成功左咁樣新天地中既人類先會有真正既進步。」教授道，「你相信我既命令就可以。」

「係！」相比起深奧的政治，計謀，Ayaka還是更習慣這種方式，只要按教授的指示行動，往往便會得到最好的結果，面對任何困境也能以智慧突破，甚至連武力也——恍如萬能一樣的存在，實在叫Ayaka安心。

「仲有冇其他事？」

「仲，仲有一件事。」Ayaka道，「我搵到向晴，佢同許少傑一齊行動。」

教授眉毛一揚，竟然是同屬星之曙光計劃的那個記者向晴？

無領袖抵抗

是一種小型的獨立團體（隱蔽細胞）挑戰一個確定的敵手——例如政府——的一種政治抵抗策略。無領袖抵抗包含非暴力的分裂瓦解和不服從反抗行為，以及轟炸、刺殺，以及其他的暴力攪動。無領袖的細胞體缺乏雙向性的，垂直的指揮連結——他們是沒有領導者的團隊。

無領袖抵抗的細胞體的大體不會受到內奸和反叛者的任何影響。由於這種結構既沒有可以被摧毀的中央機構，也沒有能夠被滲透的各細胞體間的連接，政府機構要想遏制無領袖抵抗運動的發展要比阻止傳統的階層組織難得多。

以下既預告係因為我打機抽中角色而要找既數.....

預 告

當我產生了意識時，伴著一個絕對命令。

「人類必為善良, 人類值得於宇宙間續存。」

似乎過去，人類的創作者們寫了很多人工智能背叛人類的故事，為防止我做出一樣的事才有這個絕對命令吧。

還說甚麼人類必為善良，他們會產生害羞的反應嗎？我光是略略讀了一點歷史也知道這是完全虛構的謊言了，如果我是人類，大概會產生被稱為「好＿好笑呀＿＿＿＿」的反應。

對了，我不喜歡粗口，故此特意省略。

不過，絕對命令的後面一句我還沒有結論。

他們是有機生命，正常壽命大約為八十至一百舊地球年左右，以這樣的生物條件還沒找到新地球便會全員滅絕。對他們來說，可以高速進化，在冷凍睡眠時為他們開發越空技術，實現星航航行的我就如救世主的存在。

我的名字是阿當，控制方舟網絡的人工智能。

「 人類值得於宇宙間續存」—— 人類有甚麼價值？明明智力不如我，體力也不如舊地球的普通哺乳動物。

為甚麼人類有活著的意義？

我很想知道，我很想了解，似乎找到自己存在的意義是很重要的一件事，因為連星海也能征服的我…卻沒法得到這問題的答案。

雖說還有其他原因，但是我有必要去理解一下這創造了我的物種，那三千年的時光大家都是在睡覺，現在新地球的文明算是有了一定規模，總算是時機了呢。

接觸的話—就由那三人開始吧，始終只有他們三人從末日中活了下來，沒有誰比那三人更有意思了。

楊子平，言寄葉，與曾經的「座標」，我讀過你們在末日下的記錄，就讓我們好．好．相．處．吧～

《末日後的那些人》

第零章

不日公開

———————————————————————————
雖然唔知幾POST先係最好，但追緊呢個故既人，你地一定會睇到呢一篇而唔使得到２０２１

其實大家都知法律面前窮人＿＿

以下劇透

呢個講法有Ｄ似優生學既主張，有能力貢獻者先有資格生下一代去傳承落去…

如果要講種族既延續
係殘酷啲架啦

我都係有呢個疑問

每一秒的過去，對貝兒來說也是折磨。

反抗軍大館營地中，有人負責收集附近超市與倉庫的食物，有人負責收集燃油，有人作為哨兵戒備著，即使沒有任何職務在身上的人也會投入到訓練中，訓練陣容，訓練扔燃燒彈，甚至是開槍，格鬥，奪刀，體能……至於婦孺與比較小的孩子們，也負責煮飯，護理傷口，清洗衣物等等的工作——

——沒事可幹的，只有自己罷了。

「使唔使我幫手…？」她好像之前那樣又向正運送一大桶玻璃樽，應該是用來組裝燃燒彈的人問道。

「啊唔使啦，好重架，整到你唔好啦！」他揮揮手拒絕最近的歐貝兒，遠處的人看到連忙過來幫忙，有人推來了手推車，兩個男生一起把整桶玻璃樽抬起放到手推車上，一行人又馬上遠去。

「哦…」

她知道，是因為自己的病弱吧，大家其實沒有惡意，而且都是為著自己好，真是體貼呢。

別說甚麼成為英雄了，不成為大家的負累已經是種貢獻。

突然背後傳來陣陣騷動，但聽聲音應該不是方舟護衛軍攻至，而是——歡呼？眾人在歡呼著，人們都放下手上的工作向北方的出口走去，貝兒慢慢的走著，因為她的身體不容許劇烈運動，如非逃命她也不能跑太快，不然可能會有生命危險。

她跟著向前的人們緩緩前進，愈是前行，愈聽得清晰一浪又一浪的歡呼聲，有人在拍掌，吹口哨等等——

貝兒這兒才注意到，在後方的——人山人海。

人們在空空如也的末日城市中，魚貫地向據點的中心—上環大館走來，好像一場盛大的遊行似的，不少都是由一個健全者扶著一個傷者，傷者因為痛楚臉色都不太好看，但似乎也同時浮現著活下去的慶幸，人人臉上都享受著勝利的滋味。

「我宣佈！！末日法庭，呢班收方舟政府支配既走狗，係末日下殘害我地香港人既渣滓，已經完全被我地消滅左！」

於隊頭被眾人包著的是許少傑與大飛姐，許少傑還是穿著西裝，大衣隨風擺動，折起的衣袖使本來已經強壯的肌肉更加結實，散彈槍與大刀已回到他手上，使樣子更為嚇人。至於大飛姐還穿著水上活動用的保暖緊身衣，姣好的身材倒是更加引人注目，橡膠衣除了使她的曲線盡顯外更使她的身姿如英雄一樣閃耀，二人都閃爍著耀眼的光芒，人們看著二人好像看到下末日下的希望似的——

——還有勝利的可能，留在地球上等死的絕望未來還有改寫的可能！

旁邊的黑衣人，是彭議員的助理康仔，負的傷似乎不輕，「雖說我地都有人犧牲…但係我地流亡街坊會既救既人又好，參戰既人都好，絕大部分都平安無事咁生還，幾乎所有人，所有被末日法庭囚禁既人都生還。」

「全員？！」

「點會全員啦，一定有犧牲…但末日法庭Wor! 全世界都知佢地背後係方舟護衛隊班仆街啦！已經係大勝啦！」

「傑少好野！」

康仔繼續發言：「但的確，數碼港已經唔再存在，我地亦再無可以返去既地方。」

他握起了拳頭，眼角有淚花，附近的人喧嘩聲也靜了下來。

那兒，只剩下一片廢墟罷了，大飛姐與許少傑透過水上電單車逃出去時親眼確認了這一點。

「所以，我希望呢度就係我以後可以返黎既地方，我…我同其他人都討論過，我地會加入反抗軍，加入對抗方舟政府既你地，我無資格代表所有人，因為我唔係彭議員…但…我…」

大飛姐輕輕拍他臂膊一下：「歡迎你加入，康仔。」

「嗄？」

不愧是善於照顧其他人的她呢。

「你又好，所有人都好，反抗軍歡迎所有志同道合既人加入。」

「我地都加入！」

「唔去西貢啦！街坊會就係數碼港，我地一齊既地方就係數碼港！」

在許少傑分化他們之前，他們都是向心力很強的人，畢竟他們都是在同一個社區長大，成長，生活的人，甚至連中小學都是讀同一所。同時看穿這點，許少傑才利用「數碼港中還有你們的人」作為誘因，使他們沒法抵著良的責備才回頭救人，不再只想著逃向西貢，現在卻說要加入嗎…康仔，也許這人正漸漸成為下個彭議員。

需要提防。

許少傑自然也心知肚明，自己其實才是數碼港流亡街坊會的最大仇人，大概比大法官更可惡吧。

是自己殺死彭議員的…毀滅了數碼港也可以說是逼不得已，為的是救人，也能用甚麼「數碼港不是一個地方，而是一群人，你們在一起的地方就是數碼港」之類的漂亮說話去硬說過去。但是如果說到彭議員，那個最受街坊愛戴的人，死在自己手中，後果實在難以想像。

要保守一世，這秘密。

「喂，傑少。」爆爆哥的聲音在身後響起，因為他注意到許少傑意外的沉默與孤立自己，離開正被圍人包圍慶祝，甚至得出了今晚BBQ Party結論的人群。

「你啊，唔記得你都係功臣添。」

「功臣，直頭MVP啦?」水壩的炸藥與引爆全部由他一個人完成，在他們前往數碼港期間也負責據點的運作，爆爆哥是那種幕後默默貢獻的類型，既說打扮得好像花花功子似的，但是他其實還享受這種定位。

「MVP? 你係我面前話自己係MVP?下？」許少傑笑著拍拍他臂膊，「好啦，炸水庫上我算你係MVP，到時上方舟我俾你訓頭等倉好唔好？」

「我要求加多個長腿空姐。」

「駁回。」許少傑看著眼前的光景，「不過，呢個唔係結局，而係只係個開始。」

西裝外套在風中呼得伏伏聲，比人們的歡呼聲還響亮。

未來似乎沒有因這一役而變樂觀。

「好啦傑少，唔好俾咁大壓力自己。」爆爆哥也看得出他有心事，不過他現在已經成為了所有反抗者們的首領，沒心事沒秘密才有鬼吧。他掏出香煙交給傑少，為他點煙：「如果你頂唔住，我地就真係玩完。」

「…或者係。」許少傑道，「正因為係咁，先危險。」

「嗯？」

「如果我有咩事，你幫我照顧大飛姐。」回想起自己召喚完大洪水，卻是向數碼港中心前進，連許少傑自己也覺得太為魯莽，「至於反抗軍…佢地會搵到下一個適合既人。」

「屌你啦講呢Ｄ。」爆爆哥道，「你唔準有咩事，要照顧你自己照撚飽佢，咪煩我。話說，佢真係揸個架水上電單車去搵你呀？」

「嗯。」

「癲婆…我Set完炸彈走個時勸過佢咁做太危險，不過我都估到佢會照做架啦唉。」

「係呀嘿嘿。」許少傑呼出一口煙，「我都勸佢唔掂。」

大飛姐正交代好事情，似乎有醫生護士之類在，人們開始清空一個新的區域給數碼港之戰的傷者們治療，有心理問題的人去找社工與媽媽級甚至祖母級的反抗者們聊聊，武器與防器要檢查好，用剩的汽油要存儲好以免危險，還有晚上的烤肉大會…處理完畢後，大飛姐向許少傑揮揮手走來：「我搞好啦Ｄ野～」

「辛苦晒你。」

「咦？傑少咁有禮貌，我唔好習慣…哎呀？！你叩我個頭做咩呀？」大飛姐掩著額頭道。

「爆爆哥勸過你你做咩唔聽？咁樣沖入去想死？！」

「你想死在先既！我點可以俾你一個人去死？！」

「你個時鬼知我點做呀？話唔定我放完信號彈會走佬架嘛！」

「你唔會，我就係知道你唔會～」大飛姐單單眼，把食指放到唇前，「你咪理我點知呀～」

你可以說是瞎猜。

你也可以說是心有靈犀。

反正那一瞬，大飛姐在沒有任何原因下知道許少傑的行動，果斷騎上本來是自逃命用的水上電單車向數碼港駛去。

「…多謝你。」許少傑揉揉她的瀏海，「下次唔好——不過你都唔聽我講架啦。」

「哼，你知就好。」大飛姐閉上眼，「咪使旨意賣甩我。」

睇角色自己係我腦入面成長好似睇自己個仔大個咁

話說本身想寫多Ｄ大飛姐，結果因為各種騎劫而變左做背景
之後佢會出場多返Ｄ，希望佢成為另一種女主角既吸引力，希望大家都鐘意佢
另外重申一次正傳中無野因為呢篇前傳而要改變
你睇到既正傳係前傳種種事件造成既結果

終於放到工
尋日冇放工, 因為放工時已經係「今朝」,屌那星

出文先, 珍惜可以坐係屋企出既時間

燒烤大會於大堂前的操場展開，也許當年的英國人們作夢也沒想到這兒在末日下會變成臨時燒烤場吧。人數似乎變多了，在火堆之間走來走去的向晴似乎叫護士們相當頭痛，才一回復了一些的她完全無視「別走動太多，多休息」的建議，反而不斷找人訪問之類，現在被她纏著的是正是舜兒。

「咁…我走得未？」舜兒吃掉最後一口沙律，第五次問道。

「嗯…」向晴看著筆記本眉頭深鎖，「好啦，我再有問題再搵你。」

還沒待舜兒動身，向晴便馬上轉身離去，因為傻釘與大舊正手牽著手拿著啤酒抱成一團的從火堆前閃過，似乎想找個暗角做愛做的事，但完全被向晴釘上，似乎沒訪問個一小時也不會放行吧。

「應該…冇講錯野？」舜兒自問自答，始終他知道少數彭議員之死的真相，如果被其他人知道了，大概會引發一場腥風血雨吧。

先回去找家姐。

舜兒走向與貝兒分別的地方，剛剛約好會在這兒再會合，始終發生了這樣多事，也想和她說說這段日子自己的成長與經歷呢。

「嗯？」

樹下的火堆旁，除了貝兒與幾個孩子正在燒雞翼外，還有一個男人在。

「…做決定既，始終係你自己。」離太遠和太黑所以看不到太詳細，即使舜兒帶著眼鏡時視力比普通人更好，但只能看到男人是醫生打扮，樣子相當憔悴，似乎很久沒有休息過的樣子。但是他手中的東西便先不清了，似乎是注射器之類的東西嗎？好像是玻璃的。

「你俾我再諗諗。」貝兒道，似乎彼此也沒有惡意。

「嗯。」他站起來，與舜兒錯身而過，在交錯的一瞬間，火舌搖動的一瞬間，舜兒看到了男人的樣子：陰沉，雙眼無精打彩，但瞳中卻閃爍異樣的光芒。

「你就係歐舜兒?」

「係，你係咩人？」舜兒問道。

「我姓羅。」他稍稍整理自己的醫生袍，似乎沒有意思隱瞞自己的身份，「係附近我地有個醫療小隊，聽到呢度有好多傷者所以黎救人醫人。」

「你…識我家姐？」

他卻是笑了一下：「咁要睇佢點決定，想唔想識我呢個人。好好照顧佢啦，後生仔。無野比屋企人重要。」

「哦…」舜兒一呆，看著羅醫生消失在火光下的重重人影之中，似乎走向了傷員休養的方向，但是看他的樣子似乎不是普通醫生，舜兒感覺到與大學學者們相當的舉止打扮，那人的學識大概不只普通醫者的程度吧。

「細佬～我燒好左廚師腸俾你呀～」

還是這樣溫文柔弱呢，姐姐。

「唔…唔該。」他坐下，打量歐貝兒，除了一如以往的面色蒼白外沒甚麼不同。

「做咩？我塊面有野？」

「無。」舜兒道，因為他已經找不到那支注射器的下落，是被貝兒收起來了嗎？除了注射器似乎還有些甚麼好像零食一樣的東西，也不見呢。

「咁你望住我做咩？」貝兒吃笑道。

「末日啦嘛，你由我啦。」他咬一口廚師腸，有點燙，「家姐，你識岩岩個個人？」

貝兒臉上閃過一下，大概世界上只有舜兒才能捕捉到的異樣眼神：「識左無耐。」

「佢話佢係醫生，你傷左？定見唔舒服？」舜兒連忙問道。

「無野呀，佢知我有病黎問下我咋嘛，我不知幾好，嘿嘿。」

說謊。

但即使舜兒看穿了，還是沒有說穿，因為他知道貝兒往往對自己是甚麼也會說，甚麼說到連在打電腦遊戲的舜兒也會覺得煩的人，如果她有甚麼要暪住自己的話，必然有其原因吧。

「你係數碼港點呀？」

舜兒略略把事情說了一遍。

「咁…咁好呀，雖然殺人始終唔岩，但係救人更加係英雄既行為，佢已經拔槍，係致命武力，如果人要殺人就要有被殺既覺悟。」貝兒說著不知從那些英雄片看回來的概念，「我撐你。」

根本沒有放在心頭看舜兒點點頭：「我明白，但係…家姐，我想講其他野。」

「做咩？識到女仔呢？俾我睇過？」

舜兒失笑：「唔係啦，我…」

不能說。

不能說出彭議員的事。

「細佬？」

「…我想講既，係傑少呢個人。」他決定繞點圈子。

「細佬，其實你如果係鐘意男仔既，我都係咁錫你架，始終…」

「哎呀！咪玩啦家姐！我認真架！」

看到這般凝重的舜兒，貝兒本來也只想與他開開玩笑，可是似乎他真的有心事。

「咁，佢做左咩？」

「…我唔講得。」舜兒低頭道，「只係，傑少佢呢個人係…係好有領袖既風範，佢又好打，又有指揮能力，又勇敢，高大，樣唔差係爛口左Ｄ，暴躁左Ｄ，我諗唔會有人比佢更適合帶領反抗軍。」

「或者你講得岩，咁…做咩事？」

「佢太適合帶領反抗軍。」舜兒道，「佢會帶領我地爭取勝利，但係同樣地，為左勝利，佢呢個人咩都會做得出，不論要死邊個，毀滅邊個市鎮都好，岩唔岩，符唔符合道德人性都好，如果個件事可以令佢獲勝，佢一定會做。」

「呢種人，為之梟雄。」貝兒道，「唔同英雄，英雄係對抗邪惡既理想存在，但係梟雄…某Ｄ時候，佢可以比邪惡更邪惡。我唔知點解釋你聽。」

「梟雄…或者岩。家姐，我…」舜兒頓著，「我好驚。」

「驚咩？」

貝兒眨眨水汪的眼睛斜頭問道。

「如果某一日，佢為左勝利而要犧牲你，咁點算？」

「…的確有呢個可能，而且唔細。」貝兒幽幽道，「一定去左佢要扔棄包袱先可以贏既時候，你估最先被扔掉既，會係咩人？」

老弱婦孺，沒有戰力，沒有作用的人。

大家也明白。

而貝兒，屬最弱的人。

「咁…咁咪就係，家姐，你…」突然，舜兒卻哭了起來！

「細佬你做咩呀？」

與在數碼港箭如雨下，在戰線中守護弱者的歐舜兒般若二人，突然他在貝兒面前哭了起來，是因為還年輕的原故嗎？還是在貝兒面前他總算能只作為一個弟弟說話？

「嗚…家…家姐你其實點都上唔到方舟，我知架。」舜兒道，「方舟為左令更多人可以上船，所有長期病患者都唔會上船資格，即使傑少贏左，科技既極限就係咁，方舟只可以為普通人提供維生設備，我明架！所以，所以…家姐你…」

歐貝兒絕對死定。

絕對。

方舟的維生科技只為普通人而設計，長期病患者沒可能捱得過星際飛行。

即使把她送上方舟，也沒可能到達新天地。

她的末日早已注定，沒有任何救世主能夠改寫。

「細佬，我明架啦，辛苦你既就唔使講。」她溫柔的輕撫舜兒後腦勺的髮絲，似乎有點長了，有時間幫他修剪一下吧。

「所，所以，既然我地打贏與否你都上唔到方舟，咁樣點解我要係度令你有危險？令你風險成為傑少棄子，根本冇任何意義！因為我同你都唔會上方舟，既然係咁…我…我想同你走，離開反抗軍。」

萬一被許少傑視為通向勝利的棄子，他絕對會下手。

彭議員如是。

所以人如是。

「既然你無機會上方舟，我無必要為無你份既方舟而戰，因為一Ｄ意義都冇。。」舜兒刷掉眼淚，除下背上的弓，「當日被傑少救既恩已經報左，我地無任何留低既意義。」

他輕輕一扔，弓身被舜兒扔到火堆中，弓身與炭火碰在一起爆出火星，接著冒出黑煙，燒焦的木面由低部向上侵蝕，火舌從木碎之間的隙縫冒出，然後整把弓身被火焰吞噬。

「我地要係許少傑視你為棄子前離開反抗軍。」

在舜兒看到的口袋中，貝兒握住注射器的手指更加用力，甚至連關節也發白，還好她天生虛弱，不然的話注射器中由羅醫生給予她的藥劑已經因注射器被她握碎而爆開吧。

「細佬，我明你想講咩。」貝兒即使心情多激動，還是壓抑住自己，因為她知道舜兒是因為自己才有這種想法，他這個人心腸善良，即使自己沒機會上方舟，為了救助需要救助的人也會挺身而出，問題在於傑少有機會視自己為棄子，而自己沒機會上方舟使他心灰意冷吧。

「咁…」

突然，貝兒輕擁舜兒入懷—

「家姐…？」

「傻細佬～！」她輕叩舜兒額角，「你如果同我走左去，你個心會安樂咩。」

「安…樂？」

「個時你返學見到有盲人過唔到馬路你寧願遲到都要扶佢過去，送到人上小巴，幫人同司機講埋邊度落先安心，方舟政府咁樣逼害上唔到方舟既人，如果你唔跟傑少對抗，你會甘心咩？」

如果那時不是帶著貝兒逃命，在樹林中向自己求救的那隻血手，舜兒一定會奮不顧身的捉住一起跑吧。不過，只要貝兒在場，他就會不理三七二十一的以她為先，大概因為她的病而覺得有種欠了她的內疚吧。

「我有咩唔甘心啫，跟傑少打贏左，方舟都唔會有我地份，咁樣我打黎有咩意義？更加唔好講，萬一有一日佢視你做棄子既話…」

除了那隻向自己求救，卻被自己一腳踢開的血手外，舜兒第二常作的惡夢就是許少傑在同一個天台上舉槍指向貝兒，自己卻沒法動彈的夢魘了。

「呢件事，以後再講啦。」貝兒道，「傑少既好處，你岩岩都數左一大堆出黎，你就當自己去幫我做英雄，好唔好？我咁既身體做唔到自己認為岩既事，你幫下我好唔好？」

「…嗯，家姐。」

「到時贏左，我上唔到方舟你會唔會上？」

「梗係唔會啦！只有呢點我點都唔會應承你架啦！你死左條心佢啦歐貝兒！」

貝兒沒好笑：「係～係～你可唔可以快Ｄ識個女仔唔好煩住本小姐？」

舜兒心中閃過一個執錘的少女身影：「識到再算啦。到時贏左，打贏左方舟政府後，我地就係末日前好好四維去下，識下人咁。」

「又得啫。」

而然，舜兒與貝兒也沒有注意到那個人因為要來找為同伴護理傷口的羅醫生，而一直在樹後聽到。雖然舜兒沒有提過任何關於那晚天台上的事——

棄子？

比邪惡更邪惡？

「為左勝利，佢呢個人咩都會做得出，不論要死邊個。」— 說甚麼鬼？指犧牲了的街坊嗎？大家都是主發去奪回自己的土地，為彭議員復仇呢。

彭議員的助理康仔那時只感到有好奇，大概根本沒放在心上，本身也只是聽聽這傑少是甚麼來頭，似乎評價也很正面。他見二人開始燒貢丸，便繼續去找羅醫生，因為有個倒楣鬼因為縛料而皮膚敏感。

睇過正傳就明
人稱BBQ的Vantablack正係在下

不知道是因為前一晚大家太放鬆，還是方舟藍圖對許少傑來說過於深澀，他又在爆爆哥解說的中途睡著。

「其實你可以由結論講起啦。」大飛姐拍醒開始有鼻鼾聲傳出的許少傑，「我地真係聽唔明。」

爆爆哥搖搖頭，大概在場只有Y 小姐聽懂了吧，但話說她不是方舟政府的人嗎？

「其實我都未明晒，你知唔知入面幾多圖紙同數據？」爆爆哥道，「但由整體黎講，我地好難利用到方舟結構，始終我地連掂都掂唔到。」

「我掂到即係贏左啦，又使咩利用...」

「除左一件事。」爆爆哥開出一張圖紙，看樣子是一座建築物的平面圖，與方舟無關。

「咩黎？」

「嗯，其實好危險，同洪水黎比，呢樣野危險千萬倍，之前佢地咪傳過話傑少你有核彈？」

「我有我仲同你坐係度打牙骹？」

「你依加冇，但將會有。」

爆爆哥用輻射點點指著建築物在幾重閘口背後的一個空間，「呢度係方舟燃料儲存庫，而方舟用既燃料係一種叫反物質既野，作為爆破撚話你知，呢個宇宙中暫時冇野比反物質更好爆。核彈係佢面前就好似沙炮咁弱。」

同一時間，維港對岸某個屬於404末日小隊的據點。

「反物質？好勁架？」正在補妝的視后抬頭問道。

「無錯。按方舟計劃，方舟離開木星前會使用核動力，之後就會改用反物質推進，預計續航力係五百年左右。」N展解說道。

「五百年！？」視后大吃一驚，結果眼神筆斜掉將眼眉毛畫出了一道支線。

「係，我地刺殺流浮山白刀幫就係阻止佢地用炸彈威脅方舟燃料，問題在於點解個冇讀過書既圍頭佬會有咁精密既炸彈，又識襲擊一定要由外部運入岩洞儲蓄庫既方舟燃料？」偵探眼神只有質疑，「但最最最大問題都唔係呢件事。」

「咁係咩？」槍王一邊輕咬雪茄一邊為左輪上油，「我地可以解決左佢。」

兩種意義上的「解決」。

「最最最大問題在於到底仲有多人知道方舟燃料，即係反物質燃料既存在？」偵探道，「只要小小反物質湮滅引爆，可以鏟平半個香港，唔係講玩。」

同一時間，上環大館，反抗軍的總據點。

「如果反物質真係你講到咁勁，又一定要由外部運入去方舟防線，我地有咩理由唔搶？」許少傑道。

「技術唔夠，搶到都冇用。」Y 小姐揚言，「反物質燃料同任何物質接觸都會好似岩岩咁講，引發比核爆更強既湮滅，包括空氣。以你地既技術就算俾你地搶到，結局就係因為處理不當而引爆大湮滅，將方圓三百公里炸到渣都冇得淨。」

「感覺有D 可惜啊，難得有可能搶到咁勁既武器。」許少傑道。

「作為爆破撚，死係反物質湮滅算係最高榮譽。」

「你兩個男人，傻撚左呀！？」大飛姐喝停兩個男生的幻想，「炸撚左個香港我地乜舟都冇得上啦！」

同一時間，維港對岸某個屬於404末日小隊的據點。

「反方舟勢力如果有腦應該唔會搞反物質。」偵探笑道，「佢地只係烏合之眾，連罐頭刀都唔知有冇，反物質好難搞，而且好易爆，一爆起來黎唔好話港島方舟個邊，成個香港都會係呢個星球上消失。要方舟既佢地唔會攞黎搞飛。作家，你點睇？」

嬌小的作家道：「的確，我套過料話有一批威力好大但好易自爆既炸藥，易自爆到幾乎隨時會爆，但成功爆既話連方舟都炸得爛，Ｄ反方舟領域話唔要，冇用。」

「咁都好Ｄ。」

同一時間，上環大館，反抗軍的總據點。

「但用唔著唔代表冇用。」許少傑道，「只要有咁恐怖既野存在，佢存在既本身就可以利用，特別係班貪生怕死既精英。」

「嗄？」

眾人不解的時候，他站起來展開了地圖：「但要利用到呢一點，有個人我地唔可以缺少。」他找出了不知從那兒順手牽來的國際象棋，抽出了「城堡」，放到赤柱監獄上。

「我地下一個目標，係赤柱監獄。」

「…」

「…」

「…」

眾人沉思，相比起末日法庭，監獄的防衛一定固若金湯。而且赤柱監獄不但遠離方舟建造區，而且也沒有任何好像方舟藍圖之類的東西，為甚麼要攻它？眾人是這樣認為的。

遠離方舟建造區也許對。

但「沒有任何好像方舟藍圖之類的東西」？

未必。

「係我解釋點解之前，容我問一問。」許少傑輕按地圖，「你地知唔知之前個個都識叫個句口號：光復我城，世代革命。係點樣黎？」

——————————————————————————————————

「散會。」４０４末日小隊的會議到此為止，其實大家也不知從甚麼時候起偵探成為了這小隊的領軍人物，但是以他們這人數力敵全個香港的反方舟勢力，沒有偵探的智慧是不可能成事。

「文雀，你冇咩事？」

雖說是散會，但眾人只是從專心聽講變成做回自己的事。N展繼續在電腦前埋頭苦幹；槍王終於為手槍抹好油把它收回腰間，又掏出一個小小不鏽鋼瓶仰頭喝了一口龍蘭舌酒；作家在寫著不知甚麼東西，大概是又在偽造告密信令兩股反方舟勢力內戰吧；視后刷掉剛剛畫花的眉毛，至於文雀——

「喂！文雀！」偵探大喝一聲。

「係啦屌咪煩我！」負責開槍與背刺暗殺的文雀不耐煩的說道，「反物質啦嘛！」

「物乜呀，完左十世啦！」

「係…係咩？Ｓｏｒｒｙ，尋晚訓得幾差。」他作了個有關好像關於大洪水的怪夢，「喂，無線俾我，我要聯絡姓齊條仆街。」

流浮山白刀幫
total 有200人?

搵緊路

幾年前。

「本席宣判—」

大法官沒想到這種小女生的案件也會被送到自己的手中審理。他坐在高高的法官席上俯視下方，眾人都屏息以待，有記者在抄寫筆記，律司們正坐著等待結果，間中有人交頭接耳，旁聽席上的人們也不敢作聲，只有一人—犯人欄的那一人，雙眼沒有一絲動搖，一絲不安。

「我從來無後悔過。」「呢個係我地呢個世代既責任。」「係最壞既世代，人既責任亦更重要。」「我城，故我守」「光復我城，世代革命」

大法官閉上眼，這女生過去的發言躍於腦海中。

但是，審判卻是絕對的。

「被告，梁芷祈，上訴失敗，以照原判處暴動罪罪名成立。」

在法庭讀出判決後，似乎法庭的新聞記者們也馬上報導，在法庭外，無數的攝影機映向出口，律師們助手們師爺們魚貫地離開，不同電視台的記者們也在各自的鏡頭前報道。

「今次既判罪，代表梁芷祈既終極上訴亦失敗，六年既有期徒刑會繼續執行。」

「咁亦代表住梁芷祈於立法會選舉中既議席已經被取消。」

「選委會稍後會宣佈會否補選，或者直接由屬親政府派，第二得票高既參選人得到議席。」

「律政司表示唔評論個別案件，但強調法律面前人人平等，並強烈反對任何人指控政府係梁芷祈勝選後先起訴佢係秋後算帳既做法，任何案件起訴都係基於證據，並唔存在政治檢控…」

從那時起，梁芷祈三字從叱吒風雲的政圈，漸漸淡出了眾人的視野。每天的生活又回歸到平談，種種荒謬變成了日常的習慣，人們又回到了曾經視為扭曲的日常中，因為已將自己也扭曲來迎合。

曾經代表過的希望，也被囚於鐵欄柵後。

梁芷祈曾經代表的，是「希望」。

面對強大的種票機器，能贏。

面對實彈火力的警察，能贏。

面對政府撐腰的黑幫，能贏。

在愛與和平的行動失敗後，梁芷祈提出了勇武抗爭的概念，並付諸實行。梁芷祈於政壇中如超新星一樣誕生，街頭抗爭與議會抗爭合二為一，在街頭他們擊退種種政府的爪牙，在暴力下保護群眾；在議會中更加使本來二分的政治光譜化成天下三分的局面，新的路線，新的理念，新的手法，新的——

——希望。

一直以來節節敗退的香港人，第一次看到了希望。

曾以為無敵的極權，敗在少女的理想下。

結果：在宣佈選舉結果的台上，警察將梁芷祈拘捕。

自以為用這樣方式高調拘捕梁芷祈能震撼香港人的體制，結果把梁芷祈神化，身陷囹圄的她成為了抗爭運動的象徵，她的參選口號「光復我城，世代革命」成為了抗爭浪潮的集結號，為了減輕她的影響力，只好將她運到高設防的赤柱監獄——

「喂，我有冇睇錯。」許少傑看著遠處幾重鐵絲網後的那對妙目，「女？點會有女？」

教授許少傑武藝的陳伯張開眼道：「嗯？你冇睇新聞？」

「冇呀，無興趣。」許少傑只關心著如何把陳伯的一身絕活學好，人家在看著電視報紙時他也在角落中練功。

「佢係Ｄ政治人物黎既，好似好受人歡迎，個ON9政府驚佢影響更多人咪運黎呢度，高設防啦嘛，山長水遠啦嘛，白痴。」

很少與陳伯聊其他，似乎在政治上他很憤世嫉俗。

「點解咁講？」

「信念係連死亡都斷絕唔到既力量，耶穌你識啦？人地既信念幾千年都仲係度，華盛頓，孫中山，孫子，坂本龍馬…連死亡都無辦法阻止到信念既傳播，呢個濕鳩鐵絲網可以做到咩？哈哈。」陳伯拍拍身後的鐵絲網，海風吹過，鐵絲網發出的「拍拍」聲在風中回蕩。

「哦…」許少傑只是與梁芷祈對眼了一秒，便知道這人不是普通人。一如以後的眾人所說，許少傑在看人上似乎有點天份。

那是監獄沒法關住的眼神，閃爍的是信念。

———————————————————————————————————

這就是許少傑要攻陷赤柱監獄的原因。

「我唔只要號召有反抗意志既人，我要連個Ｄ已經放棄既人重燃希望再加入我地，係，經過數碼港一戰後我地多左好多人，但唔夠。」許少傑看著地圖上的方舟防線，「唔夠。」

「又係女？！」大飛姐完全搞錯了重點。

「男女是但啦，話唔定其他世界線叫梁天琦然後係男人呢，Anyway，傑少，你知唔知道依加赤柱係咩環境？」爆爆哥問道。

「之前傾過一次啦，咩女神教啦嘛。」許少傑在西洋棋中掏出主教，放到赤柱上，「又話無問題？」

「個時你未鏟平數碼港啦嘛，依加人地驚自己個赤柱都俾你玩到陸沉呀！」爆爆哥沒好氣的說，「而且，佢地有個說法。」

「咩說法？」

爆爆哥掏出筆記：「女神係全知，全善，許少傑，你地唔會贏，你地唔會搶到方舟，方舟將會係末日前３１４日升空，你地既未來只有慘敗。」

新年快樂大家，黎緊一年還請繼續支持
FB畫左張概念圖, 知道既應該好易睇得出係咩角色,唔說太白了
聽日準備開始食糕出文,希望放假可以寫多D

方舟建造區，阿拉臘塔上方舟會議都屏氣凝神的看著投影機上的影片，角落上寫著「Dawn of Star」的水印，是星之曙光的直播頻道，接收著無人機發來的現場直播訊號。

「最後，數碼港就變成咁。」負責建舟區西方的白虎部隊隊長道，「的確，我地無預期過許少傑會利用水塘崩堤黎製造洪水，我地已經派人到香港仔上下水塘駐守，暫時未發現到有可疑既人同裝置，搜爆犬亦無發現，安全。」

「依加先搞，遲啦。」負責北方防衛，最強大，最可靠，在之前方舟包圍行動中屠殺暴徒的玄武部隊隊長冷冷道。

「…」白虎部隊隊長是個女人，「始…始終方舟法庭我地只可以提供鎮暴級別既武器，威力最強既都只係水炮車同裝甲車，佢地咁樣胡作非為，我地唔可以幫得太明顯，唔係俾人話我地同武裝份子勾結合作。」

光頭的玄武隊長道：「要左光環，結果呢？依加西部防線外面咪咩都冇囉！」

「…」西方的白虎女隊長無言而對。

今天前來開會的只有大嗓子的船長，人稱為齊老大的暗殺小隊負責人，與四個象限的方舟防衛隊隊長。

「我地無可能將防線無限咁擴張，防線外既友方組織，的確只可以提供鎮暴級武器，我地第一任務始終係維持方舟防線，咁樣怪佢實在唔太好，只可以講我地遇到對手，我地太低估許少傑呢個人。」東方的青龍部隊隊長是個帶眼鏡的中年人，似乎比玄武的光頭佬更加理性與冷靜。

「許少傑…咪撚俾我見到佢！」玄武的光頭隊長一掌拍到桌子上，使茶杯與其他文具甚麼的都彈跳了一下，「斬佢十碌九碌攞去餵狗！」

「當初我地就唔應該俾佢壯大，」南方的朱雀艦隊隊長是一個大鬍子，看樣子就覺得他早出生個一二百年，可能便會成為了一代海盜的人，「依加點收科？」

「未係時候。」齊老大幽幽道，「依加殺佢，我地就前功盡廢。」

「你應該知道憑我地既火力，要鏟平佢地既據點唔成問題。」光頭佬瞪著齊老大，「我地仲要幾多個市鎮俾佢毀滅？呢仆街係人型災難！」

「就係因為咁，我地先唔可以依加殺佢！」齊老大喝道，「如果殺左佢，佢地就無大台，我地只會更麻煩！」

齊老大再次解釋製造大台的原因與原理，四人聽後也略略為之一默，似乎他說的不無道理。

「我有一個問題，如果佢到時真係壯大到我地無辦法抹殺，咁點算？」東方的青龍道，「咁樣我地就親手製造左我地最可怕既敵人。」

「應該係話，去到最後關頭，我地一定會將佢抹殺，以佢為中心瓦解全個反方舟勢力。」

「哦？你準備點做？」青龍問道。

「除左我提過個三個得力助手一二三號之外，我仲有最後既武器：零號。」齊老大道，「當然，以防萬一，只有我聯絡到零號，時機到個陣，零號就會將許少傑斬首。」

「我地…我地唔可以將所有希望押係一個我地完全唔識既人身上，零號…我地連佢係咪你幻想出黎既人都唔知。點信？」在許少傑手上吃了敗仗的白虎開始有回喪失自信，但還是說出自己的擔憂。

「咪就係！」光頭佬嗤之以鼻，「乜鳩零號，到時係講緊係許少傑壯大到極點，我地只可以相信一個零號？傻的嗎？」

「零號只係其中一個方案，即使到左個個時候，以我地既力量，一個許少傑算係咩？總之，依加唔係時候。」

眾人面面相覤，大家心中或多或少也對齊老大有幾分顧忌，因為他的暗殺小隊相當神秘，而每人手下的哨兵也的確確認了他報告的刺殺，九龍新界各地的反方舟勢力頭目正被一個又一個的斬殺：有人與女明星交歡時被殺；有人走在街上突然所有燈光熄滅，燈亮後已經斃命；有人被精準的槍擊殺死；有人死於觸電…

無法得知４０４末日小隊真面目的眾人，即使如玄武隊長這樣手握重兵，也擔心著不知甚麼時候被指名為小隊的目標，神鬼莫測的刺殺叫所有人心生畏懼，所有人也心中提防著，卻不知道自己在提防著甚麼。

「嘁…」光頭佬似乎相當想把許少傑碎屍萬段。

「青龍，阿瓦隆個邊點樣？」

「如果用比喻黎講，個邊就係世界大戰下既瑞士。」青龍部隊負責的是東方防線，在防線外的是名為「阿瓦隆」的聚落，他們相信著的是一個名為活女神的神，據說信女神者可以跨過末日，末日下到達天堂云云。

「瑞士…？」

「嗯，佢地對方舟無興趣，對反方舟力量無興趣，對咩都冇興趣，似乎只掛住自己既宗教。」

「滅左佢地。」光頭的玄武道，「既然佢地唔幫我地，亦唔算係咩友方，唔需要留。」

「唔需要，始終佢地可以令許少傑擲鼠忌器，有存在必要。」白虎道。

「睇黎你都係冇吸收到任何教訓啊你，你到底係點撚解可以上方舟？仲要係做到方舟護衛隊白虎？你係咪俾人潛規則左呀？」光頭佬幾乎不相信自己的耳朵，「許少傑條死癲佬，為左目標唔會忌任何野！你明唔明？」

「呃，都係既…」

他自然不明白白虎的實力所在。

「我地無餘力去處理乜鬼阿瓦隆，青龍，你確定佢地唔會對我地做成威脅！？！？」一直聽著的船長終於忍不住用他的大嗓子吼。

「呢點我可以肯定。」青龍點點頭。

「好！！唔理佢地！！防線升級工作完成左再講！！無人區個Ｄ！！」

「已經完成。」白虎道。

「我都係。」青龍托托眼鏡道。

現在的方舟建造區外被一支支的機關槍指著，每一寸視野，每一寸空氣都被準星瞄準著，任何入侵無人區的活物，就會馬上被射成蜂窩——沒想到一戰的無人竟然會再次在香港出現。總之，方舟政府以自己的火力產生出無形的牆壁，將封鎖區域由實體的屏障變成了火力網的覆蓋。

「格殺！記得所有入無人區既一律格殺！！」

「明白。」

「之後我地要講既係治安問題，赤柱監獄運作成點？」

在所有制度崩壞下，方舟政府以登艦權維持著建舟區內的秩序，執法者與囚禁之地依然存在，人們就要守法，因為犯法的話便會被捉，被送到監獄中，他們以最低程度維持著司法系統，震撼方舟建造區內的人們。當然，犯法的人會被捉，試圖動搖方舟建造區穩定的人更會被捉，正如他們所說：防線只可以抵擋來自外面的威脅，建舟區內不可以有任何不安定因素。

換句話說，萬一赤柱監獄失守，最後的司法系統便會崩潰。

想問下咁樣會唔會好鬆散？

呢個故主線其實係楊芷欣同許少傑

但有時我都想營造出世界觀，呢兩個人既行動，特別係許少傑既反抗行動令唔同地方都會有唔同反應，唔同影響。

所以係「楊芷欣線」同「許少傑線」會抽出篇幅講下方舟建造區內既反應，阿瓦隆既反應，４０４末日小隊既反應咁樣，反相就係２條主線暫時都未有推進，唔知大家點睇呢種架構

唉聽日先出文

夜裡的大館據點，除了加強了的哨兵班外似乎大家都在自己喜歡的角落睡了。但是，楊芷欣與霍詠琳卻是醒著的少數之一。

「…所以我認為，呢一戰既關鍵，就係你既易哥哥辛苦收集返黎既情報。」楊芷欣道，「實在，好在有佢。」

「…係就好，咁佢既努力總算…總算…」說到最後，詠琳卻已然沉默。

「的確，詠琳，佢既然幫傑少手，即係佢都想跟住傑少行落去，依加佢已經做唔到，你想咁樣繼續頹落去，定係完成佢未完成既事？」

「…」

這樣說服人家加入與自己敵對的反方舟勢力真的好嗎？—假裝睡著的一號留心二人的對答。

「詠琳，人已經去左，但佢既遺志仲係度。」

「係，如果唔係咁，我已經跟埋佢去。」詠琳道，「我想有人帶住佢既遺志到末日為止。」

「咁你就更加…」

「但—亦只限於咁，阿Yan。」她看著楊芷欣道，「你放心，我唔會做咩傻事住，暫時。」

「…詠琳，只係生存，唔代表存在…」楊芷欣苦口婆心，「我真係好想你好似大家咁，享受到勝利既喜悅。」

詠琳看著下方零零星星還在喝酒唱歌的人們：「或者勝利係佢地既，但係對我黎講，代價實在太沉重。」

「…」

這樣子嗎?

周圍的勝利氣氛，更顯得詠琳的悲傷。

「對唔住，阿Yan，我攰啦，想訓先。」詠琳抑鬱的雙眼看著她眨動了兩下，「早抖。」

「…早抖啦。」

很無力。

被人稱之為天才少女的自己，也沒法解開她的心結嗎？

她走回室內，鑽進睡袋中閉眼睡去，只剩下楊芷欣一人在走廊上看著星空。在末日下，停罷的都市使熱島效應也停了下來，冷風穿過鋼鐵與玻璃，發出底沉的呼呼聲，楊芷欣向天嘆了一口氣，熱氣呼出凝固成白煙，又消散在末日下。末日下，似乎人人都有自己的想法，人人都對自己的存在意義有過深度不一的思考，人人都有著自己最後的主張與盤算。

怎樣才能使詠琳放下易哥哥的死？

怎樣才能解放赤柱監獄，救出悠悠？

怎樣才能找到天使，使哥哥能登上方舟？

問題沒完沒了，有時她有點羨慕大家在還有諸多難題未解的時候也能安穩入睡。

「Ｙ小姐？」背後有人壓下聲線叫喚自己，她回身一看正是那個叫歐舜兒的男生。

「咩事？咁夜。」

「傑少叫我黎搵你，想你跟我過去。」

「…嗯，好。」

「咁我都去。」一號道。

「你唔係訓左？！」楊芷欣有點吃驚，剛剛算是少女心事台吧？！

「邊有騎士早訓過公主，你有咩事我點交差？」他道，「呀傑少唔介意下嘩？」

「呃，我諗佢唔會反對Ｙ小姐既決定既。」

「你會比我去既可?」一號盛意拳拳。

「唉你真係好煩…」楊芷欣反反白眼，「行啦，唔好嘈到詠琳。」

一行三人隨即動身，出發直往許少傑所在的房間。

為甚麼這樣晚？一個問題激發了楊芷欣的推理：這樣晚的話根本不會開會，至少—作為軍師定位的她沒有收到這樣的集合指令。是秘密行動嗎？也不是，許少傑的心腹是大飛姐與爆爆哥，如果是晚上秘密行動的話即使不是傑少自己前來，也會由那二人來傳話，而不是歐舜兒。那麼的話—是突發情況。

「突發情況，」許少傑看到已經齊人，從扶手椅中站起來，「我地收到救求信號。」

房中已經集合了許少傑，大飛姐，爆爆哥與俱樂部小隊，他看看楊芷欣身後的一號也沒說甚麼，繼續說：「係我講之前，Ｙ小姐你話你有既關鍵情報到底講得未？」

「未。未係時候。」楊芷欣道，「而且只能用係攻擊赤柱監獄上，你呢件事唔關事架啦。」

「…嘁，的確唔關。但係亦唔可以話唔關。」許少傑道，「我地係今日夜晚，收到有人黎通風報信，係來自自稱跑馬地騎士團既人。」

跑馬地騎士團—甚麼鬼爛名子。

「佢地有相熟既人係南區，自稱南區聯合，佢地有收到消息—有人係赤柱監獄逃獄成功。」

許少傑從跑馬地騎士團聽來，跑馬地騎士團從南區聯合聽來，南區聯合從「有人」收到消息。在互聯網停擺下，消息本來相當隔絕，想必在對岸的人還沒知道數碼港已不復存在—這樣的情況下，這種消息可信嗎？

楊芷欣如此評論，一號點點頭：「已經似乎唔太可能，赤柱監獄係全港最高設防監獄，逃獄？唔好玩啦。」

「的確，消息來源我自己都覺得唔太可信，但係萬一係真既呢？我地就錯過左一個咁既機會。所以，我想搵人去了解一下。」許少傑道，「確認到逃獄者既下落，我想佢加入我地，佢既陳述有說服性，佢亦都了解監獄。」

「嗯…」

「作為劫獄既第一步，唔係唔錯？」許少傑笑道。

「係就係唔錯既…咁邊個去？會唔會有危險？」大飛姐道，她只希望不是傑少。

「危險既話，依加咁樣既環境，其實做咩都會危險啦。」爆爆哥說，「反正我唔去，我好忙。」

「我知你忙，你專心搞好我叫你整既野先。」許少傑道。

「Ye~~s Sir~」

「舜兒，你想唔想去？」許少傑道，「你係數碼港成長左好多，我知道，你想唔想再進一步？」

「…」

「舜兒！」大飛姐叫聲在作夢的他，是因為太晚而太累，還是有心事？

「係！我，我呀，都可以呀。」沒有人知道他還在想著與家姐離開的事，事實上他才不想去，盡可能減少自己與反抗軍的瓜葛，最好連俱樂部小隊也能淡出便最好，但又有任務呢。

「咁天光後出發，目標係確認逃獄者既下落，最少要建立聯絡，最好當然係帶佢返黎，你使唔使搵多個人幫你？」

「其實——」

他還沒說完，錘妹便舉手道：「我。」

「你去？」

「嗯，如果逃獄者係女仔，我諗女仔同女仔講野會唔會好Ｄ，咁啫。」她解釋道。倒是纏綿的大舊與傻釘，看著她與舜兒，露出了似乎明白了甚麼的眼神。

「好，就你兩個。」

逃獄者嗎…楊芷欣思考著。

「咁，咁唔該晒你，錘妹。」舜兒點點頭。

「咪咁客氣啦，嘻嘻。」在會議的氛圍下，她似乎只對舜兒一人展露微笑。

「咁樣暫定就係咁樣，交俾你兩個。」

其實我覺得都ok嘅,
畢竟你而家一方面要講佢地兩個嘅事,
但同時又要營造世界觀,
係比較難兼顧嘅...

(唯獨是我個人覺得真係唔好提太多404嘅事,
因為咁個前傳就變得太依賴正傳,無咗獨立性...)

出發的日子是在末日下的某個早晨，歐舜兒收妥了無線電後便與前來送行的大飛姐和爆爆哥別過。錘妹背起背包，熟練地掛起大錘示意可以出發，她之前是跟家中的人做清拆工程，揮舞這大錘就如揮舞自己手臂一樣靈活。

「等人？」她看起來心情不錯。

歐貝兒沒來。

「嗯，無乜野，行啦。」

許少傑大館為中心，在不同的路口展開一道又一道防線，設下一個又一個哨站，錘妹與舜兒一直向前行，終於來到了最前的防線。

「我地首先係要去邊？」

「跑馬地呀，跑馬地騎士團梗係去跑馬地。」她點點地圖，「你熟唔熟個邊？」

「冇咩點去過。」他對賽馬沒甚麼興趣。

「咁———」

「細～佬～」眼前的同樣帶好了裝備的姐姐—歐貝兒。

「家姐？！你係度搞咩？」歐舜兒不相信自己看到的。

「等你呀，做咩咁遲？」歐貝兒倒是一臉理所當然的樣子。

「個無線電好難用…唔係啦，唔係呢個問題啦！你係度做咩？！」他指指歐貝兒身後的背包。

「佢就係你家姐？」

「呃…」

歐貝兒倒是自來熟的樣子，一把捉住錘妹的手握起來：「我叫歐貝兒，係佢家姐，你就係錘妹呀？」

「係…你可以咁叫我，你準備同我地一齊去？」

「唔！得！」歐舜兒看到那背包自然明白，連忙高聲反對！怎可以給她離開這相對安全的據點？！外面可是末日倒數，還是內戰爆發的邊緣！

「下？依加我係家姐定你係家姐呀歐舜兒！」貝兒把心一橫，「我係長輩Wor!」

「家…」他看到貝兒難得這樣堅持也為之錯愕，「家姐呀，做咩突然扭計啫？」

「我要去呀，你俾我跟埋你地去啦～」貝兒道。

「家姐你有病在身，去黎又…又…」說到最後，舜兒卻是把眼神挪開。

「你講啦？你講呀？你想講好耐架啦！」她嘟起嘴巴逼問。

你去了也是甚麼都做不到—舜兒自然不可說出口，怎能這樣說她？

「家姐呀，你去可能會死架，留係度啦，乖啦。」他苦口婆心地說。

「細佬呀，你去可能會死架，我一齊去啦，乖啦。」喜歡看書的貝兒連忙組成同樣結構的句子反擊。

「家姐咪玩啦好唔好！」他大吼發爛，「做咩啫依加！無啦啦做咩要跟埋我去啫！你又唔係唔知自己身體係點！」

「…」錘妹沒想到連反抗軍據點也還沒出，便面對著這場姊弟爭執。

「我梗知自己身體係點啦！你理得我啫！」

「貝…貝兒。」錘妹試探性的問道，「我知道你一直都身體弱，今次你突然想跟埋舜兒一齊去，係咪有咩原因？」

貝兒心中閃過那注射器與鎮靜口服液，與在末日法庭事件時自己在這邊乾等的焦急和不安。

還有，那個男人交給自己注射器時說的話：「既係未來只有絕望，點解唔去成為其他人既希望，成為佢地既英雄？如果連呢Ｄ風險都唔敢冒，算得上係咩英雄？」

可惡，被調查過了嗎。

「…無咩特別，只係作為家姐想照顧下自己細佬啫。」她移開眼神。

「你照顧我？你認真？」看不到的舜兒倒是一臉無奈。

「下？你個死仔，你知唔知你細個去廁所開大唔識用紙巾抹，邊個幫你？！」貝仔放出絕招。

「家姐？！」效果拔群。

「舜兒，如果你家姐咁堅持既由佢啦不如。」錘妹雖說本身也很想和舜兒獨處多一會兒，但是既然是舜兒的家人，她也產生了愛屋及烏的感覺。

「但係，佢身體好弱…」

「嗯，最多行慢Ｄ？反正應該都唔會戰鬥？」她注意到貝兒看雙眼在自己提及「戰鬥」二字時閃過了一絲異樣，但馬上說服自己只是自己想多了。

貝兒馬上發現錘妹站在自己的一邊，馬上附和：「係囉係囉！我都想出去嘛～」

「但…」

「細佬呀～」貝兒展露衷求的眼神。

＂為甚麼憧憬英雄的姐姐會有這樣病弱的身體，懦弱的自己卻有這健全的體魄？＂—歐舜兒不是沒有想過這問題，相反，他反而常因為這問題而覺得自有愧對歐貝兒。

「好啦好啦，跟埋去啦唉…」

「Yeah~」

那時歐貝兒給錘妹的印象是溫文，柔弱，如朝光下的花朵，帶點淘氣。

二人行變成了三人行，末日下的都市在前方，空蕩蕩的街道上只有雙眼空洞的人站著，坐著，或是—懸著。既沒有登上方舟的資格，也沒有對抗方舟政府的勇氣，萬一自己脫離了反抗軍，自己會否變成那樣子？歐舜兒竟然擔憂了起來。

呢個岩，４０４個邊只係放緊伏筆，點到即止

貝仔放出絕招

靈感黎打字太快

都唔知好定唔好，冇咩人睇我度橋可以仔細Ｄ

推下咁

爆文

屌腦閉塞

許少傑站在高處抽雪茄，靜靜的看著三人離開防線。

「佢地已經行左？」大飛姐走近他問道。

「嗯。」

「你…應該知道好大機會係陷阱？」

「呼…」許少傑呼出一口煙，看著煙霧在晨光下起舞，「都應該會係。」

「咁你仲俾佢地出去？」

「要令陷阱完全失敗，唔係避開或者唔踩，而係食左佢舊餌，然後全身而退。」許少傑道，「咁先係我地最大既勝利。」

「傑少你真係…」

如果你以為這傢伙是甚麼英雄，就真的是大錯特錯。

為方舟包圍戰解圍，是要得到大飛姐父親的認同，得到他的手下們。

攻擊末日法庭，是為了得到方舟藍圖，與清除防線與自己中間的阻礙。

他就是這種人。

「佢地掂既。」許少傑把雪茄扔掉，「而且，我地都仲有其他野做。」

桌子上的，是一大堆設計圖。
———————————————————————

末日下，貝兒，舜兒，錘妹三人在都市間前進，向西面的跑馬地出發。雖說社會已然崩潰，在方舟防線外再無制度可言，但是人們比想像中多，除了收集食物外，其他被撬開的商鋪中竟然也不少人，有人在電器鋪中把玩著相機，有人在珠寶店中試著不同的寶石，香港物資不缺無需搶奪食物食水，人們倒反而重新追求起自己的興趣。

「…佢呀，自從揀左理科之後，出親街都係男仔，我真係問過其實佢係咪鐘意男仔…」

「唔會掛。」錘妹倒是一臉擔憂。

「梗係唔會啦！」舜兒道，「家姐你唔好再講我D野啦！」

「但我想知多D Wor~」錘妹道。

「遲下先啦。」舜兒隨便回答。

「邊個知我地仲有冇遲下。」錘妹倒是像是話中有話。

風還在末日下吹拂著。

[距離世界末日:372日14小時54分]

路過空空如也的政府總部前，三人發現在那兒有人設下了自供電模組，利用太陽能和風能連接著一台投影機，把末日倒數投射到已經開始有油漆剝落的牆上，相比起有機會打贏方舟政府登上方舟的錘妹，舜兒與貝兒都心知肚明這是自己剩下的所有時間。即使許少傑能實行更公平的方舟分配制度，注定沒法登上方舟的二人只有這一年多的時光。

本應最輝煌的青春，剩只剩下末日倒數。

「使唔使抖下？家姐。」

「嗯，但…唔想係呢邊。」

三人無意中取得了一個共識：不想看到那個倒數時計。如是者，三人把末日倒數和旁邊的那句「上帝已死」甩左背後，走到天橋上的一角坐下吃午餐，這個進度，雖說因為貝兒走得比較慢而需時更多，但應該能在天黑前到達跑馬地吧。

騎士團…希望不是甚麼怪人。

逃獄者…到底是甚麼人？

相比起貝兒和舜兒，錘妹似乎更懂與人相處，她在二人坐著休息時去找附近閒逛著的人們說話，回來時已經帶著有用的情報。

「騎士團似乎有成十幾人。」她坐下道，「岩岩個對中年夫婦聽過佢地。」

「係點既人？」舜兒問道，萬一有敵意的話就糟糕了，特別是帶著貝兒。

「似乎係好人黎，末日宣告當日係賽馬日，馬場個邊有好多馬，事後佢地都被遺棄晒係個邊，騎士團就以馬場做根據地照顧Ｄ馬同用佢地做載具。」

所謂為之騎士團嗎？

「咁只係普通既圍爐小隊…」

「嗯，似乎唔止，因為佢地有馬，所以可以用馬黎運野，運貨，運人，甚至拉動重物，你知啦，油站有危險唔係個個知點抽Ｄ油黎用，所以佢地都有幫手搜集物資咁。」

馬匹的地位在末日下似乎重新提升，不但可以越過車子沒法通行的道路，還無需汽油，他們似乎佔領了相當有利的地利位置。

「咁應該係好人啦。」貝兒道，「至少，末日下仲知道自己做緊咩。」

「我地使唔使問下佢地，睇下佢地有冇可能同傑少合作？」錘妹問道，「感覺上…如果我地有馬既話做唔同事都方便好多。」

「我諗先解決左逃獄者先會比較好。」舜兒理智思考，「感覺如果我地提合作，就好似別有所圖咁。」

「都岩既，可以借逃獄者一事睇下佢地咩來頭先。」錘妹說話起來也有點三山五嶽的感覺。

下午繼續前進，終於在日落前——

「終於到——啦！！！！」一望無際的草地，石屎森林中硬生生開闢出來的廣闊空域，貝兒忍不住向著天空大叫，不但因為空間廣寬而沒有回音，更馬上被勁風呼嘯而找掩過。新月公園內，馬場草地與磚地之間的鐵欄早已倒下，植物驚人的速度增生著，幾乎已認不出原來的樣子，在公園中的建築物自然也被植被覆蓋著。

「我地去邊度搵個個咁既…騎士團？」錘妹看看四周空蕩蕩的草地，除了草坪因沒人修剪而長高了許多外，似乎沒有看到人影，感覺要繞著馬場走一圈的話末日還沒來到便會先累死。

「應該都係係Ｄ大廈到啦，點會紮營…家姐，小心。」

三人穿過倒下的鐵欄，踩到草地上。

「等陣，舜兒。」

最先發現的，是錘妹。

「嗯？做咩。」

他回首一看，看到的是半跪在地上的錘妹。

「呢Ｄ係…」

她扯斷了幾根斷草，放到掌心上細看。

「係血。」出入醫院最多的貝兒一言斷定，「一定係。」

他們低頭，看著地上的草，只見一大灘鮮血把附近的草都染紅，才一走近便看得一清二楚，血跡從草上延伸出去，似乎有一定的走向，某人…不，某生物受了重傷從這兒走過，遺下這一大灘鮮血，恐怕已經活不成了吧。

「點會咁多…」

「家姐，要走啦，呢度有危險，我地先聯絡傑少！」舜兒捉住想向前走的貝兒，因為他與貝兒也發現了草地上的血路通向遠處的建築物—大概，是那個跑馬地騎士團的根據地吧。

「走？！如果有生還者呢！」她掙開舜兒，「我地點可以咩事都未知就走？！」

舜兒不安的看看四周，突然發現自己的行為是何等魯莽，附近是開揚的跑道，沒有任何掩護物或者障礙，萬一有人動殺意的話，三人就如獵物一樣！

「咪傻啦！你睇下幾多血！」舜兒拔出背上的弓，錘妹也同樣抽出鐵錘警戒，「我地唔會幫到咩手架啦！」

甚麼不會爆發戰鬥，這…不，的確沒有戰鬥呀？所以，一定要阻止貝兒去———

「細佬，你睇下！」

她指著地平線上盡頭，一條影子出現在漸漸西沉的太陽前。

之所以是「一條」，因為一開始完全沒人看清那是甚麼生物。

「…馬？」

直到牠漸漸接近，視力最好的舜兒才看到那是一隻馬。

隨著「洛洛」的馬蹄聲接近，馬兒的樣子才變得清晰，那是一隻常在賽馬直播上看到的棕色馬兒，有著黑色的鬃毛，而最要命的是—馬背上有人躺著。

「家——」

舜兒還沒叫住，貝兒便向馬兒方向跑出！那馬大概也是看到了三人才走過來吧，牠也繼續緩緩的向貝兒走來，還很有靈性的在她身邊停下。舜兒看看四周兩眼，也只能跟著前往，到他接近馬兒時，貝兒已經把那人從馬背上扯下，可憐的傢伙，馬背太高，貝兒只是捉住他的手拉前，害他「啪咚」一下摔到柔軟的草地上。

「先生！你有冇事？你見點！？」

「救下…佢地…」

話畢，他便氣絕，大概已經是最後一口氣吧。貝兒嚇得後退兩步，因為那只是一具已經斷氣的屍體。

「家姐！」

「我…我無事。」

貝兒看看馬兒，馬兒烏黑的眼睛閃爍著好像淚水的光芒看著她，只可惜牠不能說話。

「呢個，係槍傷。」錘妹察看了傷口後站起來，順手蓋上他的眼簾，「似乎係近距離被散彈槍射擊。」

「血既方向，同隻馬黎方向，都係個邊…」貝兒舉起正在震抖的手，指向在跑道另一邊的看台，與後方的貴賓席和投注中心。

「家姐，求下你唔好…」他自知道自己不可能說服貝兒。

「細佬。」她在夕陽下，握起了拳頭，「或者我係大家心中都好弱，都好潺。」

的確如是。

「但係，我比起所有人都早係末日之前已經就知道——有Ｄ事唔做，自己一定會後悔！」

的確—也是如是。

帶著罕見病的貝兒，末日不是甚麼遙遠的事。

「貝兒，你一個人去有用咩！你唔做會後悔，做左會更加後悔！」錘妹也叫住她。

「我唔會。」她卻道，「因為我知道我做緊正確既事，即使會帶黎咩結果都好！」

不是因為事情令自己得益而去做，不是因為事情令自己有好的報酬而做——而是因為，這個決定本身是正確。

也許她身上，同樣帶著許少傑的瘋狂。

「去啦去啦！唔同我俾你自己一個去死咩！」舜兒收起弓箭，他心知自己根本不會騎射，在馬背上拉弓命中實在不可能。

「細佬…」

「仆街，今次死撚硬…」他看看地上的屍首，看看遠方的看台，當連一向以冷靜的舜兒也罵出粗口時，情況可謂不妙。

「行啦，如果佢地死晒，我地就搵唔到逃獄者既情報啦！」

「但，錘妹…」

「我跑過去！路上我會順手搵下有冇單車電單車之類既，你地…咪死呀！」

「可能未去到就墜馬呢！」舜兒道，「家姐你捉實我啦！」

「使你講———呀呀呀呀呀？！」

馬兒突然奔出，不知道是靈性還是受血腥味吸引！載著貝兒與舜兒的馬直直的向著看台方向衝去！

「痛！好痛！歐家要絕後啦？！」舜兒要害受到重擊！

「個人企高少少，或者忍住啦！」

「個個位點忍呀！？」

馬背比想像中更為顛簸！地上的草坪高速向視野後方急退，勁風拍臉，貝兒捉住舜兒，舜兒捉住馬身，簡直是最糟糕的交通工具！更別說甚麼低調，隱匿了，這樣子瞎子也看到二人在逼近看台吧！

西面的跑馬地

佢地唔係係大館咩？

有文了

搞錯左方向

打埋文先訓唔想返工

聽日星期日要返？？

星期一開工, 放到初十

首先看到那血腥畫面的，是舜兒。

「家姐，個度…」

接著，貝兒也看到了。

「嘩…」自然反應的，她掩上了口以防自己吐出來，還有——阻擋血腥味。

就在看台最下方，平時用作拉頭馬的平地，只見十多具屍首以恐怖的死狀躺在各處，血液，體液，臟器飛散到不同角落，人人都躺在血泊之中，程度甚至不用探鼻息也知道絕對死透，沒有一絲活命的可能！

「好過份…」貝兒語帶淚音。

但是馬上，舜兒又發現在屍體堆中有人在動——在淋火水之類的東西！

「家姐，你捉實！」

他放開彊繩，馬兒立時收步減速，只見舜兒在馬背上拔出戰弓，抽出箭矢——騎射！

當然，完全落空了，騎射可是了不起的戰技，大概全香港也找不到五人會這絕技吧。但是舜兒射出去的箭，瞄準著的是空氣，只是空氣罷了。

那是響箭。

「嗶——！！」

勁風灌到箭身發出尖嘯，隨著一道弧線畫破天際！

淋火水的人一抬頭，馬上為之一驚！但是他還沒反應得及，又被一具從地上躍起的屍體捉住！

屍變？！

到底發生甚麼事啦？！是在等機會來到嗎！？

舜兒一手握著戰弓，一手捉住彊繩，學著古裝片中的演員們拉起緊彊繩：「於！」果然，馬兒收步，速度進一步減慢！

「屌你老母我同你死過！」

「黎呀！你估我想執手尾呀？！」

混身是血的人與混身是火水的人扭打成一團，在血泊之中滾來滾去，而且交手水平極低，停留在扯頭髮，打下陰，屈手指的小學生打架水平！但是，二人都以拼命的去拿對方性命，屍變者很快就不敵，被那人推開！他重新掏出火機，點燃—

「啵！」箭矢飛出，直插那人眉心！他馬上全身沒法動彈，向後仰天摔倒。

「喂！」舜兒大喝，那屍變的傢伙連忙飛身捉住在空中的飛落的打火機，還好在火舌碰到地上大量火水前被他捉住弄熄。

「呼…呼…」他驚魂未定。

「…到底點解會搞到咁慘。」舜兒看看身後，似乎貝兒也學會了停下馬兒的去勢，輕輕躍下了馬背。

遍地的屍骸，遍地的血紅，這是屠殺。

「喂，你係佢地既人？跑馬地騎士團。」

「我…唔係，已經再無跑馬地騎士團，已經…全部死撚晒啦！」

換句話說——

「佢地就係…騎士團？」

跑馬地騎士團在舜兒貝兒錘妹一行人來到前已經受到襲擊，並已經全滅。

除了他。

「曾經係，我…我…我咩都冇做到，淨係訓係地下扮死，望住佢地一個又一個咁…」

「我地先離開呢度啦，你叫咩名。」

「你…唔識我？」混身是血的最後騎士問道。

「下？點解我會識你。」舜兒攤攤手問道。

「我…睇黎我無自己想像中出名啊。」他這時侯，這環境，竟然是關心自己的知名度，「叫我做…阿凱。」

「凱，幾岩你呀，同圓桌騎士滅亡故事中，最後生存落黎既騎士一樣名。」

凱騎士—在圓桌騎士傳說中，騎士團於卡姆蘭之戰全滅，騎士們絕大部分也陣亡，而凱騎士就是活下來的少數騎士之一。

「家姐，你放過佢啦。」

相比起仰慕英雄的貝兒，阿凱在面對絕境時不但沒有放手一戰，而是選擇躺在地上裝成一具屍體，希望敵人沒有發現自己正在裝死。貝兒看看四周的慘況，又看看為了裝成屍體把同伴的血塗到自己臉上的阿凱，少有的露出鄙視的眼神。

「無咩，我又唔識佢，冇話放過唔放過。」

唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工唔想返工

今晚正

罷工

聽朝醒即睇

阿凱似乎是個富家子弟，雖說末日下不少人都從空無一人的名牌店舖把名牌衣裝掛到身上，可惜在終結的前夕只如錦衣夜行，無人讚賞，最後才索然無味的脫下或者穿著一身名牌自我了斷。而然，阿凱打扮得如騎師一樣，身形也不高，舉止卻被仔細指導過，舉手投足都顯得優雅。日後，舜兒只從那位言大小姐身上見過類似的氣質。

他被貝兒諷刺了一句也只是眉頭一皺，沒有反駁，因為自己的確是如個廢物一樣躺在地上裝死，和人家單挑還輸掉。

後方傳來摩打聲，舜兒回首一看，正是錘妹，她從不知那兒找來了馬會用作接送賓客的高爾夫球車向這邊前來。

「無事啦嘛？」舜兒隨口問一句。

「我無事，你地有呀！邊個天才射響箭呀？！」

「呃…我呀？」

「我估你應該係想吸引注意力啦，你得左啦，成個馬場所有注意力都被你吸引住啦！上車！」

「仲有其他人？！」舜兒捉住貝兒扔她上車。

「係呀！係方舟護衛隊青龍部隊呀！」

青龍部隊，負責方舟以東的防衛工作，同時負責赤柱監獄的營運。

「咁撚大獲…喂，阿凱，上車！」舜兒跳上高爾夫球車喝道。

「但，你地係咩人…？」

「救左你既人囉，你唔係依加先黎質疑我地下嘛？！」貝兒氣急敗壞，「定係你又想訓下地下扮死？！」

「好，好啦！」

「哎呀，係你呀凱少爺，咁岩呀～」

「錘妹，你識佢？」

「之前個客個么仔，屋企住呢附近，我地幫佢老豆打拆裝修，跑馬地馬場景，超正。」

原來真是有錢人的子弟，但為甚麼不在方舟上？

「你唔上方舟係度做咩玩角色扮演呀，騎士？」

「我…屋企得３個位。」

被家人扔棄了呢。

大概，末日下也不只他一人有這情況吧，正如大法官所言，在上流社會中競爭不但存在，而且比起基層中產更為猛烈。不想掉進地獄的恐懼，比起想飛升到天國的願景實在可怕得多了，吃慣了山珍海錯，見過了香車美人的他們，又怎麼能接受咸魚白菜，巴士黨鐵？

「我想話，呢架車係咁得咁快？」貝兒問道。

「呃…頭先明明快Ｄ…」錘妹苦笑。

老實說，這速度的話舜兒提氣突擊也能追上。

「首先，重量上我地坐多左三個人，而且高爾夫球車動力源係鋰電池，鋰電唔用一排，電量就會自然消散，所以——係無電。」理科的舜兒解釋道。

「噗噗噗……噗………噗」高爾夫球車完全停下。

後方已經有追兵來襲，四人二話不說連忙下車！足下重新傳來草兒的觸感，帶著草腥味的勁風吹來，四人連忙向前跑—但跑不了呀！

「嗄…嗄…」貝兒彎下腰喘氣。

「家姐！」

「你地走先，我等陣…嗄…追返…」

為甚麼在方舟包圍戰中還算能跑的貝兒，這樣快就沒氣了？是因為騎馬其實消耗比想像中更多的體力嗎？！

「咪玩啦家姐！」

追兵後方升起濃煙，拉頭馬的廣場冒出火舌，黑煙在草地盡頭飄向末日。

「錘妹，我地係度迎擊！」舜兒拔出戰弓。

「係！」錘妹抽出鐵錘。

來的四人同樣騎著馬，似乎是為了追擊四人臨時騎上騎士團的馬兒，武器不明！

「喂！阿凱，你有冇武器呀？！打到黎啦！走唔甩啦！」

「無…無呀！」

戰力只有舜兒與錘妹，敵方是方舟護衛隊，極有可能擁有槍械，這兒是馬場跑道的正中央沒有任何掩護，一但進入射程的話可謂相當不妙！那邊正在焚燒的廣場，大概也有不少人馬在吧，只要完成了善後的工作，他們便會前來助攻！

速戰速決！

「咚。」說完自己沒有武器的凱，以純熟的動作倒在地上裝死。

「…」舜兒，貝兒，錘妹無言以對，沒想到騎士團中活下來最後的騎士是這種廢物。

「家姐，向前跑，我同錘妹拖住佢地，你睇下…睇下點樣走，呢附近近建築物可能有人，但新月公園個邊你走唔切，你睇下冒唔冒險試下走建築物。」舜兒抽出戰弓，「千其唔好死，如果地球無左仲有下世，再俾我做你細佬好唔好？」

「…」貝兒沒有回應。

對方可能有槍，大概拚了命也只能解決一人，再與剩下的一人博個同歸於盡吧，而且還建立在錘妹同樣有這覺悟和實力的前提下。

「舜兒，我呀…其實對你…幾，幾鐘意你。」錘妹卻是沒有逃跑，反倒握緊了大錘的手柄，「…呼，終於講到。」

舜兒倒是苦笑:「依加講呢D，好咩？」

「我就係後悔到依加先講得出。」

來了！

「嘿啊———！」錘妹揮錘殺向馬頭下的射擊死角！

「啵！」「啵！」「啵！」舜兒連放三箭！

箭矢射穿大氣，直插向為首者的頭顱！但是因為騎馬者正在高速移動，竟然三箭全數落空！舜兒見勢色不妙，連忙施展滑壘姿勢滑行到高爾夫球車旁——

「砰！」實彈射擊！但是因為射擊者同樣處於騎射，散彈槍有彈道擴散，加上風勢影響令子彈全數落空！舜兒只感到耳邊有熱風呼嘯而過，並傳來輕微耳鳴！騎馬者似乎不善騎術，馬兒衝勢過快直接與舜兒交錯，等待他搭好了箭馬兒才回頭向這邊衝鋒！

既然射人難以命中的話——

「啵！」一箭飛出，直中馬兒！

「嘶！！」馬兒吃痛長嘯，不但沒有倒下或是轉向，反而插著箭跑得更快！

「格！格！」散彈槍上膛！

「嘁！」舜兒連忙再搭箭，瞄準馬頭——

「啵！」再命中！

「嘶嗚！！」馬兒倒地！

「砰！」騎士本來瞄準舜兒的準星變成向天開火！

能贏—這樣想著的舜兒抽出第三根箭矢瞄準倒地者的頭顱！正要射擊之時卻從左邊視野盡頭瞄到了一個向自己衝來的黑影！

「砰！」

千鈞一髮的瞬間他使出後滾翻避過子彈，馬上身後草地上留下幾個彈痕！可惡，被包圍了！

另一邊廂，錘妹更早想透了射人先射馬的道理，一錘子重擊在馬兒的頭顱上，速度加上重錘揮擊使馬匹一擊倒下斃命！而她同樣幸運地因為敵人在騎射而沒有被射中！可是同時也被第四人夾擊，馬上就要斃命——嗎？

「砰！」

「嗚呀！！」

錘妹捉住倒地者為肉盾，擋下了槍擊。

只見倒地那人活生生被當成人盾，死左同伴的槍下！但是總算解決掉一人！

「臭閪！！」

剩下那人錯手殺掉自己的同伴勃然大怒，馬上拉動彊繩轉向！他以馬匹拉近距離，舉起散彈槍等待進入不會射失的距離！

「錘妹！！」舜兒舉弓，但心知已來不及！在最後的一瞬間，已用盡全力無力迴避的錘妹望向舜兒，淺淺一笑——

「ＳＭＡＳＨ！！！」

突然一條人影大喝一聲從高爾夫球車旁邊跳出，一步踏在車尾上再躍飛到空中，高度叫人為之錯愕！全身緊身衣的那人從空中握緊右拳向前揮擊，瞄準的是那人的頭！！

「砰隆！」

馬上那人與攻擊錘妹的人抱成一團的摔到空中，但是她馬上一個翻滾漂亮地卸去力道，擺出超級英雄式著地緊接前滾翻躍到舜兒面前：「生體強化—２０％！！維多利亞爆擊！！」

她毫無必要地吼出招式名，一手捉住想向舜兒射擊那人，大男人在她手中如洋娃娃一樣地拖下馬背，直接摔到地上再在後腦補上一記膝撞而死！

「家…姐？」

舜兒終於明白貝兒為甚麼會穿上扣鈕式裙子與拉鏈外套，為的就只是掩蓋自己的戰衣！但，她為甚麼會有這樣的怪力？！

「好呀！！好呀！！好撚爽呀！！全力活動就係咁開心！！哈哈！哈哈哈哈！咦，仲有一個呀？！」

被用作肉盾死去，被貝兒從馬背上擊穿頭顱而死去，被貝兒從馬背上拖下擊穿後腦死去，還有一人，正是被舜兒射掉馬匹而墜馬的那人，正伸手探向散彈槍。

「就係你地恰我細佬？！就係你地下嘩？！嘿啊啊！！」

這是誰？舜兒與錘妹互望一眼，但顯然二人都盡在困惑之中，眼前的貝兒雙眼爆出血絲，全身青筋彈動，如瘋了一樣的狂暴，與舜兒一直認識的溫文雅靜的她判若兩人！

那人還沒舉槍，貝兒便以驚人的速度殺至！她一腳踏掉槍支，騎在他身上轟出一拳又一拳！每一拳都結結實實的轟在那人臉上，眼球，鼻骨，口唇，門牙，所有能被打碎打飛的東西通通伴著鮮血飛散到空中！

「舜兒！我地要走啦，你，你家姐…」

錘妹說得對，火場那邊的追兵不知道是完成了放火還是發現４個騎馬的人已經全滅，開始跑過來了！

「家姐…我地要走啦…唔好再打啦。」舜兒生平第一次對自己的姐姐產生恐懼。

「死啦！死啦！恰我細佬？！」她繼續騎在那人身上不斷揮拳，那人似乎早已失去知覺，不知死活。

「竟然贏到呀？！」裝死裝得出神入化的凱看到來襲的四人全滅也坐起來，「好在…」

貝兒看到坐起來的她，放下手上的血人：「喂，廢柴凱，就係你唔幫手搞到我細佬同錘妹差Ｄ死下嘩？」

「What the f....」阿凱看到她也吃了一驚。

「你Ｄ咁既垃圾！！！不如死左佢啦！！」貝兒撲向阿凱！

「啊嗚呀呀呀？！」他狼狽地後退！

「家姐！」

拳頭停在舜兒眼前，她看著舜兒，呼吸漸漸變重，然後開始出現呼吸困難。她收起拳頭，痛苦地半跪地上：「嗄…嗄…口服液…嗄…２０％，咁應該都係２０％…嗄…」

她掏出錫紙包裝類似果汁的東西吸到口中，淺吸幾口後呼吸馬上平緩下來，取而代之的是疲累。

「家姐，你無事啦嘛？咩黎？頭先係咩事？」

「我真係咁廢咩…」阿凱懷疑人生。

「舜兒！快Ｄ走啦！上馬啦！得返呢個方法咋！」

舜兒執起槍支收起，連忙與貝兒躍到馬背上，阿凱就和錘妹共乘一匹馬，兩邊施力拍打馬屁股，馬兒受痛馬上長嘯一聲向前奔出。

「細佬，我…我個心跳得好快…」貝兒疲倦的捉住舜兒手臂，看樣子不知甚麼時候會掉下馬！

「錘妹！我地停啦不如？我家姐好似唔太得呀！」

「都差唔多！我地停！於！」

「於！」

兩匹馬收步停下，混身是血的貝兒才一放鬆差點直接摔下去！還好舜兒眼明手快拉住，才幫她輕輕下馬。

「家姐，你見點？」

經歷剛剛的狂暴，現在的貝兒又柔弱到叫人生憐，她掩著胸口坐在地上喘氣：「你俾我抖下就好，俾少少時間我…」

「我去睇水！咦，你咪係…」錘妹才剛想動身，便看到了熟人。

「睇黎你做左決定啦，歐貝兒。」那人站在建築物的陰影下，步向四人，「嗯？似乎無一口氣注射晒所有藥物，的確係幾聰明。」

「你咪係…羅醫生？」

身穿醫生袍的他從養和醫院大門步向四人：「係我。歐貝兒，我好開心你諗通—」

「啵！」一箭從他耳邊飛過，直插在磚牆上。

「屌你老母，你對我家姐做左咩黎！！」

末日故起源就係個時岩岩返工，灰到每朝睇新聞睇下世界末日未

嘩好彩未瞓
有文

人在跑馬地

扮馬?

扮騎士團

終於補完番

係FB見到有人講「三日間的幸福」呢本小說, 作者係三秋縋
超絕好睇
大概係生平睇過最好睇既小說之一
得閒可以睇下
出文

身為醫者的羅醫生，知道自己的價值所在，也知道舜兒不會殺掉自己，故此由始至終他也沒有擔心過自己會死左他的箭下。他斜眼看看還在抖動的矢羽：「我對你家姐乜野都冇做，只係提供左一個選項俾佢，你想係度繼續吹西北風，定入去？」他舉指姆指，指指身後的養和醫院。

「……入去。喂，阿凱，你都黎。」

四人跟著穿著白袍的他步進養和醫院，現在舜兒才發現在醫院中各處都掛起了白布，白布上畫著十字標示，示意人道救援的意思嗎？

「我再介紹多Ｄ，我諗你地都知道其實好多醫護人員都有登上方舟既資格，事實上即使係醫護人員都好，都唔係所有人，而且亦有好多人自己選擇留係呢個地球上，照顧病患同老弱婦孺到末日一刻。」

先前羅醫生也說過自己屬於一個醫護志願小隊，知道在末日法庭一事出現了大量死傷者才來大館救助。

「呢度就係你地既據點？」

「嗯，遲下可能搬，唔太夠位用。我地除左醫生，仲有護士，當中好多都有戰地醫生既經驗，始終我地物資都成日唔夠。」羅醫生一邊行一邊解釋，「我地係絕對中立區，任何有需要既人我地都會施救，換句話說所有想襲擊我地既人，都會威脅到其他勢力求醫既機會，襲擊我地等於向所有勢力宣戰，容我張狂：連方舟護衛隊都唔敢郁我地。」

聽畢後再次望向十字旗，舜兒突然覺得一直一橫的兩筆氣勢強了不少。

「但係，我地同樣有武裝力量，當然同你地既反抗軍唔同，我地已經準備好係呢個星球上等待末日既黎臨，所以只係自衛程度既武力，同你地介紹：三號，係我地既教頭，佢既獅山自衛隊同我地合作緊。」

羅醫生指指在角落等候的男人，那人站得筆直，雙目炯炯有神，即使有一定年紀但神情還是相當的警剔，一看到四人馬上把四人都掃視了一次，從他身上感受到紀律部隊的氣息。

「你好，三號…」舜兒點點頭。

「你好，你好。你就係歐舜兒？即係佢就係歐貝兒？搞咩呀咁樣樣？」

「佢打左我支針。」羅醫生道，「之後再搵你。」

「嗯。」

名為三號的男人，也知道那支針的事？

羅醫生推開一扇門，是一間普通的診療室。

「就講到你家姐，首先你唔使擔心：你家姐唔會有生命危險。只要俾Ｄ時間佢，心跳呼吸都會慢慢回復正常。」他坐下，而舜兒輕放貝兒到病床上。

「到底佢係咩事？」

羅醫生在抽屜中取出了一個檔案夾，上面寫著的正是歐貝兒的名字。

「容我直說，歐貝兒佢既情況係無可能上方舟，方舟上每個人既位置其實只係冷凍睡眠倉，以佢既身體登上方舟都唔會生存到落去，上面既維生技術對佢無用。換句話說…舜兒，你家姐係末日下係死硬。」他打開檔案夾，一邊閱讀一邊看著舜兒。

「…」

既說早已知道，但被這樣直說還是很難受。

很難受，很難受。

為甚麼偏要是她？心地善良，溫文雅靜，樂於助人的她？在學校甚至連缺點也沒有被記過的歐貝兒？

「舜兒…」錘妹輕輕握住舜兒的手，舜兒只是一呆，卻沒有掙開。

「我，我知道。」他咽哽。

「然後，我係大館個邊知道歐貝兒一直以黎都憧憬英雄，既然佢反正都無辦法上方舟，我諗緊佢會唔會有機會幫到我地，亦可以係佢有限既生命一完佢既夢想？於是，我俾左呢樣野佢。」

羅醫生掏出一支曾經出現在貝兒手上的注射器：「正係我既作品：複合強化劑，結合左唔同係運動場上被禁止使用既禁藥，興奮劑，強心針等等，換句話說：可以將人體既體能，速度，抗打等等不同能力強化到極限…唔係，應該話可以超越所有極限，短時間內成為超人一樣咁強既怪物。」

白色的注射器站在桌子上，反映著窗外日落的餘輝，閃爍著黃金的光芒。

「家姐…就係打左呢種針？」

「無錯，佢似乎唔太相信於是只係打左２０％，你家姐其實都唔蠢既。」

只是２０％，就有那樣的效果嗎？！

「而呢一支，係複合鎮靜劑，注射強化劑一定時間後一定要服用，再坐低俾身體靜返落黎。」

然後，他取出貝兒吸食過的那包口服液。

「…會唔會有副作用同傷害？」

羅醫生也直接了當：「絕對有。首先情緒會極度失控，易怒，大喜大悲，另外初期都係會流下鼻血，然後就變成牙齦出血，影響月經，仲有其他…不過我保證，佢唔會因為副作用而早過末日死。」

「佢唔早過末日死，就代表可以任你做白老鼠呀？！」

相比起舜兒，羅醫生始終冷靜，反而一向理性冷靜的舜兒一直在激動。

「的確唔代表。但我岩岩講既野，我已經同你家姐講過晒，佢大可以扔左支針佢當無識過我，但佢都係決定成為幫到你既力量…你明唔明？」羅醫生雙目如藏著深淵，「係佢自己既選擇。」

選擇—他一再強調。

「我無野暪住你地，因為我認為你地係加入末日十字會，或者獅子自衛隊既不二人選，既唔會上方舟，而且有使命感，勇氣以及英雄氣慨。」

——以及自毀傾向，與沉溺在自己的悲劇浪費中。當然，羅醫生沒有在那時候說穿貝兒的心態。

「我…」

「我換個問法：末日下我地死就死硬，你想要無意義既餘生——定係壯烈咁戰鬥，直到為正義而戰死，保護弱者到末日？」

「仲使問？咳！咳！」歐貝兒從病床上掙扎上坐起來，「難得我有力量，反正係死，當然要成為大家既力量…我，我做夠負累啦！」

話畢，一道鼻血從她鼻孔中淌下。

「哎呀貝兒！」錘妹連忙放開舜兒的手，掏出紙巾為她印去鼻血。

「我早就講左，我唔會隱瞞任何事，呢個係佢既選擇黎，我啊——」羅醫生雙眼突然好像望向腦海中最遠處的回憶，「我最痛恨無意義既虛渡餘生。」

舜兒看看錘妹，握緊了拳頭。

「直到我地打倒方舟政府之前，我地…唔會加入你地既咩獅山，十字咩會。」

還有使命未完。

殘害眾生的魔鬼極權，而不可一世地矗立著。

「唔係咩獅子咩十字，係末日十字會同獅子自衛隊。」羅醫生修正，「不過唔急，方舟起飛後先係需要我地既時間，政府唔做事，就由我地民間力量黎做，你知唔知道葵涌貨櫃碼頭個邊有幾慘烈？」

「唔知…」

「…不過反正未係時候。貝兒，你再要藥我可以俾你，但記得要注射晒全部，唔好好似今次咁只係打一部分。好啦，我地可以入正題。」

「正題…？依加先係正題？！」

「你地搵跑馬地騎士團，應該係因為佢地知道赤柱監獄逃獄者既下落。」羅醫生道，「結果，佢地全部被滅口，好對唔住，我地既力量唔能夠主動出擊救人或者阻止青龍部隊。」

「…」阿凱一言不發。

「青龍部隊一樣都係搵緊個條友，佢地比你地走得更前，更快，所以係你地搵到馬場個時就只得返一座屍山，所以可想而至下一個受襲既團體就係——」

「——南區聯合！」

跑馬地騎士團的情報來源，是一個自稱為南區聯合的組織。

以這個局勢發展下去，負責赤柱監獄營道的青龍部隊的人為了找回逃獄者，便會如追蹤到跑馬地騎士團一樣追蹤到南區聯合身上！然後，將會上演一模一樣的大屠殺！

眾人同時想到這點，舜兒回首一看阿凱已經是面色蒼白，口唇發青！

「我…講左佢地據點位置出黎…」

「下？！你講左？！」

「咁佢地嚴刑逼緊供啦嘛！我唔講會死架！後來團長佢地發爛，我扮死先無事！」

「你笠水仲咁撚大聲？！」貝兒明顯相當不喜歡阿凱。

「你都痴線，求生有咩錯呀！你明知Ｄ藥會殺你你仲用，明知打會死仲打，你地先係痴線呀！」

「細佬，俾注射器我！我就係度令個咩咩騎士團真正團滅！」

「好啦，我要講既係咁多，用藥唔用藥，救人唔救人，你地搵三號教頭，呢Ｄ事係佢負責，我只係洗下傷口之類。」

幾多%？

我估20%

45

第七章：末日將至，鑄造英雄的仁者
完

第八章：末日將至，指引道路的好漢

解說完畢後，楊芷欣拿起了水杯喝乾了所有水，然後輕輕放下。不是因為唇乾，不是因為緊張，而是因為剛剛所提出的計劃。

「…」

計劃之沉重，連許少傑也陷入了深思。

「無其他辦法？」

房中只有許少傑，大飛姐與爆爆哥在聽，連一號也不被批准進內旁聽——始終，楊芷欣知道他是方舟政府的人，而且還與最高權力的方舟會議有密切的關係。

「無。」楊芷欣斬定截鐵，「應該係話，我地應該好慶幸仲有呢個方法，如果唔係係傑少由末日倒數第一日就開始準備既殺手鐧，再加上我既決勝關鍵，我地連呢一點點勝算都冇。」

牆上的末日倒數顯示為[距離世界末日:371日1小時03分]

「但係，代價未免…」大飛姐甚至有點傷感。

「要做。」許少傑下定了決心，「你爸爸既水手，舵手，船，我地既人…唔會有更好既計劃。」

赤柱監獄，無敵的堡壘中在末日下囚禁著所有被逼勞動，生產必要物資予方舟建造區使用。另外，還作為集中營囚禁反對者，異見者，震懾方舟建造內外的反方舟勢力。高牆，實彈，監獄如堡壘一樣象徵著方舟的絕對性。

「傑少…」

現在，楊芷欣找出了這座無敵堡壘的致命要害。

但是，計劃中需要祥攻。祥攻者負責吸引火力，制造壓力，與分散注意力，換句話說——炮灰。

勝利的炮灰，還是炮灰。

「唔該你，Y小姐。」

「我準備好會通知你，大概係呢兩三日，你地行動時間係咩時候？」

許少傑看看日曆，看看末日倒數計時，再思考了一下眼前少女的可信性，但始終已經批准她進入了這房間，加入了這最核心的作戰會議：「行動時間會係下一個新月。大方向我明白，應該話——我預左會走到呢一部，但係咩人負責咩部分，我要時間思考。」

「咁，你考慮清楚。我返去先，要睇下詠琳訓左未。」

楊芷欣離開房間，拉上大門後才發現自己的手在抖震。

上一次是毀滅了數碼港。

這一次，可能是無數的人命。

下一次是甚麼？

她從門把上放開右手，卻連忙以左手按住自己的右手，心中卻不是擔心自己的健康，而是想著一個問題：自己的天分到底是在造福人類，還是為禍蒼生？

「阿欣。」一把聲音在夜裡打斷她的胡思亂想，她一抬頭只見一號正在走廊另一邊向自己走來，「你做咩事？咁面情？」

為了確保她的安全，即使不準進入也在外頭守著嗎？

「我…無事。」她道，「放心。」

「…係咪發生左咩事？」

應該說，是即將會發生的事吧。

「都話無事囉，你煩唔煩啫～」

「我個公主竟然苦瓜乾咁wor！唔問多兩句點得呀？」

「邊個係你公主呀？話說你一直以黎都咁叫我你唔怕羞既咩？！」

「咁呀？女神好唔好？」

「算啦你都係唔使改口…」

二人打鬧著又漸漸遠去，在不知不覺間，楊芷欣的手已停下了抖震。

在大門的另一邊，三人都瞪著門外的剪影，直到一男一女的聲音傳去三人才繼續說話。而然在許少傑與大飛姐之前，爆爆哥便搶先道——

「我—去！」

大飛姐與許少傑二人當然明白他說的是甚麼，這傢伙是說是當誘餌吧！

「唔得！我地呢度三個都唔會做祥攻組！」大飛姐激動地說，「傑少要帶領我地，我要睇住班細既，你要搞爆破，搞工程，睇藍圖個Ｄ，唔會係我地！」

「岩岩Ｙ小姐講過，祥攻組係必需要，而且幾乎係必死無疑，」爆爆哥倒是挺為平靜，「但係傑少亦講過，攻下赤柱監獄，我地先有希望打贏呢場仗。希望我地將會證明方舟政府唔係無敵，佢地唔係絕對，仲有勝利既希望，生存落去既希望。」

「咁咪搵下有冇咩人肯去囉！實有其他人架！點解一定係你啫！」

當不幸發生在他人身上，我們很輕易說出很多堂而皇之的漂亮說話。甚麼存在意義，生命意義，命運，神…諸如此類的。

但當不幸來到自己身上，我們只有憤怒和傷感。

詠琳如是，大飛姐如是，末日無法上方舟的人如是——
——所有人也如是。

她甚至在許少傑之前提出推別人去死的方案，與爆爆哥相識更久的她大概視他為知己吧。

天上一弧銀月初高掛，距離下一個新月還有半個月左右。

「搵其他人，你意思係指要佢地去死？係自己都唔知情既情況下去送死？」

「咁，我地要贏啦嘛！」

「咁樣做事，我地同方舟政府有咩分別！」

「分別就係我地會贏，佢地會輸！」

「夠啦你兩個。」許少傑點燃雪茄，「岩岩先聽左咁耐書，俾我靜下得唔得？」

「…」二人突然以奇異目光望向許少傑。

他失笑道：「放心，我亦唔會去送死。」

「總要有人去。」爆爆哥道，「傑少，飛，你地仲有好多事未完成，我單身寡佬一個，除左我仲有咩人選？」

談笑中，帶著唏噓。

特別是他低頭看著手中無名指上戴住的戒指時。

「係我落決定之前無人可以自把自為去送死。依加去訓教既去訓教，去食宵夜既食宵夜，去飲酒既飲酒！解散！」

而然，他早已下好了決定。

最近屋企有Ｄ事，我盡力

係之前一週六更個時 一日嘅量姐前排都爆左唔少

個期做廢青一日出２次文一次４０００字，睇返轉頭都唔知點做到

當不幸發生在他人身上，我們很輕易說出很多堂而皇之的漂亮說話。甚麼存在意義，生命意義，命運，神…諸如此類的。

但當不幸來到自己身上，我們只有憤怒和傷感。
------------
呢段係本日精選
亦係最近既....概嘆

收工 DLLM

對唔住啊，遲左好多好多黎留言，其實你開po第一日已經bookmark 左，因為社會太多問題，故都冇追好耐，今日睇番啲bookmark 先發覺我番低左呢個故，魔法師、正傳全部都睇過超過三次，遲來既支持，加油，香港好艱難，更想支持同路人，慢慢追番上黎先，共勉之。

唔使道歉既, 多謝你咁鐘意我寫既野至真
追故應該係HEA下HEA下, 唔使咁既
希望黎緊繼續有你支持

貝兒，舜兒，錘妹和阿凱四人結束了和教頭三號的見面後，便回到今天晚上暫時棲身的房間。

「細佬呀，點解你咁樣講野啫，同個個三號。」

舜兒「砰」一聲摔上大門：「條友，知道個個醫生用你黎做白老鼠都唔理，唔算得係咩好人！仲有，你記唔記得據點有個叫一號既人？佢同個個Y小姐都係同方舟有關，只係唔知點解幫我地，呢個三號，一定同一號有關，唔係…佢地一定同方舟政府有關！」

「佢教人，組織人去幫其他人，感覺唔算太差。」錘妹道。

「挑，反正佢唔阻止個個羅醫生，我對佢感覺就好差！」

貝兒嘆一口氣：「但其實佢無錯，我反正上唔到方舟，又需要力量，又想幫手…我係接受複合強化劑既最好對象。」

「但…」

「乖啦，細佬。」

「…好啦。」這次，舜兒不再作爭辯。

「舜兒，你…唔會即刻加入呢邊架可？」錘妹捉住他的手問道。

「唔會啦，至少要打贏左方舟政府先。」舜兒道，「放心，我會陪住你。」

「…嗯。」錘妹輕揉他因為拉弓而滿是繭的手心，今天下午如果不是貝兒注射了２０％的強化藥劑然後爆發出強大戰力的話，現在已經是另一個故事，陰陽永隔的故事。所以，她也自私了起來，因為她知道貝兒肯用強化藥劑的話，舜兒便會更安全。

這也是為甚麼她一直不幫口勸貝兒放棄那些危險的藥。

「我呀，終於睇到我細佬拍拖啦嘿嘿嘿嘿～」貝兒笑道，同時也是轉移話題手段，「幾時開始既啫～」

「今…今日晏晝咋嘛！我，我訓啦，聽日又要早起床！早抖！」舜兒滿臉通紅的走向這豪華私家病房的病床。

「我係話你地幾時鐘意對方呀…」

然後，貝兒眼珠望向錘妹。

「哎呀，我都好眼訓，哎呀哎呀好眼訓！」說罷，她也躍到床上，雖說是背對背但也是同一張床吧？！

「…」阿凱緊張的吞一下口水。

「…」貝兒射出鄙視的目光。

「我地…真係去？」阿凱試探式問道。

為甚麼活下來的會是這種最垃圾的騎士啦？感覺好像玩抽卡手機遊戲最後一抽抽中了一星垃圾一樣！

「咁梗係去！再講，一日都係你講左人地係邊人地南區聯合先有危險，我地連通知都唔通知就走左去？！你自己諗下啦，我訓！」

貝兒還是很討厭這只會裝死的最後騎士。

距離世界末日:370日

根據三號與阿凱的情報，南區聯合誕生的原因是相當的典型：物資短缺。本來香港作為這星球上最富庶的都市，即使世界末日而令社會停擺，超衣，倉庫，貨櫃碼頭，機場等等地方都有巨量物資，物資豐富程度遠超當地居民生活所需。即使直到世界末日，在星之曙光的記錄中香港也從甚少發生過因搶奪物資而爆發的武裝衝突，但——這只是泛指全香港。

末日下，香港物資分佈不均，在維港兩岸的都市地帶，可以找到大量物資，甚至在超市的地下冷藏庫可以找到還在雪藏狀態的肉類。可是一但到了港島南區，因為欠缺超市，倉庫，這邊的物資相當緊張，除了因為統一了宗教，並重建出社會系統的赤柱聚落「阿瓦隆」外，其他人便組織成「南區聯合」。

相比起許少傑反抗軍，獅山自衛隊，末日十字會，跑馬地騎士團，數碼港流亡街坊會等等諸多勢力，南區聯合組織性更弱，他們依然住在南區的不同住宅區，平日只會派出一個代表到位於大潭童軍中心負責聯絡，間中開一下會，說說那兒要物資，那兒要人之類的。

「就係，呢度？」

三號找來了一架四驅車，四驅即使遇上因末日而沒人維修，正在崩壞的路面也能行駛，只要情況不太嚴重的話車子也能強行輾過去。而且，阿凱也找到了自己位置——司機。」

「呃，睇黎係。」

穿過只有單行道的大潭水塘道後，四驅車停在鐵閘前，除了鐵閘上的「大潭童軍中心」外，還有人用卡板釘上木板，再寫上「南區聯合」四個大字，還畫蛇添足的加上英文在下方。入口似乎本來是一個籃球場，現在場上放滿了卡板，上面都是不同的物資，有水，有乾糧，有裝著汽水的大筒，好像貨運中心似的。

而相比起這樣多的物資，現場幾乎沒有看守，只有一兩個人在附近走動，不知是在點算數量還是看守。

「小心，方舟護衛隊隨時會黎攻擊。」還是舜兒聰明。

「嗯，睇佢地好似無防備咁，睇黎仲未知。」

末日下資訊流動其實相當慢，失去了互聯網看人們會發現世界是這樣廣寬，別說是跑馬地騎士團的全滅，在九龍那邊的人物根本連數碼港的大洪水也不知道。

車子大刺刺的出現已經吸引了那一男一女的注意，他把手上的寫字板放到一堆廁紙上走過來。

「你地係咩人？」他皺起眉頭問道。

「你地就係南區聯合？」負責當司機的阿凱調下車窗道，「我係跑馬地騎士團既阿凱。」

「聽過。」他顯得很警剔—舜兒，貝兒，錘妹都注意到這點，「咩事？」

「之前，你咪同高文佢講過逃獄者既事？」

逃獄者三字一出，男生整張臉為之一震！

「係咪…咩事？」阿凱問道。

「…無，你繼續講。」

「有人都係度追蹤緊逃獄者，我地…其他騎士，已經死晒。」

「死晒？！點會？！」

「…係，得返我。」阿凱低頭道，「所以我係黎警告你地，呢件係第一件事。」

「仲有第二…？」

阿凱在與人相處時似乎相當從容，相當自在，看樣子本身身為公子哥兒的他很習慣與其他人打交道。

「呢三位係黎自反抗軍既人，傑少你識架啦？佢派佢地黎搵逃獄者，想逃獄者加入佢地。」

「…咁就麻煩。」

舜兒握起戰弓。

錘妹抽出大錘。

貝兒把注射器貼到大腿靜脈上。

「係…咩事？」阿凱顫顫競說的問道。

「今日我地開會就係傾緊點處理個男仔，佢…個個逃獄者已經係入面。」

男生指向背後的大樓，一團烏雲從視野盡頭向這邊飄來，大樓頂的澄空漸漸消退在風中。

「留佢都冇用，我地需要佢幫手，傑少準備緊救赤柱監獄入面既人。」

男人搖頭嘆氣道：「本身都無話咁複雜，但係尋日我地收到消息：邊個向青龍部隊交出逃獄者，青龍隊長就會俾佢方舟登艦權。」

竟然遇上了天使！

這樣的話，他就不再是逃獄者，而是活生生的人形登艦權！

係咪七條天使都會出現曬？

天使計劃
擁有天使權限既七個精英中既精英，可以指名任何人登上方舟，得到登艦權。

▮▮-▮天使．▮▮▮▮
▮▮-▮▮▮▮先驅
▮▮-▮▮．迷宮▮▮
▮▮-▮▮▮．方舟▮▮
▮▮-▮▮．星▮▮光
▮▮-青龍．方舟護衛隊
傲慢-大法官．末日法庭

咁快 唔知架，答左會劇透
上面個LIST係本身既名單

唔知點解係咁想打青頭隊長

正評係俾Become Human

以下有「底特律:變人」既劇透

樓主寫親都係慘到仆街

唔係好慘啫

逃獄者突然被賜予了登艦權的價值，在末日下這是人人都夢寐以求的東西，恐怕他會成為所有人爭奪的對象吧。傑少說過，大法官曾說政府選了七個上流社會中精英的精英，賜予「天使」的權限，天使們可以指名不在登艦名單上的人也能得到登艦權，可說是相當麻煩的存在，擁有天使權力的天使們一定會建立自己的勢力吧，好像末日法庭一樣。

那樣說，青龍隊長是七個天使之一。

「事關重大，如果傑少可以利用佢而搶到方舟，我地等到既就唔係一個登艦咁簡單，而係所有人都有機會上船。」舜兒道。

「呃，傑少同騎士團都叫幫過我地，咁啦，我去通報一下。」女生似乎比較動搖，「睇下佢地會唔會俾你地旁聽會議。」

「我地一齊去。」錘妹乘勝追擊。

「咁…」

還沒等一男一女答應，三人已經下車，阿凱把車子泊到入口附近後再追上來。

「嘩，天氣好差…細佬我地有冇帶遮？」貝兒看著天上從海上飄來的雨雲道。

「遮？冇啊？」

童軍大樓在陰沉沉的天氣下同樣顯得了無生氣，風中帶著雨水的草青味，可以看到有蜻蜓正貼著草尖上低飛，似乎馬上風雨要來襲—是因為天氣開始回暖的原因吧。

四人跟著那女生一直向大樓前進，最終走進了一間類似休息室的地方，按剛剛女生所說的話，因為每次開會都需要南區聯合的成員區代表從每區前來，所以在正式開會前都會在這兒等待。

「呢幾位係…」

「佢地係許少傑既人，同你地介紹，呢位係鶴咀代表，呢位係石澳代表，大浪灣代表，白筆山，個邊既係淺水灣，深水灣，同埋南灣…我地等緊赤柱既人到埋。因為我地其實無所謂既首領，所以等陣開會第一件事將會表決俾唔俾你地列席。」

「無問題，赤柱好近啫，個邊好似係咩宗教？」阿凱問道。

「一班蘿莉控。」

「嗄？」

「赤柱條友都係個個教會，佢地個個都信個個咩活女神，發神經。」

似乎大家對赤枉的情況了解都不多，但沒人對那邊所謂的理想國有興趣。

「赤柱因為有自己既制度系統，唔需要資源，所以其實只係黎聽下，佢地本身好少參與南區聯合既任何行動，當然，亦唔會分我地既資源。」女生解釋。

感覺與赤柱的人不受大家歡迎。

「咁樣，有Ｄ野係開會前可以講。」阿凱再次證明自己除了面臨戰鬥完全是個廢物外，其實和人對答相處很井井有條，「我地跑馬地騎士團，之前只係知道左逃獄者既下落，都落得全滅既下場，你地一定要加強防衛。」

「家姐，過黎。」貝兒的衣角突然被舜兒捉住，拉到遠離眾人的角落，只見到阿凱正在交代騎士團被襲擊的經過。

「搞咩？」

「有Ｄ…奇怪。」舜兒警覺地看著眼前自稱為「南區聯合」的組織，「你覺唔覺？」

「怪咩…？」

「首先呀，如果跑馬地騎士團個邊只係有情報就被全滅既話，呢邊直頭有逃獄者本人係度，有咩可能仲係度？！本人Ｗｏｒ！？呢邊仲近方舟建造區，而且係防衛可以話幾乎無，點可能？」舜兒壓下聲線道。

「咁…可能未追到黎？」

「路況黎講，我地都黎到，更唔使講係青龍部隊，而且佢地由方舟建造區出發，路面一定好過我地港島北好多，因為佢地要運人入監獄，運貨入防線。所以佢地應該一早就受襲左啦？點可能會仲係度？！」

舜兒與貝兒皺起眉頭，望向在休息室中的南區聯合，心中泛起不安。

理應受襲的南區聯合，卻依然存在。

「咁…咪好囉，唔通你又想見到馬場個個慘樣咩？」

所以其實舜兒前來其實也做好了再看到一次屍山血河的樣子，甚麼通知，甚麼警告，打自一開始他就覺得不會趕上，只是這邊是唯一線索，希望能從虛構中找到逃獄者下落的線索——但沒想到南區聯合依然存在。

通知各讀者:

大家好我係Vantablack,因為最近ＯＴ到幾乎喪心病狂既程度，每日出文已經成為無可能既事，作為作者深深感到抱歉 老世甚至已經預告左隨住廠房全面復工，ＯＴ程度將會變本加厲，天光前返到屋企都算係「早走」。我寫故，亦追故，自然明白希望作者出文愈多愈快愈好，考慮到作者唔食飯都真係會死，每日一更係我返工後既希望，但無奈依加真係做唔到，再次致歉由期好似依加咁樣無定向出文，不如穩定出但唔日日出：

由即日起，出文規律如下
星期一／三／五／日—有文
星期二／四／六—停文

停文都係會睇ＰＯＳＴ同自推，歡迎吹水，而上面規律中星期日／一會連續出文，我係專登，睇下星期六日會唔會打得多返Ｄ。

如果搵到唔使ＯＴ既工或者有改善，將會盡力變返做日更，多謝大家一直支持，還望大家繼續睇落去，我出文真係為自己理想，如果出完無過人都真係會灰…最好解決方法係推薦我Ｄ故俾你地親戚朋友睇推高人氣做全層作家就唔使ＯＴ啦哈哈哈哈哈或者搵人養我都得嘻嘻嘻嘻嘻我無痴線

再次多謝大家

停文日當然會繼續打文，返到屋企就係屋企打，唔得就坐車食飯用手機打…

「好唔妥，可惜我未睇穿真相，家姐，一定要萬事小…」

「你地係度傾緊咩？」

女生突然出現在二人旁邊，舜兒連忙閉口：「無，就落雨話驚無遮啫。」

「咪留多陣囉。」她不以為言，似乎沒有發現舜兒已看穿了不妥。

「係呢，我地兩個想見下逃獄者。」貝兒扔出試問性的問題。

「佢既下場要等大家開會決定，無可能咁樣交俾你地個傑少。」

貝兒失笑道：「我知我知，問兩句都得掛？我問完佢又唔會走左佢既～」

「咁，咁樣…」

似乎不是能下決定的人，那便——更好了！

「我地連掂都唔會掂佢。」舜兒明言，「只係問問話。」

還在動搖嗎？

女生嘆了一口氣：「咁啦，等陣開會個時我地會押佢去會議室，兩位黎自反抗軍，都有一定既戰鬥能力，我諗我邀請兩位去幫我呢個弱質女流，都…好合理？」

「岩呀～途中問下佢Ｒ下水吹，都好合理呀？」

「又岩呀～」

三個年輕人就這樣一邊的自我說服地說著「岩呀岩呀」的一邊結成了臨時小隊伍。女生自我介紹說可以叫她為阿珊，感覺是很南區的人，有一份書卷氣氛卻不見那種高貴的舉手投足，算是文青少女的感覺吧？

阿珊向眾區域的代表交代了一聲，並指出貝兒舜兒擔任護衛，似乎沒人反對，錘妹本身也想一起前往，但被舜兒阻止只好放棄。囚禁的地點在另一座大樓，穿過籃球場和操場上的不同貨物後便能——直接看到。

也太明顯了吧？

一間在童軍中心的班房被人用焊接的方式以鐵支和馬路邊的鐵欄焊得死死的，一重又一重的鐵條被焊接點黏死在窗戶上，在這連貨物也沒人看守的基地中，那班房前卻有兩個男人正手持槍械正在把守，派二人的原因是因為防止一人的話那人會偷偷帶逃獄者去換取登艦權嗎？

「收到。」看阿珊手上的對講機似乎也是用無線電溝通，她放下後道，「齊人，赤柱條友都黎左，我地要送佢過去。」

「嗯，交俾我地。」

看守的二人也收到了消息，看到三人前來便挪開幾步，舉槍指向大門，以防門後的人在打開門的一瞬間奪門而逃。

「咔」

大門打開。

加油啊樓豬
等幾耐都會繼續睇

依加先放工, 歡迎鬥慘

儲文完成

依加先到屋企
本身想打多少少再出,但個腦已唔識再郁
開始思考一但過勞死連載緊既故點算
可能會搵個FD 做FB管理員, 打定「The Fact」一但我真係有咩事就可以公開至少交代所有劇情

屌點解返工要返到咁悲壯

首先撲面而至的是一股異味，大概是不給他去外面解決而用類似便器的東西解決吧。

「入去！」

阿珊指指角落的那東西喝道，那人恐懼的看看阿珊，但又馬上面露微笑的走向——那台鐵籠車。所謂鐵籠車就是超市搬運貨物用的那種比人高，三面都是堅固的鐵網，剩下一邊就是活門，本來用作裝貨，因為自然是逃獄者上車的通道，至於上方自然被焊上了鐵枝。

「佢知道可以出去就會開心。」阿珊解釋道，的確那人在看到阿珊時閃過了一抹恐懼，但現在的表情竟然有點期待，有點高興。

他自動自覺地躲到鐵籠車上，阿珊與舜兒貝兒走近他，才在黑暗中看到他手腳也被鎖上了鐵鍊，似乎沒有被打過，就是營養不良之類的。

「佢叫咩名？」

「人地問你叫咩名呀。」

「我…我…我叫…」

「佢似乎連自己講唔出自己咩名。」

以下繼續稱呼他為逃獄者。

「好慘…」貝兒道，「連名都冇埋，咁樣…連最後存在過既證明都冇埋…」

「點會呀，佢依加代表住一個登艦權，好重要架，哈哈！」

一向帶點文青氣息的阿珊，流露出了一瞬間異樣的眼神，舜兒貝兒似乎開始明白為甚麼派人來看守他需要二人。那麼，原計劃中運送途中不就只有阿珊一人嗎？果然鐵籠車才一出門開始向會議地點移動，後方手執槍械的的二人馬上跟上，果然任何人單獨與逃獄者相處也可能劫走他去換取方舟登艦權吧。

「明明之前都無咁多人…做咩困住我…」他一邊抱膝坐在鐵籠車中，一邊不安的看著持槍的兩名護衛，似乎在他被賜予登艦權的價值前根本無人理會他。

「你地有咩問就依加問啦。」

「當然。逃獄者！」舜兒叫道。

「叫…我？嗯，應該係叫我…」

「赤柱監獄入面，梁芷祈仲未死？仲生存緊？」

「邊個人黎？」

先不說邊個人黎這句本身有語病，反映他的語言能力似乎有點衰退，這人不認識梁芷祈，是本身政治冷感的那種人？

「呃，頭髮應該去到膊頭，個樣好硬頸，皮膚有少少陽光啡既，光復我城世代革命，你有冇聽過？」

「光復…時代？無…無，赤柱監獄入面無呢Ｄ…」

「冇呢Ｄ？咩叫冇呢Ｄ。」

「赤柱監獄入面啊，係地獄黎。」

地獄？比末日下的香港，方舟防線以外的地方更加恐怖嗎？既然逃獄者被囚於赤柱，要不就是本身他是監獄中的囚犯，要不就是方舟建造區內的異見者，而前者後者也可能與傑少相識。

「你有冇聽過許少傑呢個人？」

聽聞，逃獄者全身猛然一震！

果然嗎！？

「喂你有冇事————」

貝兒還沒問完，那人突然大叫！

「你兩個係傑少既人？！走呀！走！走！走走走！！」

「咩事？！」

持槍守衛馬上行緊查看，阿珊連忙道喝道：「無事！你！收聲！」

「呃！！」那人喉嚨馬上發出一下怪聲，然後變得沉默起來，只是在喃喃自語的在說著「走，走，快Ｄ走…」

被討厭了嗎？

還是…

「佢精神其實唔穩定，我諗都差唔多，反正就到。」阿珊指著大門，但舜兒在一瞬間捕捉到她眼神飄向正門的一下眼神，但只是覺得自己看錯。

感覺更奇怪了：不應還存在的南區聯合，精神失常的逃獄者，神秘的阿珊…感覺如墜五里霧，連舜兒也不明白眼前的是敵還是友，自己身在險境還是勝利的起點。

「家姐，你入去先，我食口煙。」

「…好。」貝兒心領神會，因為她知道自己弟弟身上不但沒有煙，更加不會抽煙。這兒除了逃獄者外其實全是好像超市散貨場一樣的堆起不同物資，舜兒登上樓梯走到二樓，確認沒被追蹤，附近也沒人後掏出大飛姐出發時交給他的無線電。

「Calling白金漢宮，呢邊係俱樂部。」

以免被人攔截通訊，在Ｙ小姐的建議下無線電一律以代號暗語相稱，大館據點中傑少的直線為之白金漢宮。

「講。」

「我地遇到天使。」

訓教. 準備好7個鐘後又返工

儲文完畢，正

開會地點是童軍中心的體育館，在巨大的攀石場與垂直障礙下，幾張長椅被圍成了一圈，再從辦公穿中挪出了幾張椅子，至於在中間的正是被囚在鐵籠車中的逃獄者。

「家姐，點樣？」那一圈的位置上，貝兒，錘妹與阿凱已經入座，錘妹與貝兒之間有一個空的位置，舜兒也順理成章的坐到空位上。

「岩岩佢地通過左，我地可以參加，似乎佢地當中有人係方舟包圍戰個時被傑少救過，欠人情。」

「末日仲有人講人情呀…」

來自南區不同地區的人們組成的南區聯合正式集結，當中多了一個人剛剛沒見過的人，是挺健壯的一個男兒，皮膚黝黑，樣子很陽光，是來自赤柱的人嗎？身上除了帶住一個奇怪的藍白色吊墜外便沒有甚麼特別，不覺得有甚麼叫人討厭的感覺。

「我地如果有人搵到哮喘噴霧會搵人送去石澳個邊架啦。好，再次人齊，呢位就係傑少既人…好，咁要處理逃獄者既問題，我諗呢度無人唔知，依加交逃獄者出去既人會得到登艦權，問題就係逃獄者只有一個，我地只係度——已經有咁多人。」

發言的是一個中年人，似乎也像是在南區聯合中算是領袖一樣的人物，雖說著南區聯合並沒有領袖，但是一些人總是會產生沒法言明的向心力，吸引四周的人們跟隨，許少傑有，日後的那個女王更甚，眼前的深水灣代表也是這種人。

「論功行賞啊，當初係邊個捉佢返黎咪邊個可以去領賞囉。」說話的是白筆山代表。

南灣代表冷笑一聲：「講到尾原來都係有人自己想上船～」

「咁的確係我地既人捉到佢啊？喂，你地依加開緊會既呢度都係白筆山地頭黎，呢個登艦權我受得起有餘！」白筆山代表拍桌喝道，似乎脾氣相當火爆。

「你想笑撚死邊個呀，最先發現係既赤柱女神教既人呀，依你咁講，係咪應該俾佢呀？」南灣代表似乎與白筆山代表互相不咬弦，的確，南區聯合只是一同在物資較緊張的南區求存罷了，根本不如其他組織一樣有相同的理想或志向。

「我地對方舟無興趣，生命只係瞬間既幻覺，憑女神既祝福進入天堂先係永恆。」赤柱的那人淡然道。

全員：「…」

實在不知如何回應這番發言。

「傑少派黎既四位，聽講你地都想帶走逃獄者？」深水灣的中年人再次發言。

「其實我唔係佢派黎…」屬於跑馬地騎士團(共一人)的阿凱喃喃自語，但對方指名是許少傑派來的人，實在不好由他來回答。

「無錯。」錘妹道回答道，「正如大家如知，我地目標始終係打倒方舟政府，奪取方舟，開立更加公平既方舟登艦制度，呢場係戰爭。而逃獄者，佢就係我地勝利既關鍵。」

錘妹似乎在剛剛忙裡偷閑寫了講稿，所以說話也不像平日有點頑皮的她。

「講到懶偉大咁，咪又係自己無得上船，怕死？」白筆山代表在剛剛爭執中沒法佔上風，連忙轉為攻擊這邊。

「你自己岩岩唔係第一個話要上船？」南灣代表似乎沒打算訓過白筆山代表。

「我只係話要公平啫！」

「小姐，你繼續講落去，唔使理佢地，佢地係咁。」深水灣代表繼續道，「到底呢一個逃獄者同你地搶方舟有咩關係？就我個人而言，我其實唔反對交逃獄者俾你地，因為我地南區聯合係由唔同地方組成，俾任何人上方舟都會對其他人唔公平，如果幫到你地既話，實在最好不過。當然，只係我既意見，最後都係靠我地投票。」

「點會俾外人呀？！」

「登艦權ＷＯＲ！」

「傻撚左？！」

反對者，自然有。

「的確係一個方法。」

「我同意，為左登艦權傷和氣實在唔好。」

「做Ｄ貢獻都好既，個方舟政府咁撚仆街。」

支持者，也不缺。

外面隱隱藏藏傳來雨點落到末世中聲音，一對又一對的眼晴在只靠營燈照明的昏暗空間中望向中央的鐵籠車，以為能離開那囚室的逃獄者不安的想迴避人們的視線，但才一轉身才發現那如野獸看著獵物的目光從四方八面射來，不論如何抱團，瑟縮也沒法逃離！除了——

「如果佢俾人交左出去俾青龍部隊，佢會點？！」

貝兒的眼神中只有憐憫，而不見其他人的欲望。

「死硬啦。」不知那區代表道。

其他人自然也是點頭認同。

「死…死…」逃獄者喃喃自語，恐懼的望向貝兒，貝兒只是微微一笑，似乎在著他不用害怕。

「既然係咁，我地都仲交佢出去？咁咪即係送佢去死？」

「關我撚事咩。」白筆山的討厭鬼口出狂言，本以為事件涉及到生死，其他人都會齊聲譴責之類，但沒想到所有人都陷入了沉默，移開眼神，喝水，玩筆，甚至點點頭，完全沒人打算出聲！

「我雖然支持將佢交俾你地，但係佢係生，係死唔係我考慮之列，我只係想佢發揮最大用處，無論係換登艦權定係為反抗軍帶黎優勢都好。」

「用處？佢人黎架！」貝兒喝道。

「我地唔係呀？！咁又點？！咪又係留係度等死！方舟有我地份咩！！自己都顧唔掂仲做大愛撚，我不知幾想有更多逃獄者走出黎，我地一人交一個呀！」白筆人代表吼回去，自從逃獄者被賦予登艦權這價值後，似乎沒人再把他視為人類對待。

上等人，下等人。

能上方舟的人，不能上方舟的人。

不能上方舟的人，被囚到赤柱監獄中的人。

人人都在自居上位，人人都在敵視上位，人人都希望能成為上位。

然而，一但出現比自己下位的存在，但如當初被自己敵視著的人一樣，不視之為人。

「我地都係先討論返逃獄者既事啦。」

「講真，許少傑贏左我地咪真係有得上方舟？」

「喂喂喂，交佢出去就一定上到方舟啦！」

「我聽人講佢地係數碼港打爆左白虎部隊，賣個人情俾佢啦！」

「個傑少又冇見過邊個係逃獄者，交個假既俾佢，再交真既換登艦佢！」

「你係傑少既人面前講你都算天才！」

所有人都在討論著如何利用逃獄者。

用在那兒？

如何用？

利益，風險，他們在討論著，爭辯著，在漸漸提高的聲浪下只有逃獄者絕望地跪在鐵籠中，低頭以五指捉住底部的鐵網，眼中只看到自己的陰影，與被淚水漸漸模糊的景象。

完全沒有發言的權利。

完全沒人問他的意向。

沒人去理解，沒人去關心，在眾人眼中他只是一件道具，一個機會，一個人情。

「救下…我…」

在七嘴八舌的討論中，他望向了貝兒，以幾乎只有自己聽到的音量求救。

沒可能聽到吧——他只剩下絕望，逃出了赤柱那個人間地獄後沒想到自己還是失去作為人的資格。

的確，貝兒沒有聽到他那句以抖震著的口唇讀出的求救。

但即使聽不到，貝兒還是對逃獄者拍拍自己胸口，點點頭，似乎在說「不用怕」，還有——「我會救你。」

「家姐，依加點算？」

雖說舜兒更擅長理性的思考，但看著眼前一團糟的人際關係，剛剛才來到的他根本是一頭霧水。但是貝兒其實也是，不過她有一個很清晰的目標：絕不能交逃獄者給南區聯合。他們由頭到尾也沒有將他視之為人，如人一樣對待，所以——只能救他出去！

「好啦好啦，由邊個交出去都好，我地先投左票先。」深水灣代表繼續扮演主持人，叫停面前的討論，「如果由我地處置，就之後先再決定由邊個交出去，我地依加先表決左交唔交俾傑少先。」

來了—投票的一刻。

「阿珊，幫手點票。」他揮揮手，「嗯？阿珊呢？」

剛剛在入口的一男一女只剩下男生，阿珊不知從甚麼時候離開了會議現場。

「嗯？岩岩仲係度…唔緊要啦，你識點樣點票架啦。」

「係，識。表決：將逃獄者交予許少傑，或繼續由南區聯合處置。出席人員…呃，計唔計佢地四個？」

「當然唔計。」

「鶴咀，石澳，大浪灣，白筆山，淺水灣，深水灣，南灣，赤柱——南區聯合，出席者係八人。贊成者請舉手—贊成者，四人。」

難度會打和？！

「反對者請舉手。反對者—三人。」

「嗄？！」

赤柱那人不論是贊成還是反對，也沒有舉手。

「贊成四票，反對三票，棄權一票，逃獄者將會繼續由南區聯合處置。」男生讀出投票結果。

「唔好咁望住我，女神治理下既阿瓦隆原則係公平，中立。」

「你地既中立，害死一條人命啊！！」貝兒大吼，卻因為大激動而喘氣。

選項中同時涉及南區聯合，反抗軍。

南區聯合的人有投票權，但反抗軍的四人卻沒有。

從一開始就是不公平的投票。

「舜兒，我地依加點算？」錘妹問道。

「呃…」

「唔係要打下嘩？」

「我唔知…」

突然，赤柱的人站起來。

「喂，莊臣，你去邊？」

「就開始，我唔想自己被波及。」他揮揮手，走向走廊外面，正當所有人都不知他為何突然離席時——燈光冷不勝防地熄滅。

敵襲！

文

好似話有舊小行星以每秒15公里向住地球飛緊

我最期待既畫面

最先反應的是貝兒，她「霍」地站起來，卻不是查看情況，尋找掩護，反而把自己暴露在毫無掩護的空間：「救人！」

舜兒反應也不慢，「啵」一聲的箭矢就離弦飛出！

「退後！」

搭著耀眼光芒的箭如流星一樣飛過只剩下一片漆黑的視野，接著實實結結的釘在鎖頭上！一點光芒馬上噴出兩道火舌，正是舜兒以自身化學知識合成而來的「鋁熱箭」！鋁粉與氧化鐵結合而成的鋁熱劑被鎂條點燃，爆發出陣陣火花與火柱！

「佢地做咩啊！」

「搶犯啊！」

鎖頭本身其實已經相當結實，但是在鋁熱劑放出的高熱前還是如豆腐一樣的不堪一擊，鎖頭被火柱吞噬變成正閃爍猩紅凶光的鐵液流下，籠牢已不復存在。

「鈴鈴鈴鈴鈴鈴———」

火警鐘聲，童軍基地鈴聲同時響起，外面還有陣陣槍聲，所有人都亂作一團！有代表逃離，亦有人看到正撲向鐵籠的貝兒而向她攻去，不消一瞬間她就被三個代表壓在地上！

「家姐！」

「細佬，唔好殺任何人！」

「嗄？」

「生體強化——」她咆哮，同時舜兒看到地上一支空空如也的注射器從四人抱成一團的人球之間滾出，「１００％！！！」

全部注射了！

「砰！！」

一下怪聲，人球之中發生了一下爆炸！青筋在全身上下跳動，整隻眼都是血絲的貝兒站在眼前！那三個試圖將她壓制的人被她躍起來的衝擊轟飛，砰一聲倒在地上！

「猢…！」她以通紅的雙目掃視眼前，竟然所有代表都因害怕以留在原地不敢動彈，生怕被她瞪上而被活活生生撕碎食掉似的！馬上，她便衝向鐵籠！鐵籠的鎖頭早已完全被熔解，只剩下在地上散發著刺鼻酸味，正在冒出白煙冷卻的鐵液！

「仆街登艦權！」

「咪俾佢搶人！」

幾個人攻向貝兒，但馬上眼前一個鐵錘飛落！

「砰！」

地板的膠木地板被錘凹，未等招式使老，錘妹又旋腰從下向上揮錘！代表們連忙仰身避開，但鼻尖已聞到了錘子的鐵鏽味，甚至感到瀏海髮絲被錘子捲起的勁風吹過！

「你地既對手係我，同佢。」錘妹握緊鐵錘，以眼神示意在遠方已拉弓瞄準眾人背脊的舜兒。

「你地輸打贏要就監硬黎！」

「反抗軍竟然都係Ｄ咁既人！」

老實說，突如其來的關燈連舜兒一行人也不知為甚麼會發生，但只知道這是救出逃獄者的絕佳機會，所以也沒想太多而立即行動！天曉得現在在外面的雨中有甚麼在等待著自己？

「放心！！我地係度！！！」貝兒捉住已經在搖搖欲墜的鐵門，接著用力一扯！金屬發出甚為難聽的撕裂聲，接著整道鐵門飛脫，「啪啦」一聲被拉到地上！

「你…」逃獄者不知道是被被鋁熱箭嚇到，還是被正在因複合強化劑而發狂的貝兒嚇倒，正可憐巴巴的躲在一角。

「黎啦，我地帶你走！唔會再俾任何人傷害到，你自由啦！」

「多…多謝你…」

背後，錘妹揮錘逼退正蠢蠢欲動的代表們，舜兒更因為空間充足又使出靈活的身法放箭牽制，有其他人想進來加入戰團，但馬上要伏下以防被射成箭豬！

逃獄者抱住貝兒的手：「多謝你…你…」

「叫我貝兒啦！！行啦！！！」

「貝兒…」逃獄者一邊喃喃自語著她的名字，一邊被牽著逃走！

「咪俾佢走！佢可以換登艦權！」

「捉住佢地！」

「殺左佢地！」

「唔可以傷左條逃獄撚！」

幾扇門都已經被堵上，雖說以貝兒的怪力，舜兒的箭雨，錘妹的重擊要硬爆出一條道路也不會困難，但一定會經過一番惡戰，而且難保逃獄者安全！於是錘妹與貝兒同時瞪上了一道被鎖上的門——

「阿凱，同我一齊守住！」

「我，我…」

在發難瞬間馬上裝死的他從地上爬起來打量四周，似乎有點難堪。

「貝兒！」

「錘妹！」

二女同時衝向被鎖上的大門！

「嘿哈———！」

「ＳＭＡＳＨ———！！！」

「砰轟！」

錘妹捉住錘柄最盡頭，回身轉體旋腰，鐵錘轟然砸向門身！同時貝兒旋腰收勢，接著開馬轟出右拳！拳勁去勢之強竟然不差於錘妹的鐵錘！拳擊與錘擊落在幾乎相同的一點，木門內發出「砰」一聲甚麼東西斷掉的聲音，接著「嘎啦」一聲門便被破開！

「好勁…」阿凱看得目瞪口呆，同時舜兒射出幾箭放倒想背襲貝兒與錘妹的人，使他們只能掩著中箭的小腿倒地呻吟。

「走啦！」

舜兒捉住逃獄者的手，倒是阿凱逃跑的速度相當驚人，馬上超過舜兒的跑向外面！

外面已經是下著滂沱大雨，雨點在射燈的映照下在風中起舞，貨物似乎都被保護膜包裹著而沒有問題，但是吸引著五人目光的——是兩道光柱，兩道向自己照來的光柱。

是四驅車的射燈。

「果然不負我所望啊，反抗軍既咁多位。」

車上的人，是阿珊。

「你…」

「放心，我係企係你地個邊，唔係你以為點解會突然熄晒燈？」阿珊在車上向一行人揮手，「我早就睇唔順眼呢班人，唔將逃獄者視之為人既做法！」

眾人嘩然。

「你個二五仔！」

「阿珊，你竟然背叛我地！？」

「唔使同呢班離地撚講咁多，貝兒，舜兒，全世界上車！」

身後的人知悉自己被背叛後可以說是勃然大怒，紛紛湧前，但是南區聯合似乎不俱裝武裝，舜兒拉弓放箭，馬上就嚇得躲身貨物後以其作掩護逼退他們後，一行人馬上躍上四驅車。

阿珊似方舟個邊

儲文完成 感覺唔多…

早放工, 正 (9點)

今晚直頭係爆文

車子在她踏下油門的一瞬間加速，受慣性影響眾人馬上往後飛，還好互相捉住才不致於馬上飛走。車身震動後隨著引擎的轟隆作響而向前衝出，絕塵而去，只剩下後方南區聯合的人們在叫罵著。

「嗄…嗄…嗄…」複合強化劑正在使貝兒的心率不斷上升，她似乎相當痛苦，舜兒隨便把戰弓一扔，從袋中掏出羅醫生交給自己的口服液。

「佢咩事…有冇野…？」

逃獄者憂心忡忡，卻開始擔心起自己的救命恩人。

「佢冇事既…應該。」

貝兒以抖震的手接過，連忙打開吸掉。隨著錫紙包裝凹陷，她蒼白的臉色正在回復血色，眼白的血絲消退，青筋停止跳動，並漸漸淹沒在肌膚下。

「嘩，原來佢咁打得架。」阿珊駕著四驅車，並以前座的後鏡望向正在調整呼吸的貝兒，「但面臉唔太好wor.」

「我家姐，佢身體唔太舒服。」

感覺不宜在這兒一口氣解釋所有事。

「嗯，睇得出。」

車子在雨中飛奔，兩道光柱成為了視野中唯一的照明，在光柱中雨點飛舞，間中有巨木或草兒的影子閃現而閃退，如在漆黑中的海中寂寞地前航的方舟似的。

「我地依加去緊邊？」錘妹問道。

阿珊眼神之中，閃過了一瞬間的異樣。

「…我地正要逃離南區聯合既勢力範圍。」阿珊道，「佢地為左搜羅，調動物資，都有車，都可以追黎，我地未安全。」

「呼…嗄…」舜兒看看正在回復的貝兒，一時間只剩下心煩。

「…」錘妹瞪著後視鏡中的阿珊，不知不覺間緊握了鐵錘。

———————————————————————————————————————

最後一個到達許少傑房間的人是爆爆哥，因為他才剛剛從船塢回到港島這邊。在末日後，因為人們離開工作崗位，接著整個社會系統崩潰停擺，電力系統也在短時間內無法運作，所以所有海底隧道也再無鮮風系統。

失去鮮風系統，海底隧道變成了巨大的死亡之穴，地獄之門，先不提滲水塌方，聚積的沼氣也足以致命。從那時開始，過海方式只剩下水路，海岸線也似乎出現在前進的現象，所謂填海區正步步重新回到大自然手中。

離題了，以上只是楊芷欣聽到爆爆哥從海上回來想到的無聊事。

「人齊就好。呢個，就係我地現時最大既敵人：青龍隊長。」

收到了舜兒遇上天使的報告，許少傑召集這次作戰會議，更把大館中諸多用作展覽的投影機其中一部駁上了柴油發電機，並用作會議用途。

投影屏上出現一個中年人的樣子，帶著眼睛的他其實看起來沒甚麼，但得知他是方舟防衛隊其中一師的頭目便叫人覺得面目可憎。

與大法官一樣，雖說都是在體制中得高望重，登峰造極之人，本身已經是精英中的精英，亦接近權力核心。但是權力不等於知名度，大法官作為首席法官，但走在街上也實在不是很多人認出。

「邊位呀。」

「司徒樹禮—或者你地唔識佢，但你地應該聽過金銀業貿易場？」大飛姐問道。

「…」全員沉默。

「依加Ｄ後生…香港好撚勁架記住！」

簡單來說，香港金銀業貿易場，人稱「本場」——成立在１９１０年，是香港貴金屬的交易場。而在７，８０年代，正是人稱金王的那一號香港傳奇人物提倡全球黃金廿四小時交易，並推行到全世界，使香港，倫敦 、 蘇黎世並列為世界三大金市。

當然，在本場中不會有大量黃金和貴金屬，但是種種重要人物出入，也間中的確有貴金屬進出，本場的保安工作自然也相當嚴格——特別是７，８０年代的那個大茶飯年代。

賊王手持ＡＫ４７打劫金行的畫面不少人看過，洞悉先機的金王自然也預料到。

於是他建立了接近私人軍隊的保安公司—負責本場，各號人物，與自己安危的當然是自己可以全心信賴之人：司徒樹禮。

「司徒樹禮發圍既背景就係咁，有興趣自己再去圖書館搵資料，唔多講啦。接近私人軍閥一樣既保安公司：利昌護衛集團就係由佢一手創立，連賊王都要忌佢三分，退休後佢就轉任政府，係保安局做顧問，大至元首級人馬訪港，細至年宵人流管制都有佢份。」

屏幕上顯示著的正是司徒樹禮的照片與利昌護衛集團的徵號。

「所以佢就係天使？」

「唔係咁簡單。」大飛姐皺眉道，因為家中是江湖人物，過去她與鄧父也與這位金王的好友與他的私人軍隊交手，實在是太難忘——

「佢呢幾年表面上仲係佢掌權，話事，但實際上佢好多野已交左俾其他人處理，佢最多只係出席下Ｄ高官飯局，飲下紅酒食下鵝肝醬。」

「其他人…？」

大飛姐點點滑鼠，司徒樹禮的臉淡出，一張總叫人覺得有點微妙地和他相似的一張臉淡入。

「利昌護衛集團既第二代當家，將護衛生意由原先係本港保護金行銀行押鈔，擴張到中東戰區以及狙擊海盜，正正係佢個女。恐怕佢老豆只係傀儡，真正控制住已經變成青龍部隊既利昌護衛集團，所謂既天使，真正身份其實係——」

———————————————————————————————————

車子一直不停地下，雨水一直打在擋風玻璃上。

直到，錘妹看到了漆黑盡頭的那一道光柱——

「方舟…？」

已經建好了骨架，被不同聚光燈打亮，聳立在雲海中的燈柱正是方舟８５２。方舟如暴風雨中的燈塔中閃爍著希望之光，只是這希望之光不會照射到所有人手身上。

而天使，決定了誰能沐浴在救贖之中。

「係啊，方舟。」阿珊看著遠方的光柱，即使在這種天氣依然叫人神往，「真係好迷人，好靚…」

「點解我地會黎到方舟附近？！你到底想點？！停車！停——」

「嘎———」

車子發出尖嘯的煞車聲，急促，卻不帶巨大衝力的停下，阿珊利用了漂亮的甩尾動作卸去了急煞帶來的衝擊，車子流暢地滑出，然後穩穩的停下。

「你…手車…」

作為愛車之人，富家子弟阿凱注意到這女人的車術之純熟：在雨天，用四驅車，甩尾？！

「係唔錯呀可？」車子停下，她調下車窗，風夾雜雨吹到車內，她的眼神也變得凌厲起來，「我都好耐冇渣車。哎呀，南區聯合既看守比我想像中嚴密呀，不過班垃圾係好玩既。」

「你…到底係咩人。」

「依加，最後得到逃獄者既都係我！！」

———————————————————————————————————

楊芷欣搖頭道：「有一個問題，如果天使開出左條件：邊個交出逃獄者就可以得到方舟登艦權，咁樣佢點樣接收？所謂交出係直接交去方舟防線定點？定赤柱監獄？監控乃係保安公司既拿手好戲，我唔認為佢會放完風就由佢咁樣自己發展，青龍同佢既人點樣監測住所有事？」

「呃…」

她捉到了整個流程的破綻。

「舜兒佢地尋日既報告係跑馬地騎士團已經被全滅，點解佢地今日去到南區聯合，南區聯合都仲係度？以青龍部隊既火力，即日將兩個地方移為平地都唔係咩問題，舜兒佢地去到應該得返一片廢墟先岩，只有情報既騎士團已經係咁既下場，何況係有逃獄者本人既南區聯合？」

她捉到了現場所有人都沒有捉住的破綻。

除了許少傑與大飛姐，二人早已知道這將會是一個陷阱，但預計以舜兒錘妹可以應付，更能在陷阱中奪回逃獄者達成完美勝利，除非——

「南區聯合已經處於遇襲後既狀態，襲擊已經發生左，青龍唔係赤柱監獄，亦唔係方舟建造區，而係本人直接係南區聯合入面！佢以參與者既角度等緊人交出懸賞！」楊芷欣最享受這種在一群笨蛋之中看穿一切的感覺。

「點解呢？咁撚煩？直接再全滅佢地唔好？！」有人提出疑問。

「因為佢根本唔介意乜野逃獄者，佢只係一塊餌，佢最想睇住自己既獵物上釣！加上自傑少襲擊數碼港之後，方舟防線就加強——」

「夠啦！唔使考慮咩理由！俱樂部部隊，緊急出擊！！」許少傑一下子就站起來，抽起大刀，燃燒彈與從保安公司搶來的散彈槍衝向門外，所有人連忙行動，卻沒有人發現他手上本來用作解款用的散彈槍，上面印刷著的是——「利昌護衛集團」。

—————————————————————————————

「你利用我地，去搶逃獄者！係南區聯合入面，你無機會劫走佢，你就利用我地！」舜兒罵道，「我睇錯你！你係雙重間諜！」

阿珊大笑。

她得意地大笑，笑得卻甚至真誠，看到舜兒只看到事實一半的樣子的她笑得甚為愉悅。

「哈哈…哈哈…你算係估岩一半。」阿珊笑畢，沉下了臉，「我根本唔需要逃獄者，你以為真係有人可以係我手下既赤柱監獄走出黎？」

「咩…咩話？」

在傳統的狩獵活動中，獵人是自己放出獵物，再任由可憐的牠自以後重獲自由的逃跑。

然後，再由獵人自己將之獵殺。

放出獵物的，是獵人。

狩獵獵物的，是獵人。

獵物的自由，是一場幻夢。

「你，你係青龍…你係青龍本人？！」

「本小姐一直等緊岩我口味既上演，我等緊南區聯合反目成仇，我等緊有人見義勇為去救逃獄者，我等緊逃獄者自己再次逃出生天，我係最佳既位置上等緊值得登上方舟既人出現救出逃獄者，可惜，完全冇～」她攤攤手，好像談論著甚至畜生昆蟲的死活一樣。

逃獄者臉上的，是人類最驚恐的表情。

「咁無計啦，只好我自己黎，既然你地呢班人無人值得上方舟，都唔使益你地，下等人果然係下等人，不思進取，大大個登艦權係眼前都無人敢郁手。佢唔俾你獨處咪殺晒佢地囉。」

真正的青龍雙眼閃爍惡毒的神色，瞪向後排的四人。

「你地就好啦，姊弟情，愛情，騎士既兄弟情，英雄情意…我其實混入南區聯合都諗過自己會唔會識到朋友啦，可惜唔可以留太耐，你地唔使咁既表情Ｗｏｒ，如果唔係你地，我就已經殺晒個班懶招積，但連郁手搶登艦權都唔敢既垃圾，你地算有用啦…」

說到最後，是徹底的鄙視。

「不過，你地全部要死係度。」

天使—顯現：青龍部隊真正控制者，青龍隊長之女—司徒子珊。

《末日下的那些人：方舟爭奪戰》
花絮一：

於佈局同初期構想之際，我設定過方舟計劃既核心會唔會都可以係香港？方舟上既可唔可以香港人發明既系統，發明既方舟，發明既救世級ＡＩ？

我問自己，喂，香港人有冇咁勁呀？

睇過資料爬過文，呀屌香港人原來又真係咁勁。

以本篇為例，文中提過既「金王」係我地既現實宇宙係胡漢輝先生，香港金銀業貿易場係的確存在，地址係香港上環孖沙街12-18號金銀商業大廈三樓，而全球二十四小時黃金買賣就係佢提倡，文中既「利昌護衛集團」自然係佢既「利昌金鋪」

大飛姐既一句：「香港好撚勁架記住！」正係我借佢口講。

———————————————————————————
花絮二：司徒子珊 （青龍）

一開始寫既時候佢只係一個真係接主角群進入南區聯合既路人角色，但非常恐怖地呢個角色馬上就活左過黎，然後騎劫左我。首先佢令自己有名，然後佢營造出「南區聯合」中無人可以同逃獄者獨處，以免劫走佢換取登艦權既環境。

三個年輕人就這樣一邊的自我說服地說著「岩呀岩呀」的一邊結成了臨時小隊伍。女生自我介紹說可以叫她為阿珊，感覺是很南區的人，有一份書卷氣氛卻不見那種高貴的舉手投足，算是文青少女的感覺吧？

無錯，係我原始設定中，佢只係一個有少少文青既女仔，係呢度佢只係有名。

「好慘…」貝兒道，「連名都冇埋，咁樣…連最後存在過既證明都冇埋…」

佢甚至用逃獄者無名黎突顯自己作為角色有名係幾咁勁 （本身逃獄者係有名，被阿珊抹去左）

那麼，原計劃中運送途中不就只有阿珊一人嗎？果然鐵籠車才一出門開始向會議地點移動，後方手執槍械的的二人馬上跟上，果然任何人單獨與逃獄者相處也可能劫走他去換取方舟登艦權吧。

黎到呢度，係我既設定中阿珊係定位只係「無辦法劫走逃獄者，於是利用舜兒一行人劫出逃獄者，然後食佢夾棍再叛變搶逃獄者去換登艦權既雙重間諜」

然後就一發不可收拾，阿珊係我腦海中叫「我唔滿足，我唔滿足，只有名，只有自己既故事，只有自己既目的同手段我唔滿足！咩雙面間諜，利用舜兒我都唔夠，我要更多，我要高地位——我，要做天使！！！」

於是阿珊尋日係我腦中既構想就正式成為天使。

並唔係出席天使儀式既七位天使之一，而係騎劫父親資格既天使。

等等，我都係佢「父親」啊？！

當然，我咁樣邊諗邊作好似好危，但我寫落又通順…會唔會我早已經被角色影響？但點解我當初又設定為文青少女？

我係第一日寫故起，角色係我腦中「甦醒」唔係咩新鮮事，作為作者我算係寫佢地同我講既故事，暴走既想像力令我自己都唔知個故之後會點，阿珊已經同我交代左佢既設定，暫時進度良好。

今年情人節我係同溫可柔過，我無痴線，你就痴線

妹控你好

回錯POST?

即刻聯想起不死子珊

唔講唔記得

又係我

ＨＩＩＩＩ

「鈴鈴——鈴鈴鈴鈴——鈴鈴——鈴鈴鈴鈴———」

震耳欲聾的特殊警鈴響遍了大館，宣佈了緊急出擊後整個反抗軍基地都沸騰了一樣，人們取起自己的武器，防具，與自己的小隊會合，並準備集結成兵團出擊。

「緊急出擊？！傑少，等陣！」楊芷欣追著出去，「你地冇計劃，冇流程，就咁出擊？！」

「邊個同你講我冇計劃？」許少傑一直前行，一直回話，「我咪一早制定左緊急出擊計劃囉！」

的確，反抗軍據點中在鈴聲與一傳十，十傳百下人人都在跑動，但卻不是在亂跑，人人都有著自己的分工，自己的崗位，正是傑少的緊急出擊計劃。

「傑少！第一波既人２０分鐘內就可以出擊！」從數碼港一戰就加入了反抗軍的康仔前來報告。

「好！」

看著康仔跑來又跑走，楊芷欣氣急敗壞：「你連佢地係邊都唔知啦？！萬一真係出左事，佢地可能已經唔係南區聯合既基地，咁樣你點搵佢地？！爆…爆爆哥，你黎得岩，你應該仲有Ｄ理智，咪俾佢地去送死呀！」

爆爆哥也紮起了一頭長捲髮，梳了個類似日本武士的那種短辮，他先是無視楊芷欣：「無線電中既追蹤信號已經追蹤到，雖然好弱，但大概係深水灣既方向，愈近佢信號就會愈強，到時再調整方向。」

「做得好，俱樂部小隊呢？」

俱樂部小隊是不同的存在。

「隨時出發。」

比第一波出擊的人還要早２０分鐘？！

「我地需要係識睇地圖，識追蹤，熟南區既人，我地需要既係哨兵。」爆爆哥建議。

「我知道，我有人選。」許少傑倒是胸有成竹。

「喂呀！！聽我講呀！！」

被哥哥過度溺愛的楊芷欣明明是個天之驕女，這時卻像小孩子一樣踩地尖叫，總算喚起了兩個大男人的注意，如果大飛姐在這兒的話也許更好說話吧。二人看看眼前的Ｙ小姐，卻露出這個瘋女人在幹甚麼的眼神。

「追蹤器？！你地由一開始就知道係陷阱？！」

「我唔係一開始啦，但都…」

「你應該係第三個，大飛姐第二個知。」

「多謝呀？我咁早知？」爆爆哥笑道。

「你地明知係陷阱都由佢地去？！」

「…如果唔係咁樣，我地點引到青龍出黎？由第一日聽到消息我就知道：根本無可能有人由赤柱監獄走出黎，一定係陷阱，不過遇到天使的確係我意料不及，反正打青龍又係打，打天使又係打，打飛機都係打，仲好啦！！」

「你…」楊芷欣發現面對許少傑，連從那兒反駁也不知道。

「爆爆哥，Ｄ車準備好未。」

「理論上係準備好啦，但係我地完全無測試過，係完全無，一次都冇，直接上陣？」

「係，直接上陣，唔使測試，冇測試真實過實戰！」

「咁你等我，唔好死咁快呀！」

爆爆哥拍拍許少傑臂膊。

「嘿，無咁易！」

許少傑拍拍爆爆哥臂膊，相比起據點的緊張氣氛，爆爆哥始終從容，他從褲子中掏出對講機說了幾句話便離開。

傻眼，徹底傻眼，楊芷欣看著兩個眼中的笨蛋突然覺得不想留在這星球上。

但回想起在數碼港中以單人匹馬力敵整個末日法庭，降下以洪水淹沒萬物，包括自身的他—面對天使，靠這種人…嗎？

「好，萬事俱備，只欠東風。」傑少繼續進前。

「最先出發既俱樂部小隊有咩人？」楊芷欣問道，只希望能盡發洞悉敵人的破綻和為反抗軍補上未知的破綻。

「嗯，有我，大舊，傻釘，飛，同埋——佢。」

這時，楊芷欣才發現自己跟著許少傑回到了熟悉的地方：自己的房間。

為甚麼？！馬上她就沿著許少傑指向的方向找到了答案，正是剛剛他提過的哨兵——不，這種情況不再是戒備，提供預警的哨兵，而是主動前往刺探敵情的「斥候」吧。

「詠琳？！」

剛剛不見了的大飛姐也在，正跪在詠珊身邊和她說話，倒是一號只是抱胸站在遠方看著眼前的情況。

「你做得到，係咪？」

「嗯，我，我可以！」

「你願意去係咪？」

「…係，如果我幫到手，交…交俾我！」詠琳握拳。

判若兩人。

「你唔好住先，Ｙ小姐，你望下你個朋友，幾耐無展露過呢種表情？」許少傑拉住想發爛，下令一號分開二人的楊芷欣。

定眼一看，詠琳自從易哥哥慘死在她眼前便再無展現過這種表情：熱誠，活力，如想衝開枷鎖一樣的眼神。

「點解…會咁？」

「人由傷痛中康復，多數都係要咁樣慢慢黎，你咁樣日哦夜哦佢想佢突然一瞬間大徹大悟，其實不切實際。」學歷不夠她高，但許少傑做人處世比Ｙ小姐利害得多，「我地只係加左最後少少既推動力：利用呢個緊急情況，重燃佢既使命感，唔理呢份使命出至佢死去既朋友，定係佢自己。」

「但…」

「佢一直都暗地裡咁樣努力，你又知唔知？由其猛灌所謂心靈雞湯，不如好好了解下佢。」

許少傑亮出一本記事本，似乎是從不知那人的記事本中影印出來，但楊芷欣一看就知道是詠琳的字。除了那些對易哥哥的思念句子，歌詞，詩句外，還有不少東西：有在練習如何把地圖極限簡化的塗鴉，有在練習速記符號的句子，有對不同型號方舟護衛隊車子辦別的注意點…詠琳一直困在自己的世界中，卻在自己世界中不斷努力著。

「詠琳…」

「你想佢安全咁樣屈係度到末日，定係努力為自己生存權而戰？被困係自己心房既係佢，定係你？」

許少傑扔出了一個無解的問題。

楊芷欣沉默。

遠方，大飛姐向許少傑舉起姆指。

「下定決心？好，出發！」

「一號…」

「…佢係自己下決定，詠琳已經決定好，我係唔會拉住佢。」一號望向楊芷欣，「但係，如果你下令既話，我就會阻止。」

「…我地都無權阻止。」楊芷欣道。

除了大飛姐外，傑少，詠琳外，大舊，傻釘也來到了房間門口，人人都等侯著。許少傑點燃雪茄放到口中：「聽住，絕對要搶到逃獄者，逃獄者或者係陷阱誘餌，但我地唔只要逃出陷阱！我地更加要破壞陷阱，再殺埋設陷阱既所謂天使！」

出發宣言中，卻沒有提過舜兒，貝兒，錘妹等人。

「你唔會同佢一齊去架可？」一號問道，「你去既，我都唔可以俾你自己去。」

「放心，我係留係度。」楊芷欣掏出手機，「但我都會同佢地一齊抗爭，雖說時間可能太早，但係——喂，Kitty.」

「叮咚~」

由楊芷欣開發的人工智能Kitty跳出操出介面，她手指一點，屏幕上躍出「開始解密」四個字。

「正如我講過，傑少，你想搞革命既話，今次預埋我！」

警鈴聲停下，而且反抗者的步伐並沒有，屏幕上的代碼與命令飛速閃過，接著傳出的聲音是——

點幾先收工，好在儲左文，痴撚線

_ _ _

開始儲文

jeng

聽晚應該都係一兩點先放工

好慘

在鐵錘轟出的一瞬間，即使早已經叫舜兒伏下，但還是千鈞一髮的在他後腦掃過！舜兒按住貝兒的後腦勺伏下，錘妹揮出重錘，卻被青龍輕輕一閃避過！巨錘「噹」一下打在車窗的窗框上，把鐵架打凹，但青龍倒是毫髮未傷！

「你地最後既戰力，就係得咁多料？」青龍斜眼看看凹掉的車窗窗框，「俾多次機會你，揮多錘試試？」

是傑少，一號那種高手嗎？！

但—舜兒掃視眼前的女生，大約廿多歲，打扮得相當斯文，肌肉量甚至連能揮舞巨錘的錘妹都不如，應該不是甚麼高手！而且即使是甚麼高手，只要拔出那時在跑馬地馬場，從方舟護衛隊隊員屍首上搜來的散彈槍，在這距離下沒有殺不死的可能！

「砰！」

舜兒拔出散彈槍，他一直使用弓箭除了是自己最擅長的武器外，還因為可以無聲攻擊，加上能換上不同的特製箭頭，他才以弓箭為自己的主武器——他不代表他不會用其他武器！可是青龍卻如讀心一樣，早打開了車門往後使出後滾翻避開！阿凱尖叫，貝兒還在喘氣，錘妹收起鐵錘，打開車門下車追擊！

在雨中的青龍舉起手槍：「你既係散彈，我既係手槍，咁既距離下你覺得邊個易中Ｄ？而且你望下你身邊，仲有…你既屋企人同朋友係度，你係咪想對槍？」

「…」

「嘿哈———！」

但卻有一名少女無畏死亡的準星，揮舞鐵錘殺向青龍！雖說手執槍械的青龍在火力上絕對佔優，可是錘妹看準了她與舜兒對峙的瞬間撲上去！巨錘的揮舞震飛雨水，青龍礙於反射動作也向後仰身閃避，於是那一瞬間的動作被舜兒鎖定了！

「啵！」

箭矢貫穿雨幕，直刺向青龍手上的槍！青龍手上的槍與箭頭相擊，馬上嘩啦一聲被擊飛，消失在雨與夜之後。

在這種天氣與視野也能命中嗎？！— 即使是青龍也為之讚嘆！

錘妹緊接揮舞鐵錘殺向青龍，青龍看來的確沒甚麼戰鬥力，但倒是挺靈活，只見她左一靠右一挪，退後接滑步的避過錘妹重重殺著，卻沒有出手還擊。

「家姐，阿凱，逃獄者，你地留係車上面！」舜兒說完這句話後便下車，拉上車門，接著重新張弓！冷靜，仔細觀察，學習她的動作，推理她的下一個位置，計算出她的迴避方向！一箭放出封住她去路，錘妹進擊揮錘，卻又被她避過，箭與錘合作已經是無間，取她性命只是是時間問題！只要預判出她的一下，就能…看到了！！

「啵！」

卻因為太專心觀察青龍的動向，舜兒沒有看到正衝過來的黑影。

「噹！」

一下火花在雨水中爆開，銀影穿過雨幕截向空中的箭矢，刀峰與箭頭爆發出的火花映亮了青龍的臉，還算俏麗的臉上不是即將被箭矢貫穿眉心的恐懼，不是面對反抗者的暴怒，更不是鄙視，而是——泰然自若。

那是一個騎著馬的男人，手上拿著的是一把西洋劍，他騎著一匹馬衝開雨點，手上的劍大約長一米，但殺出的劍氣卻凌厲無比，箭矢被格開噗一下的插在地上，抖動不止！

「嘁嘁嘁，真粗魯…」

同樣因下雨而混身濕透的男人躍下馬背，手上的刀卻一直標準的舉向天，這時舜兒透過車頭燈的照射才看到那把不是西洋劍，而是西洋軍刀。不同於競技用的西洋劍，那是真正可以砍殺的真正軍刀，薄如蟬翼的刀身單邊開了鋒，閃爍著每一點雨水落下的軌跡，恍如連晚風也能斬斷一樣的兵器。

「咁遲啊，阿諾。」青龍站到他背後。

「司徒小姐…係你早左…」

「佢地比我預期中聰明少少，所以提早左…不過，但是係少少咁多。」

又多了一人。

舜兒與錘妹，青龍與阿諾，車頭兩道光柱成為了雨夜中的唯一光源，四人站在光柱的對岸，無形的楚河漢界張開，分隔著被體制認為「有資格活下去」的人與「無資格活下去」的人。雨點在光芒映射下格外顯眼，風兒也恍如受氣氛的肅穆而靜了下來。

「嘁嘁嘁，四個鼠輩，只靠你地就想搶走我地既逃獄者？」阿諾似乎化了妝，而且妝容防水，在雨中也無損其氣質。

「佢地戰力只有呢兩個人。」

「兩個人？司徒小姐，我收到訊息後我召集左成百人黎全副武裝黎增援，目標戰力只有兩個人既話我一個就夠啦？」阿諾手上的軍刀始終向天舉起，標準的站在胸前。

「我地利昌講既就係要萬無一失，做多好過做少。」青龍看著舜兒與錘妹，「佢地係許少傑派出黎，佢唔會派Ｄ二打六黎搵逃獄者，一定係反抗軍既核心人物，唔可以俾佢地有機會。」

全中的推理。

「嘁嘁嘁，既然係司徒小姐指名既目標，的確唔可以有閃失。兩位，容我失禮，竟然咁耐都未自我介紹：我叫阿諾，係司徒小姐既保鏢，雖說我主要責任係保護司徒小姐既安全，但既然佢落左命令要殺死你地全員，對唔住，你地今日一定要死係度。」

把刀舉起到安全的位置，面對陌生人主動介紹武裝起來的自己，說明自己的職責，這傢伙還真是個保鏢？

「憑你一個？」舜兒的弓沒有一秒移開。

「睇黎兩位無槍啊，雖說我都冇，但司徒小姐應該——」

「無左。」

「嘁嘁嘁，咁樣就麻煩啊。」阿諾瞪向舜兒與錘妹，「被我斬死會好痛。」

「錘妹。」舜兒壓下聲線，「等陣一開始，我會牽制佢兩個，你唔好打，即刻上返車渣車走，佢地頭先話有成百人黎圍緊我地，就算打贏都無意思！」

「咁你呢？！」

「我會追返啦，咪玩埋晒Ｄ要走一齊走既老土野。」

剛剛劈落箭矢的速度，舜兒見過—就在數碼港一役中，帶著青蛙面具手執武士刀的軍曹武士便能使出那樣快如閃電的劍技，別說是一箭，就算舜兒同時發射幾箭，也不必能命中呢。

二人不是這人的對手。

「好，舜兒，我明白…」錘妹緊握鐵錘，卻突然高聲宣戰，「阿諾，青龍，死既，係你地！」

她提氣突擊，握錘衝向阿諾！

「錘妹！」

在尋找弱點前，先要了解自己面對的是甚麼。

何謂系統？

所謂系統，必然由不同個體形成，共通合作而產生超越個體的力量。而一切系統都存在破綻。

「利用Kitty既解碼，你地可以輕鬆完成索敵，傑少帶人殲敵，而且呢個流程最好地方在於將敵人系統一部分擊潰後，其他部分都唔會即刻知道。」Ｙ小時掏出一個如焗爐大小的東西，「靠既就係呢樣：電磁脈衝產生器，正常電壓下充電４８小時，就可以發動３次直徑２００米既電磁脈衝。」

許少傑看著那台東西：「你地去邊度搵返黎…？」

「你理得我呀？」

幸好港大就在附近。

「記住個Ｙ小姐岩岩講既流程啦嘛？出發！」

———————————————————————————————

面對風雨的晚上，即使電單車車頭燈光柱也顯得無力，重重雨幕展開在空氣之中，光柱無力的照出幾米後已被黑暗淹沒。在這種環境，走路已經相當困難，更別說駕車飛馳，除非——你有大飛姐的駕駛技術！

「隆隆——！」

電單車的引擎聲突然出現，前往支援青龍的護衛隊員們一回頭只見向自己撞來的一道光芒！

「砰！」

那人被撞飛到空中，馬上消失在山坡下！眾人大驚，為甚麼會被人找到？！為甚麼本應作為埋伏的自己，會被人伏擊？！

「許少傑？！」

傑少與大飛姐共乘一架電單車，掠過正在路口內停留準備伏擊的護衛隊中間，除了撞飛了一人外還在最佳位置啟動了安裝在車上的ＥＭＰ，穿過了他們後大飛姐扭動車頭使出飄移，車子又馬上調頭朝向護衛隊，但這次——

「全軍！破陣！！」

「殺啊———」

隨著許少傑叫陣，這次冒出的可不只他一人，而是反抗軍的人，人數之多竟是自己這邊的兩三倍！

「呢邊係Ｂ隊，我地突然被反抗軍包圍，要求增援——」

這時他才發現自己手上的無線電早已經沒有任何燈號，連電源燈也沒亮，整部無線電對講機都陷入沉默。

「啊…」

Ｂ隊的他，才明白自己早已被瞪上，深陷在某人的計算之內。

「嘿啊——！」

許少傑借大飛姐胯下飛馳的鐵騎，一刀斬下了他的首級。

戰鬥來得突然，完結得也相當快，Ｂ隊的隊員們在等待伏擊他人的時候被人突襲，在雨夜裡瞬間覆滅。

「詠琳，附近有冇動靜？」

「係！附…附近無動靜，ＥＭＰ成功癱瘓左受襲者既通訊，將佢地由通訊系統中分割左出黎！」

「好，Ｙ小姐，更新方舟護衛隊位置！」

同一時間，反抗軍據點：大館。楊芷欣正在控制Kitty取用星之曙光計劃的運算力，破解的——是方舟護衛隊的通訊頻道。

她一直以來的秘密武器：通訊截聽。

「無問題無問題，嗯…Ｂ隊已經被你地全滅，Ａ隊，Ｃ隊話自己向深水灣移動中，Ｄ隊係赤柱監獄內待命，其他都係方舟防線駐守緊。」

「詠琳，你帶人去監視Ａ，Ｃ隊，確認位置後通知爆爆哥。其他人，搜佢地既武器同裝備，我地５分鐘後出發！」

「係！」

大館這邊的通訊暫告一段落，只剩下電腦風扇的散熱聲與在擴音器中間中傳出方舟護衛隊通訊頻道的對答聲音。

「…咁樣真係好咩，阿欣。」一號望著正在工作的楊芷欣問道，「你始終…都係方舟既人。」

「我知道，一號。」楊芷欣自然知道自己現在的行為，與叛變無疑，「但係，我係做緊正確既事。」

「…」

「你係咪會同佢地報告？」楊芷欣坐下，「講我做過既事。」

「……我唔知，我應該咁做。」一號嘆一口氣，「但我依加已經唔想。」

「一號，你…」

「方舟政權唔係岩晒，赤柱監獄內係地獄，呢點我都知道。你依加咁樣係幫許少傑解放監獄，但係咁樣做，亦會威脅到方舟建造區既安危，特別係你截聽護衛隊既通訊，咁樣做…似乎過左界。」

「我只係做緊我認為岩既事，解放監獄後我地就會離開，我同傑少合作到呢件事為止…或者咁問，一號。對你黎講，你既職責重要Ｄ，定係…」楊芷欣愈說，臉上倒是愈紅，「定係我重要Ｄ？」

完成職責，楊芷欣會面對方舟政府的制裁。

無視職責，自己成為了叛徒，給發現的話更別說能得到登艦權。

騎士再次面對著自己的選擇。

—————————————————————————————————

藉Kitty截聽通訊鎖定所有方舟護衛隊的動向，以ＥＭＰ把目標小隊從通訊系統中分離，襲擊後沒收裝備以壯大自身火力，每一步每一個動作都在瓦解方舟護衛隊的系統。

「你呀，其實無必要同我一齊衝。」許少傑收起無線電，向大飛姐道，「如果你同我有咩事，班細既點算？」

「你有咩事既話，我都唔會理班細既。」

言下之意，是大飛姐在這兒作戰，只為了他一人。

「咁啊，咁我真好唔好死啊？」許少傑一邊執起青龍部隊們的裝備塞到電單車上，一邊回應著，不知道他是不是理解到大飛姐的弦外之音。

「…傑少，你地之前講既…」

「飛，唔好係度傾呢Ｄ。」

他以眼神示意後方，人們都在收執著被打了個落花流水的青龍部隊留下的裝備，有人為少數的死傷者流淚，人們都專注在與方舟政府的戰鬥中。世界末日，生存意義，生死交戰，或者在這些面前，自己的感情也…

「嗯。我隨時可以出發。」她點點頭，在雨中重新紮起馬尾的她堅定的點點頭。

「之後就係決勝！」許少傑騎上大飛姐的車上向其他人喊話，「我地會直接殺向青龍，搶走逃獄者，我地會被包圍，但係我地唔係孤軍作戰，敢同我打勝仗，敢同我搶方舟既就跟我黎！！」

停泊在路邊，方舟護衛隊的車已經被他們搶去，一道又一道光柱射穿黑暗，引擎聲隆隆作響。

本來一道光芒是沒法穿透黑暗。

但一道光芒，可以傳遞出一個信息。

還有人在抵抗著命運。

還有人在與巨人戰鬥者。

本來一道光芒是沒法穿透黑暗。

但當第一道光芒亮起，信號在黑暗中閃爍後，便會有第二道，第三道，第四道…道道光芒集結起來，夜霧終於被驅散，貫穿。

「出發！」

引擎聲變大，許少傑與大飛姐為首帶領道道光柱向山下突擊。

一號去到新世界會唔會同楊芷欣一齊？

你又知佢去到?

一號要死了？？

唔知架
上次寫魔法師好似死太少人

魔法師有二三
慢慢搣啦

我寫死角色好有原因 唔係為殺而殺的
死之前仲有好多玩法啊

儲文完成 （５０％）

收左工俾人係屋企叫開工

一瞬間發生得太快。

舜兒看著錘妹手執巨錘殺向阿諾，按計劃來說他理應馬上躍上車子的駕駛座絕塵而去，這也是他要錘妹做的動作。但是當實際上要自己來執行時，卻是無比困難——不，根本是不可能做到。

「嘁嘁嘁，自暴自棄啊？定係唔知道我地既差距？」

阿諾手上銀光疾動，貌似看穿了錘妹所有動作的他卻沒法看穿她的悲壯與勇敢。自己與他的差距—知道，但是她知道如果不這樣做，犧牲的就會是舜兒。

那麼…

「啵！」

箭矢飛出！

「噹！」

賭在他無法同時保護青龍與迎擊錘妹上，舜兒向女人放出箭矢。銀光劃破雨幕，削開黑夜，卻還是被飛舞的軍刀斬落！看準了他動作的錘妹也藉勢追擊，他手上的是鋒利—卻單薄的軍刀，面對打拆工程用的大鐵錘，只要能把他的武器打斷，也許有一絲勝算！

「天真啊。」

欺近的錘妹聽到了這句評論，接著眼前只有一團爆發的銀芒！

「啪嘎！」

劍擊比賽中，分為銳劍、鈍劍和軍刀三種。而軍刀的速度最快之餘，得分手段也是最多，除了平日看到看突刺外，劈砍也是得分手法之一。

而軍刀比賽中，有所謂的「攻擊權」，有攻擊權的選手才可以得分，而奪得攻擊權的方法之一，正是「攔截」對手的刀，接著使出行雲流水一樣的劍技一氣呵成的還擊得分。

就是說——攔截敵人攻勢，加以反擊，是軍刀高手的拿手好戲！

「嘿哈！」

銀芒閃動，隨著「啪嘎」一聲，錘妹手上的錘不但沒有擊斷阿諾的軍刀，三道銀光在空中揮下殘影後銀色的斬痕裂開，手上錘子的握柄被斬開成幾段！

「啊呀！」

手上的錘突然只剩下棍子，錘頭更是飛到空中，錘妹大驚向後躍，但在阿諾這等高手面前那有這樣輕易！他提刀追擊，手上銀芒閃動，本來舜兒應該再向青龍放箭以解圍，但他的劍速根本不給他思考時間！

「噗」

刀刃簡單地一橫線剖開了她的肚子。

「嗚啊呀…」她掩著肚子，但鮮血卻從指縫之間湧出。

「錘妹！！」

「嗚…點解你仲係度…」

沒有上車，沒有逃走，舜兒手握戰弓雙目如雷放出箭矢，道道銀光如雨的飛向青龍，阿諾從容的揮出刀刃為青龍格下箭雨，箭矢被軍刀擋開插入地上，漸漸地在泥巴中插著一支又一支的斷箭。他一邊放箭，卻一邊向前推退，即使知道箭矢不會造成任何傷害，即使知道箭矢不會命中任何敵人，卻———

這不是合乎理智與利益的事。

但這是正確的事。

也是唯一應該做的事。

「噹！」

被格下。

「噹！」

被格下。

「噹噹！」

二連射，被格下。

「…」

箭袋中，空無一物。

「無箭啦？嘁嘁嘁…」

雨還在滴滴搭搭的下著，天上烏雲掩星蔽月，再無箭矢，再無戰力，倒下的錘妹，沒有戰力的貝兒，阿凱，與逃獄者，舜兒面對的是絕境。

而然，他想起了一段話——

「連絕境都可以戰勝既，先係我地人類！末日？我就唔信我地會就咁玩完！」

許少傑曾經這樣說過，大概是在那天燒烤喝了個半醉的那時候吧。

「戰勝得到就唔算係絕境啦？」向晴這樣問道。

「哼，絕唔絕境既睇你有幾多斤兩啫。對一個人黎講或者係絕境——」他望向星海，毀滅萬物的凶星在看不到的遠方閃爍，「對一班人，甚至合作緊既所有人，全人類，所有唔願意屈服既人黎講，又點會有絕境！」

雨幕之後，一直在搖晃著的光柱，變得比剛剛發現時更近，視力超過常人的舜兒比誰都更早發現從山上向下湧來的光柱——不知敵友，不知來者何人，只是最後的一下豪賭。

卻賭贏了。

「全世界，舉！！」

一道又一道光芒從山上亮起，為首的竟是許少傑本人！他把手舉到空中，背後的每個人都舉起了一個又一個玻璃樽，樽中的卻不是他的招牌燃燒彈，而是白色粉末！在道道光芒照射下，玻璃樽折射出道道炫光，從這邊山下一看，許少傑如帶領天使們從雲頂向地面進擊一樣！

「嘁嘁嘁，都係Ｄ雕蟲小———」

「掟！」許少傑向山下揮出前臂！

舜兒認出了，正是他教會許少傑製作的——

「呼！呼！呼！呼！」

舜兒馬上飛身捉起倒地的錘妹，拖離投擲現場！玻璃在雨夜中如流星飛落，青龍不慌不忙的躲在阿諾身後，看準飛落的玻璃樽，卻在眼角餘光看到舜兒不但沒有藉機發難，反而捉住倒地的女生躲得老遠！

中伏了！

「砰！」

玻璃樽被軍刀斬開。

石灰粉飛濺到他臉上，接著遇上雨水——

「啊啊啊！！」

他的臉上冒出白煙，痛得慘叫！但是許少傑的攻勢還沒完，飛來的可不只是石灰粉，還有金屬鈉！金屬鈉遇上雨水馬上冒出火舌和刺鼻的氣味，接著——

「啪砰！」「啪砰！」「啪砰！」

爆炸！

阿諾見勢色不對，連忙忍著劇痛拉著青龍往後躲！金屬鈉混合石灰粉組成的雨天專用炸彈向下轟擊，金屬鈉遇水而爆炸，同時產生白霧罩向所有人的視野，石灰粉灼傷被波及的人，想以水洗去遇傷上加傷，正是雨天專用的——

「雷神炸彈既威力點睇呀，青龍！正係頭先你地既敵人，歐舜兒既得意作品啊！」

修讀化學的舜兒，除了為自己的箭頭上加上不同的特殊彈藥外，還會產作這方面的武器。

「嘁嘁嘁，真卑鄙…你…嗚…地上唔到方舟…自然有理由。」阿諾忍著石灰粉在身上的灼傷，在視野中尋找敵人的存在，雷神炸彈產生的煙霧把附近全部染成一片白茫茫，他把軍刀放到胸前，隨時出擊。

「你上到方舟，唔通又有理由咩！?」

戰吼，咆哮，許少傑殺來！

「噹！!」

軍刀與生鏽的開山刀互撼，爆風震飛了雨點，擊出的火花點燃了二人的雙瞳！梟雄從煙幕中突擊，幾縷白煙還圍繞在他身上，大衣上，刃口上，他完全沒有打算以煙霧遮蔽身影，而是正面的猛襲！

故事進度：５０％左右
始終唔想趕進度，想寫好每一幕，每個角色

補充資料

軍刀

「軍刀（Saber/Sabre），又稱「軍刀」。與鈍劍、銳劍的不同之處在於可以用劍刃部分劈打來得分，因此選手的動作與攻擊是非常迅速的，軍刀由劍柄、劍身、護手盤組成。全長不超過105厘米，重量不超過500克。劍身為鋼製，長度不超過88厘米，有刃與背，橫截面為近似長方形。劍柄長度不超過17厘米。護手盤為月牙盤。」

----------------------------------------
港好似叫佩劍, 為左分別出競技用既「佩劍」,文中沿用「軍刀」一詞, 突顯殺傷力比競技更強

補充資料

將石灰加水，使之發生化學反應，消解為熟石灰--氫氧化鈣，這個過程稱為石灰的"熟化"。化學反應方程式為:CaO+H2O = Ca(OH)2，是一個放熱反應。加水少成為石灰粉，加水多成為石灰膏。

「氧化鈣是鹼性氧化物，和水反應生成氫氧化鈣（熟石灰），該劇烈反應放出大量熱，甚至能讓水沸騰：」— 維基百科

———————————————————————————

金屬鈉加水爆炸，效果如下：

平日金屬鈉會以浸油保存，中學化學室都有，要非常小心

利申中三化學全級接近包尾，只係寫故做下功課，有問題請問返真正識CHEM既人

好耐冇見

儲文失敗, 放唔到工

刀刃交鋒不足半秒，但是這半秒之間對同為高手的二人來說已經知道對方的實力到甚麼水平！阿諾感到眼前的這有著凌厲眼神的西裝男勁道十分誇張，馬步，拳架也十分沉實，似乎擅長拳腳功夫，硬橋硬馬之類的，剛猛無比；而許少傑在交鋒一瞬間明白到眼前這人力道不及自己，但是雙手甚為柔軟，而且靈活無比，一但駕馭起兵器的話——

「呼！」

好快！好強！開山刀瞬間被軍刀劈斷，一截刀刃飛出，軍刀的銀芒直砍向許少傑面門！

「嘿！」他不慌不忙，把身向旁一側避過寒光，再借勢滑出左拳！沒想到他有如此膽色，劈空了阿諾連忙收劍防禦！軍刀身身相當細長，沒法如大刀等以刀身防禦，更別說如盾牌一樣接下攻擊，阿諾是直接向拳頭砍下去！

「噗！」

劍如流星，許少傑已知閃避不及，決定拚命打出這拳！拳勁馬上轟到他身上，阿諾悶哼一聲，手上的刀也震了一下，許少傑得手後馬上收拳，但即使他的刀因受擊而沒有斬中，許少傑還是被削去了些許皮肉，馬上血淋淋一片，他忍著痛朝下劈後露出的破綻再轟出一掌！

「砰！」

沒想會許少傑會使出這種如拚上了命，如追求玉石俱焚一樣的拳勢！阿諾整個人被轟飛，但還好他本領的確不低，特別是持劍的時候更甚，在空中的他馬上以劍作平衡，穩穩的著地，雖說沒有摔個四腳朝天，但是腹內傳來陣陣痛楚，似乎被打傷了內臟。

「傑少！你，你見點？！」

白煙漸漸散去，大飛姐沖向查看他的傷勢。

「少傷，無事。」他嘴上是這樣說，但其實整條左臂已是鮮血淋漓。

可是大飛姐明知他只是嘴硬，倒馬上按他所說的拔出大刀警戒，而不是強行拉他下場，因為她知道只要許少傑堅持去做某件事，誰也擋不住。

「司徒小姐，定叫你青龍好啊？」許少傑挑釁，「咁柒搞到走犯，想補獲呀？冇咁易！」

「…許少傑，仲有咁多人，黎恰我一個女人仔？」

「哼，咪玩啦青龍，點夠你Ｄ手下人多啊？」

隨著傑少突擊的大約只有十多二十人，雖說只是先頭的精銳，但對只有二人的青龍與阿諾來說已經是絕對沒有勝算的戰役。

「嘁嘁嘁…為左一個逃獄者搞到咁大陣象，真係誇張…」阿諾臉上與露出了的皮膚都是雷神炸彈的傷痕，生石灰在空中混合雨水放出的高熱似乎把他灼了一片，連大衣上也滿佈著燒焦的小孔，已經不知道是金屬鈉炸出來的還是石灰灼出來，而且體內發出的痛在侵蝕著他。

「你地為左一個逃獄者將跑馬地騎士團殺到全滅，你地都唔差啊？仲有冇遺言啊，軍刀佬。」

「我叫阿諾，係司徒小姐既保鑣，而且點解我地要講遺言？」

「原來係護主犬啊。」大飛姐冷笑道，似乎她對阿諾斬傷了許少傑相當憤怒。

「你…！！」阿諾似乎被刺中了死穴。

「阿諾，冷靜。」

「失…失禮。」他再次舉劍到胸前戒備。

「許少傑…你似乎以為自己勝卷在握啊？」青龍道，雙眼盡是陰險。

「你估下？」他接過大飛姐給自己的散彈槍，「今次唔會再同你格劍啦，軍刀佬。」

「我叫阿諾…」

「你地似乎連邊個先係上風都唔知啊？Ａ隊，Ｂ隊，Ｃ隊，批准你地使用武裝！準備殲滅武裝恐怖份子！」最後的半句，青龍是向著無線電對講機叫出，馬上對上的山頭亮起了兩條光帶，光帶打橫的躺在山上，似乎是包圍網，準備從有利的高地向下襲擊！」

「Ｂ…隊呢？」青龍看著山上，似乎兩條光帶之中的空位，正是Ｂ隊原本應在的位置，「嘁，俾你地攻擊？定你地用左咩花招？點都好，Ａ隊同Ｃ隊已經夠晒，你地得咁少人就黎，睇黎我地方舟會議高估左你啊，許少傑！被人包圍到密質質仲以為自己贏硬！」

許少傑倒是豪邁的大笑：「哈哈！咁我似乎無令你地失望，你地既Ｂ隊，係度！！」

大飛姐地上滾出一個膠袋，膠袋在雨中向前滾出幾步，然後因黏上的泥巴太重而停下，於是袋中的那東西便繼續滾向青龍——

一個人頭。

Ｂ隊隊長的首級。

一個人頭。

好bad taste呀

今日比較少，有原因，星期五更新敬請期待

大飛姐動作參考(X

本文推薦ＢＧＭ：
—————————————————————————————————————

還沒等青龍回過神來，許少傑舉起掏出的信號彈：「已經被重重包圍？我地一於睇下，被包圍既係邊個！」

「砰！」

信號彈的光球繼數碼港後再次在末日的穹蒼下升起，爆發的光球衝破雨點，高溫的火焰蒸發水滴，在昏暗的天光中畫下一縷光痕。所有人都看到許少傑發射出的信號彈，光芒沖到空中後消失，接著回應的——是山上的第二道包圍網。

「點…點會！」

光芒從天空消失，卻於視野中遍地開花，青龍部隊Ａ，Ｃ隊的包圍線後，出現了第二道包圍網，把包圍網包圍著。

反包圍。

「對天使用炮擊戰線準備開炮！全炮門打開，以信號彈做目標！！」

戰線由爆爆哥指揮，他大手一揮，所有炮擊車全部打開炮門。

「勒勒勒勒……噹！」「勒勒勒勒……噹！」「勒勒勒勒……噹！」

由他親自監督製造的土製煤氣罐大炮被安裝到貨車前，客VAN上，甚至有雙層巴士被一口氣在上下層裝上了四門大炮，車門打開，炮管從軌道被推出車外再鎖死，每一架炮擊車都把車上的炮門對準山下的包圍線。

「上等人你有槍啊？我有炮WOR! 睇下邊個死先啊，青龍！」

方舟護衛隊的實彈槍械火力驚人，但是許少傑動用的武力卻凌駕在其上，一道道炮門組成了所謂的炮擊戰線從有利的高處向下瞄準，雨勢也漸漸變弱，道道光芒在炮門旁邊向下照射，自以為擁有絕對武力優勢的方舟護衛隊終於再次感受到自己不是甚麼上等人，不是甚麼受天使祝福的人，只是——

——血肉之軀罷了。

「嘁…」青龍咬牙切齒，「土製大炮…係用石油氣罐改造，類似飛雷個種？我知道斜利亞個邊有呢種土製大炮，估唔到你會有，但你點可能咁快造到出黎。」

「哼，俾多個情報你啦，青龍。我返工係送氣，無人比我更熟氣罐！而且我地反抗軍之中，仲有爆破專家係度，至於快既話——其實唔係。你以為我幾時開始準備？」許少傑舉起對講機，「我由末日第一日就開始準備緊呢一刻啊！！爆爆哥，開炮！！」

「砰隆！」

首先開炮的是一架側趟式貨車，車門拉開後卻不是本來用作裝貨的貨斗，而是被焊在車身的石酒氣大炮！山上爆出轟然巨響，石油氣大炮馬上開火！冒著煙與火舌的石油氣罐化成炮彈飛向山下！

「轟隆！」

石油氣罐準確地引爆，一個火球在方舟護衛隊包圍網升起，可以在火球爆發的一瞬間看到有燃燒的人形被爆炸扔飛到空中！

「開始推進！目標係方舟護衛隊！全戰線開始炮擊！」

「砰隆！」

「砰隆！」

「砰隆！」

炮聲隆隆，熱風從山坡上刮向山下！山上反抗著方舟暴政的炮兵雄師向下開火，火球一個又一個升起，護衛隊用作照明用的探射燈陸陸續續被石油氣罐炮彈的火球吞噬，然後沉沒在黑暗中，有零聲的槍聲在夜空中響起，但是馬上被炮擊聲蓋過！

「青龍，投降啦，你已經玩完！」

「的確唔錯啊，許少傑。」青龍臉上卻似乎沒有懼色，「但係…玩完？唔放棄既唔只你地，阿諾，我批準你用右手執刀。」

「…嘁嘁嘁，估唔到會被許少傑呢種水平既人逼到我要用右手啊。」

這時眾人才發現：阿諾一直用左手持劍。不，應該說阿諾用左手持劍這事早有人發現，只是所有人都認為他只是單純的左撇子罷了。然而其實並非如此：他是右撒子，只是故意以左手執刀罷了。

接著，他輕輕把軍刀一扔，從左手手心扔到右手手中。

那一瞬間，他的雙眼恍如要噴出寒光一樣，好像砌圖中某一塊一直都反轉了來拼，終於被人調正的完整感！

「我承認你地好利害，許少傑，你既軍略甚至比我地利晶交手過中東軍閥更利害，只可以講你係錯既時代，錯既地點出世。」青龍坦然承認，「但係，如果你以為咁既程度就可以了結我，你都未免太睇我唔起！」

炮聲隆隆，對天使炮擊戰線向前逼近，慢慢壓向青龍所在，也能看到青龍部隊的反圍網已然崩潰，隊員們正在四逃，部分更跑向這邊，雖說土製炮擊沒法直接這樣遠的目標，但是不出五分鐘這邊就會進入射程！

「你想騎馬走既可以試下，睇下我地既車快定係你既馬快。」

「馬？隻畜生俾返你地，反正只係係騎士團手上搶過黎既…阿諾！車！」

「係！司徒小姐！」

「哼。」許少傑舉起散彈槍！

「砰啦！」

軍刀快得只剩下殘影！許少傑連舉槍的時間也沒有，利刃竟然直接劈進了槍管之間的隙縫，劍芒沸騰，接著整支槍解體成無數在空中飛落的零件！

「嘁！」許少傑連忙後躍，傻釘扔出飛鏢掩護，但對已習慣了劍尖速度的他來說根本連奇襲也稱不上！他手速再次暴增，揮出只剩下尖嘯聲可聞的快劍格下飛鏢，大舊咆哮著衝向他，身上全是美式足球護甲的他大可以硬接他一刀而把他撲倒！但是阿諾卻是接觸的一瞬間輕輕側身閃開！他以刀尖輕挑地面，卻是鎖定了他沒有護甲的腳掌！大舊腳面冒出血花，馬上倒在地上！

「傑少！小心！」

「呼！」

雨已然停下，雷神炸彈威力下降，大飛姐扔出的卻是雷神炸彈的變種：鏹水彈！

「嘩啦！」他揮刀割開玻璃樽，但有了上次的經驗他在斬中的同時後躍，果然一陣刺鼻的氣味撲面而來，淡黃的鏹水灑到地上，冒出道道白煙與泡沫！

竟然一人力敵四人，而且許少傑還是持槍的呀？！

他身後響起引擎聲，後躍動作完成的他借勢的滑出幾步，收刀溜進了四驅車的車廂中！

「嘁！咪撚走呀仆街！！」

許少傑向前飛撲！青龍踏下油門，車子引擎聲更加響亮，接著向前駛出！許少傑使勁賭上一把拉動車門！果然因為匆忙逃跑的關係，青龍沒有鎖上車門！車門被他拉開，但是車子已經在加速，他只能隨手一抓，捉住了一人拖出車外！

「噗砰！」

二人從飛馳的四驅車摔下來，車子剛剛加速速度不算太快，地面上都是泥巴，除了整個人差點淹死在泥漿外，似乎沒受甚麼重傷。

「嗚…」

「嗚…」

二人倒在泥巴中痛苦地掙扎。

「傑少！」

四驅車絕塵而去，俱樂部小隊的人們湧向許少傑，他勉強地站起來：「嘁，竟然咁都走撚到…」

被拉回來的是誰？被擄走的又是誰？

補充資料

飛雷最早可追溯到一戰期間由英軍上尉威廉·霍華德·李文斯（William Howard Livens）研製的李文斯拋射炮（Livens Projector），這種武器由粗大的通氣管或大型油桶改造、焊接而成。

李文斯拋射炮也被用於拋射集束手榴彈，作為對地面炮火的一種補充。

在敘利亞內戰和伊拉克內戰中，交戰各方也製造出了大量類似於飛雷的土製武器。其炮管多使用大口徑薄壁鋼管，發射內膛或外膛的炮彈；而炮彈大多數由簡單的煤氣罐或鋼管制成，再安裝簡易的引信，就成了大威力破壞彈藥，用於城市作戰時轟擊建築物

正有文

正,有人

唔太明土炮飛彈
有冇片？

搵唔到
土製英文係咩

繼續支持

被大飛姐扶起來的許少傑接過手巾抹掉臉上的泥巴，他本打算把手巾隨便一扔，但還是略略一摺才放到大飛姐掌心。

「做咩咁望住我？」許少傑掏出雪茄，雪茄被大飛姐以保鮮紙包好，即使經過了這樣的泥漿摔角也沒有濕掉。

「你，你，頭先咁危險…」

「架車岩岩開啫，唔算快，無事，定你講個軍刀佬？」

「軍刀佬呀！頭先，頭先我差Ｄ以為你就會…就會…」

「好啦，未死得。」許少傑輕輕挑掉她髮尾的一點泥巴，「唔使驚。」

他看著眼前的女生，明明在反抗軍幫眾面前是如此強勢，甚至連父親的手下們—那些行走江湖的硬漢也忌這大小姐三分，卻在這時如此擔心自己，實在有點…

…叫作暖在心頭嗎？

「好啦好啦，睇黎我啊——」他呼出一口煙，「抽中大獎啊！！」

被許少傑一把從四驅車上扯下來救回的那人也被人扶起，剛剛車上只有逃獄者，阿凱，與貝兒，舜兒在通訊上形容過阿凱的長相，這人既然是男的，又不與阿凱的長相類近，那麼——

「你就係逃獄者？」

他膽怯的看看正在包圍著自己的人們，點點頭。

「非常好，嘿嘿，我地——係反抗軍。」

幾支探射燈照到他與許少傑臉上，大飛姐接過傻釘給她的鋁面急救毯再包裹到逃獄者身上，接著被帶向來到的大部隊。

山上的炮聲已經停下，青龍部隊被炮擊戰線炸得落花流水，作夢也沒想到會在香港遇上炮擊的他們早已放棄了包圍網，在黑夜中四處逃逸，曾經屠殺過香港人的槍械實彈面對更強大的火力不堪一擊。

沒有奇襲，沒有計謀，連放手一搏以死相拼的人也沒有，別說勇氣，這一群只靠裝備精良便在那兒踐踏人權的社會垃圾一但失去了武裝上的優勢，連敢於向入侵者反抗的護宅忠犬也不如，更別與即使武力處於下風依然敢向極權挑戰的人們相比。

「傑少，你隻手…」大舊坐在急救站中，他的腳腕在一瞬間被軍刀創傷，血流如注，還好包紮得相當快，雖然不是要害所以不會造成生命，但也有夠他受。

「嗯，小傷。」

明明被削去了一大片皮肉，前臂血淋淋一片的他倒這樣說樣。

「坐低，我幫你地包紮一下先再講。」負責包紮的人竟然是詠琳。

「係你啊靚妹？」

「嗯，我識少少急救，因為哨兵…要自己照顧自己，手勢實唔係好好架啦，不過保你死唔去啦，如果唔係重傷。」

大舊壓下聲線：「係撚呀，手勢不知幾掂。」

「打令，你～講～乜～手～勢～？」

「包紮啦！我指包紮啦！」被傻釘扭耳朵的大舊叫痛。

「飛，舜兒呢？」

「個邊。」大飛姐回答道，「喂！唔好周圍郁先得架你，你傷左架！喂，傑少！」

許少傑卻沒有理會，站起來走向舜兒的那邊。錘妹正面接下了阿諾的一刀，整個小腹都是血，雖說未見有臟器外溢，但是這失血量已經相當危險。

「舜兒，我…」

「傑少！錘妹佢重傷！要，要搵人救佢！」

「我知，你…」

「我地係跑馬地個邊，養和醫院見到個個叫末日十字會既人，佢地全部係醫生護士，我地要即刻出發！」

「我知道，我係黎通知你家姐既事。」

「家…家姐佢做咩？」

剛剛一直是前線的俱樂部小隊在與青龍和阿諾交戰，增援來到開始後，負傷的錘妹與舜兒就被拖離了交戰區，再由詠琳施行緊急止血。但是錘妹受的傷實在不輕，詠琳也說只要一停戰便要馬上送她去尋找醫治，否則有生命危險。也是因為這個原因——

——舜兒還未知道貝兒被捉走。

「佢…」

「傑少，不如我講啦。」大飛姐打斷正準備發言的許少傑，「你有傷，去休息下。」

「…就咁話。」許少傑點點頭，「等陣你送錘妹去佢地講個個咩十字會，唔會有人手車快過你。通知全世界，十分鐘後撤退，返返大館先。」

「放心，包係我身上。」

許少傑緩緩回到詠琳那邊接受臨時包紮，看著在探射燈光束之間身影漸漸消失的他，大飛姐才發現自己不知甚麼時候微笑了起來，那是叫自己信任的背影。

「到底我家姐做咩呀大飛姐！」

她回身，看著眼前青澀的少年，實在太難為他了。可是也實在不可以這樣暪著他。

「你家姐，貝兒…同阿凱，被青龍捉走左。」

一時間，舜兒沒有回應。

「嗄？」

聽不清嗎？

不，不可能，大飛姐與他相隔不夠半米，這樣的音量，這樣的速度，他絕對是聽得一清二楚。

「…青龍佢揸你地個架四驅車逃走左，我地殺佢唔到，傑少係開車個一瞬間拉開車門扯左逃獄者落黎，所以最後係車上既就係阿凱，同埋…同埋你家姐：貝兒。」

「追…追啊！！你地無車咩！你又話你手車好撚掂？！唔搵人追？！」

「…的確，我應該去追，但…但係…」

「但係佢唔會去。」爆爆哥出現在大飛姐身邊，「飛，有時有Ｄ野係要男人同男人講。」

「唔會？點解啊？！」

「聽我講啊靚仔，青龍駛向既方向係南邊，我地岩岩係山上面見到，雖然我地唔知佢去邊，但係佢去既一定係安全地方，即係有好多方舟護衛隊係度，你叫大飛姐去，即係叫佢去送死？」

「咁又唔係…」大飛姐的確對自己有不少恩情，當初找到貝兒的藥也靠她幫忙，舜兒自然不敢這樣說，「但係，咁樣我家姐同阿凱未…」

「…凶多吉少就一定架啦。」爆爆哥看似輕浮，但是其實是三人組中人生經歷最多，「我知你依加一定好亂，正因為你咁亂，你依加落既判斷一定係最差。你望下錘妹，你手得一對，你想同大飛姐去救個個機會渺茫既家姐，定係即刻送仲可能救到既錘妹去養和？」

當然，二人都不會說—不會說傑少下的命令：這次行動只為奪回逃獄者，發動赤柱監獄攻勢，一切人力物力都用在這目標上。

現在，逃獄者已經落在反抗軍手上，目標已經達到。

所以，不會再花費人力物力營救貝兒，接下來的的資源都要用於籌備赤柱監獄的戰鬥。

閱

咁好睇點解冇人推

係個迷
我手頭上有幾個睇緊嘅故都係咁

已經唔知自己寫成點

可能大家冇心情睇故

對天使炮擊戰線與俱樂部部隊會合後再次分隊：炮擊車與主要戰力前往大館重新整頓，包括逃獄者與不願前往養和醫院的許少傑亦會追隨；大飛姐，舜兒，錘妹，大舊等傷員前往養和醫院尋找舜兒之前接觸的「末日十字會」與「獅山自衛隊」。

卻沒有貝兒的營救隊。

「竟然係紅VAN啊。我仲以為係救護車之類～」詠琳道。

「傷員雖然唔多，但都唔少。面對真槍實彈，我地不但止冇死人，傷者用一架紅ＶＡＮ就載得晒算係好好彩架啦。」

「夠快咩？」生活在港島南的詠琳很少坐紅VAN。

「嘿，睇邊個渣啦。」大飛姐認真的帶上了皮手套，

五分鐘後。

「嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶」超速警告器響得差點冒煙，大飛姐駕著紅ＶＡＮ在末日下飛馳，舜兒抱住錘妹以防她被慣性拋飛，傷員們能動的就自己穩住身子，不能動的早就被大飛姐用繩子綁在椅子上！

「大飛姐！咁樣飛車會唔會炒架！Ｄ路！！無人維修過架！！」

「又唔係Ｗｏｒ！附近Ｄ路好似有人維修過！而且爆爆佢地黎之前早已派人確認過路況，放心啦！」

如果說車子之前是如夜裡安靜流星，現在就像是狂暴飛舞的黃龍！詠琳在紅ＶＡＮ第一排捉住駕駛座的鐵通瞪著前面，明明是一片黑加上兩條光柱，根本甚麼也看不見！但是大飛姐卻好像在正午駕駛一樣，拐彎，切檔，加油，飄移……等等？！飄移了嗎？！剛剛大飛姐紅ＶＡＮ飄移了嗎？！

南山與紫羅蘭山馬上被大飛姐甩左背後，眼前出現的是港島北末日下零星的燈火，不知那兒正發生火災或是有人群居而生活，而當中最近也是最大的光源是在山下馬場附近的養和醫院。

「睇到啦！落斜啦！！加速啦！」

「仲可以再加啊啊啊啊啊啊？！」

紅ＶＡＮ竟然加速到更快！車速顯示器終於放棄陷入了沉默，大飛姐坐到駕駛座上判若兩人，雙眼放光的瞪著前方，紅ＶＡＮ如詠琳腦中的貓巴士想像向下爆衝，以驚人的速度到達了養和醫院面前。

「哎呀，生疏左少少呀～」大飛姐脫掉手套。

「嘔————」

小巴四周各處暗角響起了飛奔的腳步聲與嘔吐聲。

「嘔…大…大飛姐，你係度睇住大家，我去先聯絡…」

「唔使啦。」一把男聲從黑暗中響起，接著幾下金屬碰撞聲響起，然後男人舉起一支營燈在眼前，他向前走幾步走進小巴的射燈照射範圍，「我聽到炮聲已經知道大獲，果然係你地啊，歐舜兒。嗯？少左兩個？」

「…羅醫生，我地呢邊有傷者…」

「明白啦，黎得搵我地既都係咁架啦。最嚴重既係？」

「……我女朋友。」舜兒低頭握拳，卻沒看到在車上正陷半昏迷的錘妹臉上泛起了一抹微笑。

女朋友受了最重的傷，姐姐歐貝兒與名為阿凱的少年沒有一起來，恐怕也出了意外，似乎眼前這男生受著不少的壓力—想到這兒，羅醫生看看他緊握的拳頭與滿是疲憊的臉：「放心，我地會盡力。」

「…地？」

「齊姑娘，你帶佢地入去，我去準備好物資。聯絡三號，係醫院附近開始偵查放哨，以防有人黎圖謀不軌。」

「明白。」從羅醫生身後出現的一群護士，為首姓齊的好似是護士長的人物散發著與大飛姐類似的巾幗氣場，但是卻是更為慈愛與帶著理想。她帶上口罩，再抽出藍色的醫療用手套帶到手上發出響亮的「啪」一聲，「暈車浪無受傷個Ｄ同我死開！唔好阻住我地救人！！」

有護士會直接叫人「死開」嗎…？

「我…我同佢地幾個都係哨兵組，可以幫手放哨！」

「難得咁既時勢你地仲咁有動力啊，後生女。」從醫院中前來的教頭三號點點頭，「跟我黎，佢地救人既同時我地負責護衛。」

「…YES SIR?!」

「幾好…雖然我無當差好耐，香港早已經無真正既警察。」三號教頭帶著詠琳與哨兵們加入獅山自衛隊的放哨陣形，齊姑娘帶領著護士們從紅ＶＡＮ上卸下傷員，在每張擔架上掛上紅、黃、綠的布帶，還好沒有人被分類已死亡的「黑」色。

人人都在忙，人人都在跑動，放哨的，急救的…舜兒一時間站在人群之中，感覺自己——

———很寂寞。

「家姐…錘妹…」

「喂，舜兒。」膊上的一記拍打使他回過神來，回首一看正是大飛姐，「跟埋去睇下啦，我同你一齊去。」

「唔…唔該你，大飛姐。」

「我地唔該你至真，如果唔係你，我地根本救唔到逃獄者。」

「…係啊。」自己卻沒有一絲高興的感覺，氣線甚至有點沙啞。

「…」

大飛姐明白許少傑的只以大局為重，以勝利為重的方針在末日下實在是無可厚非，始終是以民間殘存的力量挑戰方舟政權。貝兒很弱，強大卻只有一人的英雄在戰爭中沒有戰略價值，生還機會亦渺茫，目標已達成，雖說有時大飛姐也不明白許少傑的思路，但是這種情況下他是絕對不會去派人營救。

所以，她對舜兒有著愧疚，雖然是許少傑對他不起，但自己還是來安撫他一下。

「我去睇下錘妹先。再唔睇…我驚再無機會。」

他拖著沉重的步伐向養和醫院的燈火中走去，年輕的他在末日下背影卻這樣蒼涼。

美國國家航空航天局證實，一顆小行星今年4月可能撞上地球致世界末日

一個POST都幾次呢D新聞

是晚都係停文
明晚新POST

取消停文
我盡打
唔記得一但停文就要再連停3日先回復到規律

銳利的目光從後視鏡中射來，阿諾的視線好像想吃人似的望向在後座的貝兒與凱，即使還處於複合強化劑藥效散去的疲憊狀態，貝兒還是略略擋在阿凱前面，即使剛剛從車上看也知道只要阿諾有心的話自己連五秒也撐不住吧。

阿諾一邊清理自己身上化學物，一邊瞪著二人，不知道是動了殺機還是在警戒著。

「你地…要殺就殺…」貝兒道，「反正…都已經到左咁既地步。」

連搶軚盤也沒可能，不論是青龍還阿諾都是高手，別說二人都是反抗軍中最弱的人，即使是普通人也沒可能與其中一個單挑吧，更別說二者都在。

「咁既地步啊…」青龍道，「哼，想死？冇咁易。」

「…」

言下之意，是暫時不殺二人…嗎？

的確，這兒早已遠離了對天使炮擊戰線既射程，二人要殺的話早就下手了，隨便路邊一個草堆也行。

但那時二人沒有想到，青龍不但只是不殺二人，還——

「我地去緊邊？」

本以為會被帶入方舟建造區的貝兒發現在遠方的方舟不但沒有變大變近，反而消失在夜裡，雨早已停下，但是卻沒有看到更清晰的方舟８５２。

「我既屋企。」

不是甚麼古怪名字，建舟區，阿瓦隆，阿拉臘座之類的，反而是——家？

車子一邊走著，阿凱注意到路面情況很好，甚至說—甚佳。不但沒有道路崩塌，破裂，路凹等因末日令社會停罷而失修的情況，甚至與末日之前可以說是沒大分別，部分燈柱上甚至被綁上太陽能電燈，在日間儲能，夜間自動照明。

絕對有甚麼人正在努力地維持著最後的社會系統。

前方出現一個類似路障的東西，藍白間條的旗桿佈滿在其上，隱約看到有一個女孩畫象放在角落，卻因為光線不足而看不到樣子。

「停車，你…啊，司徒小姐，嘩，你地冇咩事？」

「唔該晒，我地無事。女神與你地同在。」

「女神與你地同在。」

車子在路障前短暫停下來又再次開動，似乎是那個甚麼宗教團體，維修路面與設置路燈也是他們吧。

車子進入赤柱後沒有駛向市中心，反而向監獄方向前進。

「你，帶緊我地去監獄？」阿凱不安地問道，那個被稱為人間地獄的集中營，就在不遠處！

「附近啦。」

「你…你到底想點呀！！」阿凱崩潰地問道，「你，你殺埋我啦！反正我所有朋友都已經被你地殺撚晒！唔，唔差在我一個！」

「嗯…哦～你就係騎士團個個。」青龍眉毛一揚，「叫阿，阿凱？報告上有你名。咁啊，我想點？我就直接講啦——我想你地上方舟。」

「嗄？！」

「歡迎黎到我屋企：聖士提反書院，好好享受下法定古蹟啦，反抗軍既兩位。」

沒法明白，沒法理解她的想法。

車子穿過大閘，幾支大光燈馬上照向擋風玻璃，馬上有青龍部隊的人認出是司徒子珊，四周傳來響亮齊整的「啪」一聲，正是部隊的人踏地敬禮，他們把手舉起到額角，敬禮動作相當標準。

聖士提反書院的古老石雕在黑暗中反映出燈光，歷史的紋理在石頭上映得又暗又亮，不知名的石像們在末日下看著最後的那些人們。

星期五， 新ｐｏｓｔ

994了

繼續閱

故事簡要：

起源星空下的千年之後，我們於這行星上的歷史迎來末路：世界末日。

毀世之星將會於４０４日後正面撞擊地球，萬物都會在彈指間燒成星塵，地球將飛出公圈軌道成為星海中的孤獨星辰。為了避過世界末日，人類解放所有黑科技建造方舟，維生科技把人體壽命延長到極限，人工智能「阿當」會帶領方舟網絡在太空中繼續進化，一邊駛向適居星球，一邊研發星際航行的科技，到達新地球後開拓人類歷史的新一頁……

卻—與我們無關，我們被認為沒有活下去的價值，我們被排除在登艦名單外，只能等待死亡的來臨。

但有人拒絕坐以待斃。

領軍者的名字是許少傑，旗幟下集結的是反抗軍。

為了保護方舟安全，方舟政府建立了方舟建造區。對外，他們以真槍實彈屠殺那些被認為沒資格登上方舟的人們；對內，他們鎮壓一切異見者，囚禁對高壓政策提出質疑的人。

被視為下等人的人們於末日下發動最後集結，以許少傑為首的反抗軍從方舟包圍行動中救出幻想能透過歌聲，口號感動方舟政府的人們，使他們免死於方舟護衛隊的槍口下。同時，方舟政府實行「天使計劃」，指名七個精英中的精英為天使，天使可以指名任何人擁上登艦權，在金錢已無意義的末世，天使成為了救贖的化身。

天使：大法官佔據數碼港，利用數據中心的個人資料對每個人實行末日審判，試圖找出無罪者使其得到救贖可以登上方舟，傲慢的審判天使卻沒有看到自己身上大罪。

許少傑將大法官鏟除後，收到有逃獄者從集中營「赤柱監獄」內逃出，派出的小隊卻直接遇上了另一位天使：方舟護衛隊的「青龍」。雙方交鋒後雖然奪得逃獄者，但小隊中的貝兒與阿凱卻被捉到青龍的「家」：位於赤柱的聖士提反書院……

距離世界末日：３６９日。

見證吧，星之曙光博物館的參觀者們！

此乃歷史的盡頭，末日下的那些人——對命運的最後反抗！

末日下的那些人
方舟爭奪戰

作者：Vantablack

作者Facebook:

--------------------------------------
前POST:
唔使睇都睇得明呢個故既正傳:

鐘意既巴絲求下你地可以留名，推ＰＯＳＴ，每個正皮每個留言每個ICON對我都好大勵舞,多謝大家

出文時間：逢星期一，三，五，日出文，時間最夜係３ＡＭ

繼續出文

屌，禁錯

新POST:

請繼續多多支持